[
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện là ?",
        "answers": [
            "Người lãnh đạo công việc.",
            "Người cấp phiếu.",
            "Người cho phép.",
            "Các đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Người lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc là ?",
        "answers": [
            "Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Người lãnh đạo công việc.",
            "Người cấp phiếu.",
            "Người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện là ?",
        "answers": [
            "Người cho phép.",
            "Người lãnh đạo công việc.",
            "Người cấp phiếu.",
            "Người chỉ huy trực tiếp."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, người có kiến thức về an toàn điện, được huấn luyện, chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác là ?",
        "answers": [
            "Người giám sát an toàn điện",
            "Người cấp phiếu.",
            "Người cho phép.",
            "Người chỉ huy trực tiếp."
        ],
        "correctAnswer": "Người giám sát an toàn điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, đơn vị công tác được quy định như thế nào ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp v.v.",
            "Mỗi đơn vị công tác phải có tối thiểu 2 người",
            "Phải có 1 người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nhân viên đơn vị công tác được quy định như thế nào là đúng ?",
        "answers": [
            "Là người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Là người của đơn vị làm công việc trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Là người của đơn vị quản lý vận hành trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Là người của đơn vị phối hợp cho phép thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công."
        ],
        "correctAnswer": "Là người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do người chỉ huy trực tiếp phân công."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, công việc làm ở thiết bị điện ngoài trời hoặc trong nhà chỉ có một phần được cắt điện để làm việc hoặc thiết bị điện được cắt điện hoàn toàn nhưng các lối đi ra phần phân phối ngoài trời hoặc thông sang phòng bên cạch có điện vẫn mở cửa là ?",
        "answers": [
            "Làm việc có cắt điện một phần.",
            "Làm việc có cắt điện hoàn toàn",
            "Làm việc không điện",
            "Làm việc có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc có cắt điện một phần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, công việc làm ở thiết bị đang mang điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng là ?",
        "answers": [
            "Làm việc có điện.",
            "Làm việc có cắt điện một phần.",
            "Làm việc có cắt điện hoàn toàn",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phương tiện bảo vệ cá nhân là gì ?",
        "answers": [
            "Là những dụng cụ, phương tiện mà người lao động được trang bị để sử dụng khi thực hiện nhiệm vụ để bảo vệ cơ thể khỏi tác động của các yếu tố nguy hiểm, độc hại.",
            "Là trang bị mà đơn vị công táć phải sử dụng để phòng ngừa tai nạn cho đơn vị công tác.",
            "Là các trang thiết bị kỹ thuật an toàn.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Là những dụng cụ, phương tiện mà người lao động được trang bị để sử dụng khi thực hiện nhiệm vụ để bảo vệ cơ thể khỏi tác động của các yếu tố nguy hiểm, độc hại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, các công việc khi tiến hành trên đường dây, thiết bị điện, ở gần hoặc liên quan đến đường dây, thiết bị điện đang mang điện, bao gồm cả vùng ảnh hưởng nguy hiểm bởi cảm ứng điện, đều phải thực hiện theo ?",
        "answers": [
            "Thực hiện theo phiếu công tác hoặc lệnh công tác",
            "Thực hiện theo phiếu công tác",
            "Thực hiện theo lệnh công tác",
            "Thực hiện theo phiếu thao tác và lệnh công tác"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện theo phiếu công tác hoặc lệnh công tác"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc ?",
        "answers": [
            "ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất.",
            "Đơn vị QLVH chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất.",
            "Đơn vị phối hợp cho phép chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất.",
            "Đơn vị làm công việc chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐV QLVH nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc sao cho ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện, cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc cho những người ?",
        "answers": [
            "Ý 1 và Ý 2 đúng.",
            "Ý 1. Chưa được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan.",
            "Ý 2. Chưa biết rõ những việc sẽ phải làm.",
            "Ý 3. Đã được huấn luyện và kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện, những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh có quyền ?",
        "answers": [
            "Không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền",
            "Phải chấp hành, sau đó báo cáo lại cấp trên",
            "Không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh vẫn phải chấp hành, sau đó được quyền báo cáo với cấp trên",
            "Không chấp hành và báo cáo với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện, khi phát hiện cán bộ, công nhân vi phạm Quy trình an toàn điện và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị, người phát hiện phải ?",
        "answers": [
            "Ý 1 và Ý 2 đúng.",
            "Ý 1. Lập tức ngăn chặn",
            "Ý 2. Báo cáo với cấp trên trực tiếp và/hoặc cấp có thẩm quyền",
            "Lập tức ngăn chặn và báo cáo với Trưởng phòng An toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện, người trực tiếp làm công tác quản lý vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, sửa chữa, xây lắp điện phải ?",
        "answers": [
            "Có sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo quy định của pháp luật về lao động",
            "Có giấy chứng nhận sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo yêu cầu công việc",
            "Có giấy chứng nhận sức khỏe đủ tiêu chuẩn do cơ quan y tế có thẩm quyền cấp",
            "Có giấy chứng nhận sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo yêu cầu công việc do cơ quan y tế có thẩm quyền cấp"
        ],
        "correctAnswer": "Có sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo quy định của pháp luật về lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Người mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Khi phát hiện có người bị điện giật, người phát hiện phải tìm biện pháp nhanh nhất để tách nạn nhân ra khỏi mạch điện và sơ cứu người bị nạn.",
            "Người trực tiếp làm công tác QLVH, kinh doanh, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng điện phải có sức khỏe đủ tiêu chuẩn theo quy định của pháp luật về lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Người mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Khi phát hiện có người bị điện giật, nếu trong trường hợp là điện hạ áp thì người phát hiện cũng phải tìm biện pháp nhanh nhất để tách nạn nhân ra khỏi mạch điện và cứu chữa người bị nạn",
            "Người trực tiếp làm công tác quản lý vận hành, kinh doanh, thí nghiệm, sửa chữa, xây lắp điện phải có giấy chứng nhận sức khỏe do cơ quan y tế có thẩm quyền cấp theo quy định hiện hành",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Người mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Các công việc khi tiến hành trên ĐD, thiết bị điện, ở gần hoặc liên quan đến ĐD, thiết bị điện đang mang điện, bao gồm cả vùng bị ảnh hưởng nguy hiểm bởi cảm ứng điện, đều phải thực hiện theo PCT hoặc LCT quy định trong Quy trình này.",
            "Các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị điện phải được EVN trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định pháp luật về an toàn.",
            "Những mệnh lệnh không đúng Quy trình này và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện thì người nhận lệnh có quyền không chấp hành và báo cáo ngay cho Giám đốc công ty.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các công việc khi tiến hành trên ĐD, thiết bị điện, ở gần hoặc liên quan đến ĐD, thiết bị điện đang mang điện, bao gồm cả vùng bị ảnh hưởng nguy hiểm bởi cảm ứng điện, đều phải thực hiện theo PCT hoặc LCT quy định trong Quy trình này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc về điện cho những người chưa được huấn luyện ATĐ, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình ATĐ",
            "Cán bộ quản lý kỹ thuật không liên quan trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm phải được huấn luyện, sát hạch và cấp thẻ an toàn điện.",
            "Người cấp phiếu, Người cho phép, Người giám sát ATĐ, Người lãnh đạo công việc, Người chỉ huy trực tiếp phải được huấn luyện, sát hạch đạt yêu cầu Quy trình này ít nhất 2 năm/lần.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm ra mệnh lệnh hoặc giao công việc về điện cho những người chưa được huấn luyện ATĐ, kiểm tra đạt yêu cầu Quy trình ATĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn điện thì những quy định chung nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Những mệnh lệnh không đúng Quy trình này và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện thì người nhận lệnh có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền.",
            "Người mới tuyển dụng phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn đạt bậc 3/5, sau đó phải được kiểm tra lý thuyết và thực hành, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Người làm công tác an toàn các cấp chỉ được quyền lập biên bản vi phạm nếu xét thấy vi phạm này có thể dẫn đến tai nạn hoặc hư hỏng thiết bị điện.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Những mệnh lệnh không đúng Quy trình này và các quy trình có liên quan khác, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị điện thì người nhận lệnh có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn; Giám đốc, Phó Giám đốc, Thủ trưởng đơn vị trực tiếp sử dụng lao động; Người quản lý, điều hành trực tiếp các công trường, phân xưởng hoặc các bộ phận tương đương có nhiệm vụ ?",
        "answers": [
            "Cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Đề ra các biện pháp an toàn lao động.",
            "Kiểm tra và giám sát thực hiện các biện pháp an toàn đó trong đơn vị mình",
            "Phải chịu hoàn toàn trách nhiệm về những biện pháp an toàn mà mình đã đề ra."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, để đảm bảo an toàn bộ phận hoặc cá nhân trực tiếp phải thực hiện ?",
        "answers": [
            "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Chỉ được tiến hành công việc khi đã thực hiện đủ và đúng các biện pháp an toàn đã đề ra.",
            "Trong trường hợp vi phạm biện pháp an toàn phải dừng ngay công việc, báo cáo với cấp trên trực tiếp, nếu cấp trên trực tiếp không chấp thuận thì báo cáo Cấp có thẩm quyền.",
            "Chỉ được tiếp tục tiến hành công việc sau khi đã làm đủ, đúng các quy định về an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong điều kiện vận hành bình thường người giám sát thao tác và người thao tác phải thực hiện những quy định nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các 3 đáp án trên (dưới)",
            "Trong chế độ vận hành bình thường, thao tác thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo Thông tư quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Đọc kỹ phiếu thao tác và kiểm tra phiếu thao tác phải phù hợp với mục đích thao tác. Phải ký và ghi rõ họ tên vào phiếu thao tác trước khi thao tác.",
            "Khi thấy có điều không hợp lý hoặc không rõ ràng trong phiếu thao tác cần đề nghị người ra lệnh thao tác hoặc người duyệt phiếu giải thích và chỉ được thực hiện thao tác khi đã hiểu rõ các bước thao tác."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, những biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc phải cắt điện bao gồm ?",
        "answers": [
            "(i) Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; (ii) Kiểm tra không còn điện; (iii) Đặt nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa); (iv) Treo biển báo, tín hiệu. Đặt rào chắn, căng dây (nếu cần thiết).",
            "(i) Cắt điện; (ii) Kiểm tra không còn điện; (iii) Đặt tiếp đất; (iv) Đặt rào chắn; treo biển báo, tín hiệu",
            "(i) Cắt điện và ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; (ii) Đặt rào chắn; treo biển báo, tín hiệu; (iii) Kiểm tra không còn điện; (iv) Đặt tiếp đất.",
            "(i) Cắt điện và ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; (ii) Kiểm tra không còn điện; (iii) Đặt tiếp đất; (iv) Đặt rào chắn; treo biển báo, tín hiệu; Nếu cắt điện hoàn toàn thì không phải làm rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "(i) Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; (ii) Kiểm tra không còn điện; (iii) Đặt nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa); (iv) Treo biển báo, tín hiệu. Đặt rào chắn, căng dây (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, thực hiện biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc phải cắt điện, trình tự nào sau đây đúng: 1.Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc; 2.Cắt điện; 3.Kiểm tra không còn điện; 4.Đặt nối đất (tiếp đất hoặc tiếp địa); 5.Treo biển báo, tín hiệu. Đặt rào chắn, căng dây (nếu cần thiết) ?",
        "answers": [
            "1-3-4-5",
            "2-3-4-5",
            "2-5-3-4",
            "1-5-3-4"
        ],
        "correctAnswer": "1-3-4-5"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây?",
        "answers": [
            "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt, trừ trường hợp quy định tại điểm b khoản 1, điều 19 quy trình này; hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn.",
            "Đối với các thiết bị đóng cắt kiểu kín (không nhìn được khoảng hở) cấm căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có) để xác định thiết bị đã được cắt điện.",
            "Phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại chỗ thiết bị đóng cắt, phải cử Người GSATĐ nếu không thực hiện được biện pháp khóa thiết bị đóng cắt.",
            "Cắt điện do Nhân viên vận hành đảm nhiệm. Có thể uỷ nhiệm việc thao tác cắt điện cho người CHTT của Đơn vị công tác nếu người này đã được huấn luyện, sát hạch đạt yêu cầu."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt, trừ trường hợp quy định tại điểm b khoản 1, điều 19 quy trình này; hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đối với các thiết bị đóng cắt kiểu kín (không nhìn được khoảng hở) thì phải căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có).",
            "Đối với các thiết bị đóng cắt nhìn được khoảng hở, cấm căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có) để xác định thiết bị đã được cắt điện.",
            "Phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại chỗ thiết bị đóng cắt, phải cử Người GSATĐ nếu không thực hiện được biện pháp khóa thiết bị đóng cắt.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Đối với các thiết bị đóng cắt kiểu kín (không nhìn được khoảng hở) thì phải căn cứ hiển thị về cơ khí trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt và thông số điện áp (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Cắt điện do nhân viên vận hành đảm nhiệm. Chỉ Nhân viên vận hành mới được gỡ bỏ các biện pháp an toàn này sau khi đã kết thúc công tác.",
            "Có thể uỷ nhiệm việc thao tác cắt điện cho người CHTT của Đơn vị công tác nếu người này đã được huấn luyện, sát hạch đạt yêu cầu.",
            "Cắt điện từng phần để làm việc phải giao cho Trưởng kíp điều khiển nắm vững sơ đồ và vị trí thực tế của thiết bị điện để ngăn ngừa khả năng nhầm lẫn, gây nguy hiểm cho Đơn vị công tác.",
            "Người GSATĐ (nếu có cử) phải tiến hành kiểm tra xác định không còn điện ở các thiết bị điện, ĐD đã cắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện do nhân viên vận hành đảm nhiệm. Chỉ Nhân viên vận hành mới được gỡ bỏ các biện pháp an toàn này sau khi đã kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Cắt điện từng phần để làm việc phải giao cho Nhân viên vận hành nắm vững sơ đồ và vị trí thực tế của thiết bị điện để ngăn ngừa khả năng nhầm lẫn, gây nguy hiểm cho Đơn vị công tác.",
            "Có thể uỷ nhiệm việc thao tác cắt, đóng cho người CHTT của đơn vị công tác.",
            "Cắt điện từng phần để làm việc phải giao cho Trưởng kíp điều khiển xa nắm vững sơ đồ và vị trí thực tế của thiết bị điện để ngăn ngừa khả năng nhầm lẫn, gây nguy hiểm cho Đơn vị công tác.",
            "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện từng phần để làm việc phải giao cho Nhân viên vận hành nắm vững sơ đồ và vị trí thực tế của thiết bị điện để ngăn ngừa khả năng nhầm lẫn, gây nguy hiểm cho Đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc phải thực hiện theo những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện.",
            "Người thực hiện thao tác cắt điện phải treo biển: “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” ở các bộ phận truyền động của các máy cắt, dao cách ly… mà từ đó có thể đóng điện đến nơi làm việc",
            "Người GSATĐ (nếu có cử) phải tiến hành kiểm tra xác định không còn điện ở các thiết bị điện, ĐD đã cắt điện.",
            "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị cần thử như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía của thiết bị điện.",
            "Đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín: Cấm kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có).",
            "Phải kiểm tra thiết bị thử điện ở nơi có điện trước, nếu ở nơi làm việc không có điện để thử thì cho phép sử dụng thiết bị thử ít nhất 2 lần, mỗi lần cách nhau 5 phút để kiểm tra xác định không còn điện tại nơi đã cắt diện.",
            "Người CHTT phải tiến hành kiểm tra xác định không còn điện ở các thiết bị điện, ĐD đã cắt điện được người Cho phép bàn giao."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị cần thử như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía của thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện.",
            "Đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín: Cấm kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có).",
            "Phải kiểm tra thiết bị thử điện ở nơi có điện trước, nếu ở nơi làm việc không có điện để thử thì cho phép sử dụng thiết bị thử ít nhất 2 lần, mỗi lần cách nhau 5 phút để kiểm tra xác định không còn điện tại nơi đã cắt diện.",
            "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Nhân viên vận hành phải tiến hành kiểm tra xác định không còn điện ở các thiết bị điện, ĐD đã cắt điện.",
            "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị cần thử như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía của thiết bị điện",
            "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện.",
            "Người thực hiện giám sát thao tác cắt điện đồng thời phải tiến hành kiểm tra không còn điện ở các thiết bị đã cắt điện",
            "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị điện cần thử, như bút thử điện, còi thử điện; không cần thiết phải thử ở tất cả các pha và các phía vào, ra của thiết bị điện",
            "Phải kiểm tra thiết bị thử ở nơi có điện trước, sau đó mới thử ở nơi không còn điện. Nếu ở nơi làm việc không có điện để thử thì cho phép chỉ cần kiểm tra- thử bằng chính tín hiệu đèn, còi… của thiết bị đó"
        ],
        "correctAnswer": "Không được căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện, nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị điện vẫn có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín: cho phép kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có).",
            "Có thể căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện; nhưng nếu đèn, rơ le, đồng hồ báo tín hiệu có điện thì phải xem như thiết bị vẫn có điện",
            "Kiểm tra không còn điện bằng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị điện cần thử, như bút thử điện, còi thử điện. Chỉ cần kiểm tra không còn điện tại đầu vào của thiết bị.",
            "Phải kiểm tra thiết bị thử ở nơi có điện trước, sau đó mới thử ở nơi không còn điện. Nếu ở nơi làm việc không có điện để thử thì cho phép chỉ cần kiểm tra- thử thử bằng chính tín hiệu đèn, còi… của thiết bị đó"
        ],
        "correctAnswer": "Đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín: cho phép kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào sau đây là quy định đúng để thực hiện kiểm tra xác định không còn điện ?",
        "answers": [
            "Nội dung (1) và (2).",
            "(1). Nhân viên vận hành phải tiến hành kiểm tra xác định không còn điện ở các thiết bị điện, ĐD đã cắt điện.",
            "(2). Phải thử ở tất cả các pha và các phía của thiết bị điện.",
            "(3). Phải kiểm tra thiết bị thử ở nơi có điện trước, sau đó mới thử ở nơi không còn điện. Nếu ở nơi làm việc không có điện để thử thì cho phép chỉ cần kiểm tra- thử thử bằng chính tín hiệu đèn, còi… của thiết bị đó"
        ],
        "correctAnswer": "Nội dung (1) và (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phải thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện theo nội dung nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Phải nối đất (cố định, di động) ngay sau khi kiểm tra không còn điện.",
            "Thử hết điện xong tất cả các pha rồi mới thực hiện nối đất.",
            "Tiếp đất ở tất cả các pha, tất cả các đầu vào và ra của thiết bị.",
            "Đảm bảo khoảng cách an toàn đối với phần còn mang điện ít nhất 2m đến điện áp 35kV, 3m đến điện áp 110kV, 4m đến điện áp 220kV, 5m đến điện áp 500kV."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất (cố định, di động) ngay sau khi kiểm tra không còn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phải thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện theo nội dung nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Nối đất ở tất cả các pha của thiết bị điện, phụ tải hoặc các nguồn điện khác về phía có khả năng dẫn điện đến.",
            "Thử hết điện ngay sau khi tiếp đất",
            "Đảm bảo khoảng cách an toàn đối với phần không mang điện.",
            "Đảm bảo cho toàn bộ Nhân viên ĐVCT nằm trọn trong vùng bảo vệ kép."
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất ở tất cả các pha của thiết bị điện, phụ tải hoặc các nguồn điện khác về phía có khả năng dẫn điện đến."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tại nơi làm việc có cắt điện ?",
        "answers": [
            "(3). Đảm bảo cho toàn bộ Nhân viên đơn vị công tác nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất.",
            "(1). Tiếp đất ở tất cả các pha, tất cả các đầu vào và ra của thiết bị.",
            "(2). Đảm bảo khoảng cách an toàn đối với phần còn mang điện ít nhất 2m đến điện áp 35kV, 3m đến điện áp 110kV, 4m đến điện áp 220kV, 5m đến điện áp 500kV.",
            "Nội dung (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "(3). Đảm bảo cho toàn bộ Nhân viên đơn vị công tác nằm trọn trong vùng bảo vệ của nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc ?",
        "answers": [
            "Đơn vị QLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường.",
            "Đơn vị công tác tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường.",
            "Đơn vị làm công việc tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường.",
            "Đơn vị điều độ giữ quyền điều khiển tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị QLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng về trách nhiệm của người Chỉ huy trực tiếp?",
        "answers": [
            "Người chỉ huy trực tiếp phải có mặt liên tục tại nơi làm việc, giám sát và có biện pháp để Nhân viên đơn vị công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc.",
            "Được phép vắng mặt tại nơi làm việc trong thời gian ngắn.",
            "Được phép giao lại nhiệm vụ chỉ huy nhóm công tác cho người có bậc an toàn điện bậc 4 trở lên khi cần thiết.",
            "Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ để đảm bảo an toàn khi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp phải có mặt liên tục tại nơi làm việc, giám sát và có biện pháp để Nhân viên đơn vị công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, đối với nhân viên trong đơn vị công tác, quy định nào sau đây đúng?",
        "answers": [
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được đào tạo về chuyên môn phù hợp với công việc được giao.",
            "Nhân viên đơn vị công tác chưa được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao chỉ được làm việc theo PCT khi được sự phê chuẩn của cấp có thẩm quyền.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về ATVSLĐ và an toàn giao thông phù hợp với công việc được giao."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là yêu cầu đối với Nhân viên đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Nhân viên đơn vị công tác do người được giao nhiệm vụ trực tiếp quản lý nhân viên của đơn vị công tác cử tham gia thực hiện công tác.",
            "Nhân viên đơn vị công tác do ban lãnh đạo của đơn vị làm công việc cử tham gia thực hiện công tác.",
            "Có bậc 4 ATĐ trở lên; phải nắm vững thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc.",
            "Có bậc 3 ATĐ trở lên; phải nắm vững thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên đơn vị công tác do người được giao nhiệm vụ trực tiếp quản lý nhân viên của đơn vị công tác cử tham gia thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Tự kiểm tra và bảo đảm đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân.",
            "Kiểm tra và thực hiện các biện pháp an toàn để tiến hành công việc.",
            "Chuẩn bị, kiểm tra chất lượng của các dụng cụ, trang bị an toàn sử dụng trong khi làm việc.",
            "Phải chỉ dẫn những điều có liên quan đến công việc và các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường cho đồng nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Tự kiểm tra và bảo đảm đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Ký vào PCT/LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc trong trường hợp đang thực hiện công việc.",
            "Tự ghi họ, tên, thời gian và ký vào Mục 4 của Phiếu công tác khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc (nếu có trong trường hợp đơn vị công tác chưa hoàn thành công việc).",
            "Phối hợp với Người chỉ huy trực tiếp để thực hiện công việc bảo đảm an toàn cho cộng đồng.",
            "Tiếp nhận nơi làm việc cùng với Người chỉ huy trực tiếp, kiểm tra và thực hiện (nếu có) các biện pháp an toàn đã đủ và đúng, ký tên vào PCT hoặc LCT."
        ],
        "correctAnswer": "Ký vào PCT/LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc trong trường hợp đang thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao.",
            "Khi không thể thực hiện được công việc theo lệnh của Người chỉ huy trực tiếp thì được phép dừng công việc và rời khỏi hiện trường làm việc.",
            "Nhân viên đơn vị công tác được phép ngừng ngay công việc và báo cáo Người cấp PCT/LCT nếu nhận thấy xuất hiện các nguy cơ mất an toàn trong khi làm việc.",
            "Được phép mở rộng phạm vi làm việc nếu vị trí mở rộng vẫn nằm trong phương án TCTC&BPAT được phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về trách nhiệm của nhân viên đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ để đảm bảo an toàn khi làm việc.",
            "Khi thấy các điều kiện đảm bảo an toàn để làm việc chưa đủ và đúng phải báo cáo ngay với Người cấp PCT/LCT để xem xét giải quyết.",
            "Chuẩn bị, kiểm tra chất lượng của các dụng cụ, trang bị an toàn sử dụng trong khi làm việc.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người CHTT phổ biến và thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn cần thiết khác."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ để đảm bảo an toàn khi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, người Chỉ huy trực tiếp có trách nhiệm ?",
        "answers": [
            "Phải hợp tác chặt chẽ với Người cấp phiếu, Người cho phép, chịu sự chỉ huy về an toàn của Người lãnh đạo công việc (nếu có).",
            "Phối hợp với Người phối hợp cho phép để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên đơn vị công tác",
            "Đặt, di chuyển, tháo dỡ các biển báo ATĐ, rào chắn, nối đất di động do Đơn vị công tác thực hiện trong khi làm việc.",
            "Có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ giám sát ATĐ (cho đến khi hoàn thành phần nhiệm vụ được phân công) và không làm bất cứ việc gì khác ngoài nhiệm vụ giám sát ATĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hợp tác chặt chẽ với Người cấp phiếu, Người cho phép, chịu sự chỉ huy về an toàn của Người lãnh đạo công việc (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác giấy, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answers": [
            "LCT giấy được lập thành 02 phần A, B: Người ra lệnh ký 02 phần, chuyển đến Người chỉ huy trực tiếp phần B.",
            "LCT giấy được lập thành 02 phần A, B: Người ra lệnh ký phần A, chuyển đến Người chỉ huy trực tiếp phần B.",
            "LCT giấy được lập thành 02 phần A, B: Người ra lệnh ký 02 phần, chuyển đến Người cho phép phần B.",
            "LCT giấy được lập thành 02 phần A, B: Người ra lệnh ký phần B, chuyển đến Người chỉ huy trực tiếp phần A."
        ],
        "correctAnswer": "LCT giấy được lập thành 02 phần A, B: Người ra lệnh ký 02 phần, chuyển đến Người chỉ huy trực tiếp phần B."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi kết thúc công việc, nếu đã có lệnh tháo tiếp đất thì ?",
        "answers": [
            "Cấm người tham gia thực hiện công việc tự ý vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị điện để làm bất cứ việc gì.",
            "Người CHTT có thể tự vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị để lấy dụng cụ, phương tiện bỏ quên rồi ra ngay.",
            "Nhân viên đơn vị công tác có thể tự vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị nếu phát hiện thấy thiếu sót phải sửa chữa lại ngay.",
            "Người GSATĐ (nếu có) có thể tự vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị nếu phát hiện thấy thiếu sót phải sửa chữa lại ngay."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người tham gia thực hiện công việc tự ý vào nơi làm việc và tiếp xúc với thiết bị điện để làm bất cứ việc gì."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, thao tác đóng điện vào thiết bị điện đã cắt điện khi làm việc được thực hiện theo điều kiện nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Đã khóa PCT, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều Đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các PCT, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn.",
            "Tại nơi trực vận hành của đơn vị quản lý vận hành vẫn duy trì các dấu hiệu báo có đơn vị công tác làm việc trên sơ đồ",
            "Nơi (thiết bị) làm việc đã cất biển báo và rào chắn tạm thời khi làm việc (nếu có), chưa đặt lại rào chắn cố định",
            "Được phép đóng điện của cấp điều độ có quyền kiểm tra thiết bị theo quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Đã khóa PCT, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều Đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các PCT, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào là quy định không đúng khi thao tác đóng điện vào thiết bị điện đã cắt điện để làm việc?",
        "answers": [
            "Được phép đóng điện của đơn vị có quyền kiểm tra quy định tại Thông tư quy định quy trình điều độ hệ thống điện quốc gia do Bộ Công Thương ban hành.",
            "Đã khóa PCT, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều Đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các PCT, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn.",
            "Nơi làm việc đã tháo biển báo và rào chắn tạm thời khi làm việc (nếu có), đặt lại rào chắn cố định.",
            "Tại nơi trực vận hành của Đơn vị QLVH đã tháo hết các dấu hiệu báo có Đơn vị công tác làm việc trên sơ đồ."
        ],
        "correctAnswer": "Được phép đóng điện của đơn vị có quyền kiểm tra quy định tại Thông tư quy định quy trình điều độ hệ thống điện quốc gia do Bộ Công Thương ban hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Nội dung nào dưới đây là quy định không đúng khi sử dụng thang di động để làm việc trên cao?",
        "answers": [
            "Chiều dài của thang phải lớn hơn độ cao cần làm việc. Không sử dụng thang quá dài (không quá 6m).",
            "Ở những chỗ không có điều kiện bắc giàn giáo thì cho phép làm việc trên thang di động.",
            "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 4 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4).",
            "Không đeo dây an toàn vào thang di động."
        ],
        "correctAnswer": "Chiều dài của thang phải lớn hơn độ cao cần làm việc. Không sử dụng thang quá dài (không quá 6m)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định và thời gian và tải trọng (thử tĩnh) phải áp dụng để kiểm tra thang di động?",
        "answers": [
            "Sáu tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 110kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không.",
            "Sáu tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 150kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không.",
            "Ba tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 150kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không.",
            "Ba tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 110kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không."
        ],
        "correctAnswer": "Sáu tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 110kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Nội dung nào dưới đây là quy định về phương pháp nối thang di động?",
        "answers": [
            "Khi nối thang phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Khi nối thang phải dùng đai cách điện và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng sắt ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Khi nối thang phải dùng đai cách điện và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng sắt ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,5 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Khi nối thang phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,5 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch."
        ],
        "correctAnswer": "Khi nối thang phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Hàng ngày, trước khi làm việc trên cao người sử dụng phải kiểm tra dây đeo an toàn bằng cách nào?",
        "answers": [
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi trèo lên khoảng 2 mét và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi trèo lên khoảng 3 mét và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau giật 3 lần."
        ],
        "correctAnswer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thời hạn thử tải trọng định kỳ của dây đeo an toàn là bao nhiêu ?",
        "answers": [
            "06 tháng một lần",
            "01 tháng một lần",
            "03 tháng một lần",
            "01 năm một lần"
        ],
        "correctAnswer": "06 tháng một lần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng định kỳ cho dây đeo an toàn đang sử dụng là ?",
        "answers": [
            "Thử chịu tải trọng 225kg trong 5 phút",
            "Thử chịu tải trọng 300kg trong 5 phút",
            "Đeo vào người rồi mắc vào vật chắc chắn và ngả người xem dây có hỏng không",
            "Thử tải trọng 200kg trong 10 phút"
        ],
        "correctAnswer": "Thử chịu tải trọng 225kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định trọng lượng tải, thời gian thử khi thực hiện thử tải trọng định kỳ cho dây đeo an toàn mới là ?",
        "answers": [
            "Thử chịu tải trọng 300kg trong 5 phút",
            "Thử chịu tải trọng 225kg trong 5 phút",
            "Đeo vào người rồi mắc vào vật chắc chắn và ngả người xem dây có hỏng",
            "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Thử chịu tải trọng 300kg trong 5 phút"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn",
            "Đơn vị QLVH có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn.",
            "Đội (tổ) sản xuất có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn.",
            "CBAT có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biện pháp an toàn khi làm việc ở động cơ điện cao áp, quy đinh nào sau đây đúng?",
        "answers": [
            "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt.",
            "Cấm thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay.",
            "Khi động cơ điện đang làm việc, không cho phép bảo dưỡng chổi than bởi nhân viên được đào tạo cho nhiệm vụ này.",
            "Trước khi cho phép làm việc trên động cơ điện quay phải mở khóa các cơ cấu nối với máy hút khói, quạt, máy bơm, tay lái của van chặn, chốt, cánh quạt, tấm chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác có kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Muộn nhất 07 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 03 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 10 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 05 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Muộn nhất 07 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về thời gian đăng ký đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Muộn nhất 24 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 48 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 56 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Muộn nhất 12 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Muộn nhất 24 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về thời gian đăng ký công tác đối với trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answers": [
            "Ngay sau khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Không vượt quá 2 giờ kể từ khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Không vượt quá 4 giờ kể từ khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Không vượt quá thời gian quy định về xử lý sự cố của EVN kể từ khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Ngay sau khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Nội dung nào là quy định đúng về thời gian đăng ký công tác?",
        "answers": [
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Đối với công tác có kế hoạch: Muộn nhất 07 ngày trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Đối với công tác ngoài kế hoạch: Muộn nhất 24 giờ trước thời điểm bắt đầu thực hiện công tác.",
            "Đối với trường hợp xử lý sự cố: Ngay sau khi nhận được thông báo từ Đơn vị quản lý vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về hình thức đăng ký công tác có kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Giấy hoặc điện tử.",
            "Giấy hoặc lời nói.",
            "Đăng ký bằng phiên làm việc trên hệ thống ECP.",
            "Giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm)."
        ],
        "correctAnswer": "Giấy hoặc điện tử."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định đăng ký công tác ngoài kế hoạch, xử lý sự cố theo hình thức nào?",
        "answers": [
            "Giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm).",
            "Giấy hoặc điện tử.",
            "Giấy hoặc lời nói",
            "Đăng ký bằng phiên làm việc trên hệ thống ECP."
        ],
        "correctAnswer": "Giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Kỹ thuật móc dây đeo an toàn (dây da) được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc sao cho chiều cao rơi là nhỏ nhất (để giảm động năng rơi).",
            "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí gần vị trí làm việc nhất sao cho khoảng cách từ vị trí móc đến người là nhỏ nhất.",
            "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngang bằng vị trí làm việc sao cho chiều cao rơi là nhỏ nhất (để giảm động năng rơi).",
            "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngay phía dưới vị trí làm việc sao cho chiều cao từ vị trí móc xuống mặt đất (mặt sàn) là nhỏ nhất."
        ],
        "correctAnswer": "Dây đeo an toàn phải móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc sao cho chiều cao rơi là nhỏ nhất (để giảm động năng rơi)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Việc kiểm tra đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answers": [
            "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký",
            "ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký.",
            "ĐVCT kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký.",
            "Đơn vị Điều độ kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ đã thực hiện theo Danh sách công việc được đánh giá rủi ro đối với công tác đăng ký"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác có kế hoạch là?",
        "answers": [
            "Chậm nhất 03 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 04 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 05 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 02 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Chậm nhất 03 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Chậm nhất 12 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 24 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 48 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Chậm nhất 36 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Chậm nhất 12 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác trong trường hợp xử lý sự cố là ?",
        "answers": [
            "Không quá 01 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác.",
            "Không quá 02 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác.",
            "Không quá 03 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác.",
            "Không quá thời gian quy định về xử lý sự cố của EVN kể từ thời điểm nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 01 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thời gian giải quyết trình tự, thủ tục thực hiện công tác gồm những nội dung nào sau đây?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Đối với công tác có kế hoạch: Chậm nhất 03 ngày sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Đối với công tác ngoài kế hoạch: Chậm nhất 12 giờ sau thời điểm nhận được đăng ký công tác.",
            "Đối với trường hợp xử lý sự cố: Không quá 01 giờ sau khi nhận được đăng ký từ Đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Hình thức giải quyết công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện theo một trong các nội dung còn lại.",
            "Cấp PCT theo hình thức giấy hoặc điện tử.",
            "Cấp LCT theo hình thức giấy hoặc điện tử hoặc lời nói (trực tiếp hoặc qua điện thoại, bộ đàm).",
            "Thông báo hoãn, hủy, thay đổi thời gian công tác theo hình thức giấy hoặc điện tử."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện theo một trong các nội dung còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Trách nhiệm quản lý dây đeo an toàn được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì Đơn vị công tác phải chịu hoàn toàn trách nhiệm.",
            "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì ATVSV phải chịu hoàn toàn trách nhiệm",
            "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì CBAT phải chịu hoàn toàn trách nhiệm",
            "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì Đội trưởng phải chịu hoàn toàn trách nhiệm"
        ],
        "correctAnswer": "Nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn thì Đơn vị công tác phải chịu hoàn toàn trách nhiệm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi chép, cập nhật những thông tin gì?",
        "answers": [
            "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Đồng thời đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn.",
            "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được cắt bỏ.",
            "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Đồng thời đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử không đạt tiêu chuẩn.",
            "Đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử không đạt tiêu chuẩn, chỉ dây nào không bị đánh dấu mới được sử dụng. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được lập biên bản và hủy bỏ."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn. Đồng thời đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Việc kiểm tra đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answers": [
            "ĐVCT và ĐVQLVH tổ chức họp trước khi thực hiện công tác để thống nhất biện pháp an toàn nếu có yêu cầu từ ĐVCT hoặc ĐVQLVH.",
            "ĐVQLVH tổ chức họp trước khi thực hiện công tác để thống nhất biện pháp an toàn nếu có yêu cầu từ ĐVCT.",
            "ĐVCT tổ chức họp trước khi thực hiện công tác để thống nhất biện pháp an toàn nếu có yêu cầu từ ĐVQLVH.",
            "Đơn vị Điều độ tổ chức họp trước khi thực hiện công tác để thống nhất biện pháp an toàn nếu có yêu cầu từ ĐVCT hoặc ĐVQLVH."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT và ĐVQLVH tổ chức họp trước khi thực hiện công tác để thống nhất biện pháp an toàn nếu có yêu cầu từ ĐVCT hoặc ĐVQLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thủ tục thực hiện các biện pháp an toàn, bàn giao hiện trường được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "(3). Đơn vị QLVH kiểm tra, thực hiện các BPAT theo PCT/LCT và bàn giao hiện trường, cho phép công tác. ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện các biện pháp an toàn theo PCT/LCT thuộc nội dung do ĐVCT thực hiện.",
            "1). Đơn vị điều độ giữ quyền điều khiển thực hiện thao tác cách ly thiết bị để bảo đảm an toàn theo yêu cầu của công tác.",
            "(2). Đơn vị QLVH và ĐVCT kiểm tra, thực hiện các BPAT theo PCT/LCT và bàn giao hiện trường, cho phép công tác.",
            "Quy định theo nội dung tại đáp án (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "(3). Đơn vị QLVH kiểm tra, thực hiện các BPAT theo PCT/LCT và bàn giao hiện trường, cho phép công tác. ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện các biện pháp an toàn theo PCT/LCT thuộc nội dung do ĐVCT thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện công tác?",
        "answers": [
            "ĐVCT chịu trách nhiệm giám sát an toàn trong thời gian làm việc; nghỉ giải lao.",
            "Đơn vị QLVH chịu trách nhiệm GSAT khi nghỉ hết ngày làm việc và bắt đầu ngày tiếp theo.",
            "Đơn vị QLVH kiểm tra đầy đủ biện pháp an toàn theo PCT/LCT, bắt đầu thực hiện công việc.",
            "Không có nội dung nào đúng."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT chịu trách nhiệm giám sát an toàn trong thời gian làm việc; nghỉ giải lao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Thủ tục kết thúc công tác được thực hiện theo nội dung nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác rút hết các biện pháp an toàn mà đơn vị tự làm, rút hết người phương tiện ra khỏi hiện trường, bàn giao hiện trường, thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Người CHTT kiểm tra thiết bị đủ điều kiện đưa trở lại vận hành, thu hồi hết các biện pháp an toàn, khóa PCT/LCT.",
            "Người cho phép thực hiện thao tác đưa thiết bị vào vận hành.",
            "Người cấp phiếu kiểm tra thiết bị đủ điều kiện đưa trở lại vận hành, thu hồi hết các biện pháp an toàn, khóa PCT/LCT."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác rút hết các biện pháp an toàn mà đơn vị tự làm, rút hết người phương tiện ra khỏi hiện trường, bàn giao hiện trường, thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi cấp PCT giấy người cấp phải thực hiện theo yêu cầu nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển đến Người cho phép, Người CHTT mỗi người giữ 01 bản.",
            "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển 02 bản đến Người cho phép.",
            "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển 02 bản đến Người CHTT.",
            "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, Người CHTT ký vào 01 bản lưu tại chỗ Người cấp phiếu và mang 01 bản ra hiện trường cho phép làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Lập thành 02 bản: Người cấp phiếu ký 02 bản, chuyển đến Người cho phép, Người CHTT mỗi người giữ 01 bản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: PCT điện tử phải đáp ứng yêu cầu nào dưới dây?",
        "answers": [
            "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người tham gia thực hiện PCT.",
            "Không xóa được sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người duyệt phiếu.",
            "Sau khi hoàn thành công việc, PCT phải lưu giữ ít nhất 06 tháng (kể cả những\nphiếu đã cấp nhưng không thực hiện).",
            "Phải đáp ứng tất cả các yêu cầu còn lại."
        ],
        "correctAnswer": "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người tham gia thực hiện PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về việc kiêm nhiệm khi thực hiện PCT ?",
        "answers": [
            "Tất cả 2 đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Đối với công việc có mức độ rủi ro Cấp 3: Không cho phép kiêm nhiệm.",
            "Đối với công việc có mức độ rủi ro Cấp 2: Cho phép Người cấp phiếu kiêm nhiệm Người cho phép",
            "Đối với công việc có mức độ rủi ro Cấp 4: Không cho phép kiêm nhiệm."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả 2 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, LCT giấy yêu cầu như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Theo đúng mẫu, rõ ràng, đủ và đúng theo yêu cầu công việc; không được để rách nát, nhòe chữ; cấm tẩy xóa.",
            "Lập thành 02 bản: Người cấp lệnh ký 02 bản, chuyển đến Người CHTT 02 bản. Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người CHTT và các NVCT phải ký vào 02 bản.",
            "Khi kết thúc công tác, Người CHTT chuyển lại đến Người cấp lệnh 01 bản, mỗi đơn vị lưu 01 bản."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, LCT điện tử yêu cầu như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Không xóa được sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người cấp lệnh trong thời hạn theo đúng quy định.",
            "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người tham gia thực hiện LCT.",
            "Không hoãn, hủy được công tác sau khi đã có chữ ký (số/điện tử) của Người CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người tham gia thực hiện LCT bao gồm những những chức danh nào?",
        "answers": [
            "Người cấp lệnh, Người CHTT, Nhân viên công tác.",
            "Người cấp lệnh, Người CHTT.",
            "Người CHTT, Nhân viên công tác.",
            "Người cấp lệnh, Người CHTT, Người GSAT, Nhân viên công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Người cấp lệnh, Người CHTT, Nhân viên công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người CHTT là người thuộc Đơn vị công tác hoặc đơn vị quản lý vận hành, phải nắm vững ?",
        "answers": [
            "Thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác.",
            "Nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác.",
            "Thời gian, địa điểm và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác.",
            "Thời gian, địa điểm và có quyết định được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát của lãnh đạo đơn vị"
        ],
        "correctAnswer": "Thời gian, địa điểm, nội dung công việc được giao và các biện pháp an toàn phù hợp với yêu cầu của công việc; được giao nhiệm vụ chỉ huy và giám sát an toàn trong thời gian công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nhân viên công tác có nhiệm vụ và tránh nhiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cả 2 đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Nhân viên công tác được Đơn vị công tác giao nhiệm vụ, chịu sự lãnh đạo của Người CHTT trong thời gian công tác.",
            "Nhân viên công tác đã hiểu rõ công việc, có kinh nghiệm về công việc cần làm.",
            "Được trang bị đủ phương tiện bảo vệ cá nhân."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 2 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, cho phép người CHTT giám sát an toàn từ xa nhân viên công tác nếu đủ điều kiện nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Có đủ thiết bị công nghệ hỗ trợ cần thiết đảm bảo như giám sát an toàn tại chỗ.",
            "NVCT chụp và gửi đủ ảnh lên ECP",
            "Không được phép giám sát từ xa.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Có đủ thiết bị công nghệ hỗ trợ cần thiết đảm bảo như giám sát an toàn tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc kiểm tra an toàn trước khi thực hiện công tác cho phép làm việc và bàn giao tại hiện trường theo PCT thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết phạm vi được phép làm việc và các cảnh báo, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT.",
            "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết các cảnh báo, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT.",
            "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết phạm vi được phép làm việc để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT.",
            "Người cấp phiếu chỉ dẫn cho Người LĐCV, CHTT, GSAT biết phạm vi được phép làm việc để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác theo PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép chỉ dẫn cho Người CHTT biết phạm vi được phép làm việc và các cảnh báo, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm để đảm bảo an toàn cho Đơn vị công tác, các biện pháp an toàn đã thực hiện theo PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, về việc nghỉ giải lao đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Khi nghỉ giải lao, tất cả Nhân viên công tác phải dừng làm việc, các biện pháp an toàn phải được giữ nguyên. Các Nhân viên công tác vẫn phải chịu sự giám sát an toàn của Người CHTT.",
            "Nhân viên công tác không được tự ý trở lại làm việc khi chưa có lệnh của Người CHTT.",
            "Người CHTT chỉ được cho Nhân viên công tác vào làm việc khi đã kiểm tra các biện pháp an toàn còn đủ và đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc thay đổi nhân viên công tác của ĐVCT để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Do Người CHTT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép.",
            "Do người có thẩm quyền của Đơn vị cơ sở thực hiện công tác quyết định, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu/lệnh.",
            "Do Người CHTT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu.",
            "Do Người cấp phiếu, GSAT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu."
        ],
        "correctAnswer": "Do Người CHTT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc thay đổi Người CHTT của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác ?",
        "answers": [
            "Do người có thẩm quyền của Đơn vị cơ sở thực hiện công tác quyết định, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu/lệnh.",
            "Do người có thẩm quyền của Đơn vị cơ sở thực hiện công tác quyết định, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép.",
            "Do Người CHTT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép.",
            "Do Người LĐCV và GSAT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Do người có thẩm quyền của Đơn vị cơ sở thực hiện công tác quyết định, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu/lệnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc thay đổi người của đơn vị công tác để đảm bảo an toàn trong thời gian thực hiện công tác phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Việc thay đổi Nhân viên công tác do Người CHTT chịu trách nhiệm, phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cho phép.",
            "Việc thay đổi Người CHTT do người có thẩm quyền của Đơn vị cơ sở thực hiện công tác quyết định.",
            "Phải được ghi nhận trong PCT/LCT và xin ý kiến Người cấp phiếu/lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi thao tác cách ly hoặc đưa thiết bị vào vận hành không quá bao nhiêu bước thao tác thì không bắt buộc phải thực hiện theo PTT nhưng phải ghi các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành hoặc PCT/LCT?",
        "answers": [
            "Không quá 5 bước thao tác",
            "Không quá 6 bước thao tác",
            "Không quá 3 bước thao tác",
            "Bắt buộc phải thực hiện theo PTT"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 5 bước thao tác"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc tổ chức đơn vị công tác trách nhiệm của đơn vị công tác phải thực hiện như thế nào ?",
        "answers": [
            "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người CHTT phải giám sát được tất cả nhân viên của Đơn vị công tác trong cùng một thời gian, không gian để đảm bảo an toàn.",
            "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người LĐCV phải giám sát và thực hiện công việc cùng tất cả nhân viên của Đơn vị công tác và phải đảm bảo an toàn.",
            "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người GSATĐ vừa giám sát vừa thực hiện công việc cùng nhân viên của nhóm công tác trong để đảm bảo an toàn.",
            "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người Cho phép, Người GSATĐ thực hiện cho phép và giám sát việc thực hiện công việc của nhóm công tác trong để đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "01 Đơn vị công tác khi làm việc theo 01 PCT/LCT, Người CHTT phải giám sát được tất cả nhân viên của Đơn vị công tác trong cùng một thời gian, không gian để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành ?",
        "answers": [
            "Cử người CHTT, nhân viên công tác theo quy định",
            "Cấp PCT/LCT với đầy đủ các biện pháp an toàn phù hợp với Đăng ký công tác.",
            "Cử Người cho phép để thực hiện nhiệm vụ giao nhận thiết bị, hiện trường với Đơn vị công tác theo PCT.",
            "Cử người cấp PCT, đưa ra các biện yêu cầu, biện pháp an toàn trong PCT"
        ],
        "correctAnswer": "Cử người CHTT, nhân viên công tác theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cho phép ?",
        "answers": [
            "Cấp PCT/LCT với đầy đủ các biện pháp an toàn phù hợp với Đăng ký công tác.",
            "Chỉ dẫn nơi làm việc, phạm vi được phép làm việc, những yếu tố nguy hiểm xung quanh, cảnh báo những nguy cơ gây ra mất an toàn cho toàn Người CHTT biết và phòng tránh.",
            "Ghi thời gian bàn giao hiện trường làm việc, ký tên vào phần Cho phép công tác của PCT.",
            "Ghi thời gian và ký vào mục tiếp nhận nơi làm việc trong PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Cấp PCT/LCT với đầy đủ các biện pháp an toàn phù hợp với Đăng ký công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không thuộc trách nhiệm của người cấp lệnh ?",
        "answers": [
            "Ghi thời gian bàn giao hiện trường làm việc, ký tên vào phần Cho phép công tác của PCT.",
            "LCT bằng giấy hoặc điện tử: Chuẩn bị đầy đủ các nội dung LCT, trực tiếp ký và giao LCT cho Người CHTT.",
            "Phải chỉ dẫn những điều có liên quan đến công việc và các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường cho Người CHTT để đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc.",
            "Ghi địa điểm (hoặc thiết bị) sẽ tiến hành công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi thời gian bàn giao hiện trường làm việc, ký tên vào phần Cho phép công tác của PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trách nhiệm phối hợp của người CHTT ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Phải hợp tác chặt chẽ với Người cấp phiếu/lệnh, Người cho phép, chịu sự chỉ huy về an toàn của Người LĐCV (nếu có).",
            "Phối hợp với Người CG để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
            "Phối hợp với Người GSAT để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trách nhiệm của người cấp phiếu ?",
        "answers": [
            "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Chuẩn bị PCT với đầy đủ các nội dung, biện pháp an toàn phải thực hiện phù hợp với đăng ký công tác, ký cấp phiếu và giao phiếu cho NCP, NCHTT.",
            "Khi giao phiếu cho NCP phải chỉ dẫn những yêu cầu cụ thể và những yếu tố nguy hiểm về an toàn tại nơi làm việc để NCP hướng dẫn cho ĐVCT khi thực hiện việc cho phép làm việc để đảm bảo an toàn.",
            "Kiểm tra hoàn thành PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, kiểm tra sơ bộ sức khoẻ công nhân: Ttrước khi bắt đầu công việc, người CHTT phải kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của nhân viên công tác ?",
        "answers": [
            "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì không được để nhân viên công tác đó tham gia vào công việc.",
            "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì phải báo người cấp phiếu, người cho phép bổ sung nhân viên khác tham gia vào công việc.",
            "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì vẫn để nhân viên đó đó tham gia vào công việc nhưng ở mức đảm bảo với sức khỏe.",
            "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không có bất thường thì không để nhân viên đó tham gia vào công việc và phải báo cáo với lãnh đạo đơn vị và người cấp phiếu."
        ],
        "correctAnswer": "Khi xét thấy sức khỏe Nhân viên công tác không đảm bảo thì không được để nhân viên công tác đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trách nhiệm phổ biến và giải thích biện pháp an toàn cho nhân viên đơn vị công tác ?",
        "answers": [
            "Trước khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn.",
            "Sau khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn.",
            "Cả trước và sau khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn.",
            "Sau khi bắt đầu làm việc, Người cấp phiếu công tác phải phổ biến và giải thích cho nhân viên đội công tác và nhân viên QLVH về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi bắt đầu làm việc, Người CHTT phải phổ biến và giải thích cho Nhân viên công tác về nội dung, trình tự để thực hiện công việc và các biện pháp an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trách nhiệm giám sát: Người CHTT phải có mặt liên tục tại nơi làm việc ?",
        "answers": [
            "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, chỉ được phép rời hiện trường khi có Người CHTT khác thay thế.",
            "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, được phép rời hiện trường ngày sau khi báo NLĐCV.",
            "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, không được phép rời hiện trường trong bất kỳ trường hợp nào",
            "Trực tiếp thực hiện công việc trên thiết bị điện dưới sự giám sát của nhân viên đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Giám sát an toàn và có biện pháp để Nhân viên công tác không thực hiện những hành vi có thể gây tai nạn trong quá trình làm việc, chỉ được phép rời hiện trường khi có Người CHTT khác thay thế."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, làm rào chắn tạm thời hoặc căng dây cảnh báo bao gồm?",
        "answers": [
            "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Căng dây cảnh báo, tạo ranh giới an toàn cho Đơn vị công tác làm việc do đơn vị quản lý vận hành thực hiện. Trong quá trình làm việc, Đơn vị công tác chỉ được phép làm việc trong khu vực này.",
            "Rào chắn tạm thời hoặc căng dây cảnh báo do Đơn vị công tác thực hiện, tạo ranh giới an toàn cho Đơn vị công tác nếu xung quanh có các yếu tố nguy hiểm.",
            "Hệ thống rào chắn tạm thời không được chặn lối thoát hiểm cho người làm việc khi có nguy hiểm xảy ra."
        ],
        "correctAnswer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi làm việc với động cơ để đảm bảo an toàn động cơ cần phải có ?",
        "answers": [
            "Dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ.",
            "Dây tiếp địa, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ.",
            "Dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn.",
            "Dây tiếp địa, các dao cách ly và máy cắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi làm việc với thiết bị quay để đảm bảo an toàn ta phải tuân thủ những điều gì sau đây?",
        "answers": [
            "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Hàng rào an toàn với khoảng cách quy định, các khớp nối trục phải có vỏ bảo vệ chắc chắn.",
            "Đối với động cơ phải có dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ.",
            "Nơi làm việc phải được vệ sinh sạch sẽ, ánh sáng phải đầy đủ."
        ],
        "correctAnswer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn đối với điện động cơ khi đưa ra sửa chữa, đại tu ta cần thực hiện gì?",
        "answers": [
            "Phải được cắt điện động cơ, treo biển báo cấm thao tác ở vị trí khoá điều khiển và thiết bị đóng cắt.",
            "Không cần phải cắt điện động cơ, chỉ cần treo biển báo cấm thao tác ở vị trí khoá điều khiển",
            "Phải được cắt điện động cơ, treo biển báo cấm đóng điện ở vị trí khoá điều khiển và thiết bị đóng cắt.",
            "Không phải cắt điện động cơ, cần phải cấp PCT và cử người giám sát an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được cắt điện động cơ, treo biển báo cấm thao tác ở vị trí khoá điều khiển và thiết bị đóng cắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi làm việc với thiết bị quay để đảm bảo an toàn nhân viên vận hành khi theo dõi các thiết bị phải ?",
        "answers": [
            "Giữ đúng khoảng cách quy định, không tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị bảo hộ phải gọn gàng, đầy đủ.",
            "Đứng càng xa càng tốt, có thể tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị bảo hộ phải gọn gàng, đầy đủ.",
            "Giữ đúng khoảng cách quy định, cho phép tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị bảo hộ phải gọn gàng, đầy đủ.",
            "Giữ khoảng cách đảm bảo an toàn 10m với thiết bị, cho phép tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị quần áo bảo hộ lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Giữ đúng khoảng cách quy định, không tiếp xúc trực tiếp thiết bị đang vận hành. Trang bị bảo hộ phải gọn gàng, đầy đủ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa để đảm bảo an toàn đối với thiết bị quay. Khi phát hiện độ rung, nhiệt độ của các thiết bị vượt quá trị số tác động bảo vệ mà hệ thống bảo vệ không làm việc, nhân viên vận hành cần thực hiện gì ?",
        "answers": [
            "Thao tác ngừng khẩn cấp thiết bị để bảo vệ thiết bị đồng thời báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
            "Kiểm tra lại khẩn cấp thiết bị bảo vệ sau đó báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
            "Nhanh chóng báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
            "Tiếp tục vận hành, theo dõi và báo cáo theo quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Thao tác ngừng khẩn cấp thiết bị để bảo vệ thiết bị đồng thời báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất ?",
        "answers": [
            "06 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác.",
            "12 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác.",
            "18 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác.",
            "03 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác."
        ],
        "correctAnswer": "06 tháng 01 lần, không kể kiểm tra đột xuất do các lý do khác hoặc hư hỏng, vừa nhận lại từ người khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều gì không đúng Khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answers": [
            "Luôn để dây điện ở phía trước và cách xa thiết bị;",
            "Luôn để dây điện ở phía sau và cách xa thiết bị;",
            "Chỉ đưa thiết bị vào vị trí, chi tiết cần gia công sau khi thiết bị vận hành ổn định;",
            "Chú ý chiều quay sao cho tia lửa và bụi mài, cắt bắn ra xa khỏi cơ thể;"
        ],
        "correctAnswer": "Luôn để dây điện ở phía trước và cách xa thiết bị;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều gì không đúng khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answers": [
            "Phải cầm chặt máy bằng tay phải và chọn vị trí đứng chắc chắn;",
            "Chú ý chiều quay sao cho tia lửa và bụi mài, cắt bắn ra xa khỏi cơ thể.",
            "Chỉ được cắm phích cắm vào ổ điện khi máy đã ở chế độ tắt;",
            "Luôn để dây điện ở phía sau và cách xa thiết bị;"
        ],
        "correctAnswer": "Phải cầm chặt máy bằng tay phải và chọn vị trí đứng chắc chắn;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
            "Dùng tay cầm vào đầu công tác, đầu cắt của nó khi thiết bị đang làm việc;",
            "Lắp hay tháo đầu công tác khi chưa ngừng hoàn toàn chuyển động quay, khi thiết bị chưa được ngắt khỏi nguồn điện hoặc nguồn năng lượng khác;",
            "Sử dụng thiết bị cầm tay đang hoạt động khi di chuyển trên thang di động"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
            "Dùng tay thu dọn phoi ở vùng dưới đầu mũi khoan đang quay;",
            "Sử dụng thiết bị cầm tay đang hoạt động khi di chuyển trên thang di động;",
            "Để dây dẫn điện tiếp xúc trực tiếp với bề mặt nóng, ẩm hay dính dầu;"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
            "Đấu điện vào lưới bằng cách xoắn dây (không dùng phích cắm);",
            "Làm việc ngoài trời dưới mưa;",
            "Vận hành thiết bị cầm tay khi thiếu các thiết bị bảo vệ"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng thiết bị cầm tay nghiêm cấm các trường hợp sau ?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)",
            "Để dây dẫn điện tiếp xúc trực tiếp với bề mặt nóng, ẩm hay dính dầu;",
            "Vận hành thiết bị cầm tay khi thiếu các thiết bị bảo vệ.",
            "Dùng tay cầm vào đầu công tác, đầu cắt của nó khi thiết bị đang làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với thiết bị nâng, cần nhận diện mối nguy nào khi làm việc?",
        "answers": [
            "Cả 3 mối nguy trên (dưới)",
            "Vật nặng rơi;",
            "Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Va đập trong quá trình nâng, di chuyển"
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 mối nguy trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?",
        "answers": [
            "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động;",
            "Nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép;",
            "Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép"
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?",
        "answers": [
            "Không cho phép cả 3 trường hợp trên (dưới)",
            "Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải;",
            "Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác"
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép cả 3 trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?",
        "answers": [
            "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác;",
            "Cẩu với, kéo lê tải trọng;",
            "Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển"
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp không cho phép ?",
        "answers": [
            "Không cho phép cả 2 đáp án trên (dưới)",
            "Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải;",
            "Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển",
            "Người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động"
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép cả 2 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10 km/h;",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15 km/h;",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20 km/h;",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5 km/h;"
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10 km/h;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, khi chạy trên đường thẳng trong kho xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6 km/h;",
            "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10 km/h;",
            "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 15 km/h;",
            "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 5 km/h;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6 km/h;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, khi chạy trên Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng xe phải chạy với tốc độ giới hạn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5 km/h.",
            "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 10 km/h.",
            "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 15 km/h.",
            "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 6 km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5 km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, có được sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người hay không?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm",
            "Được phép",
            "Được phép, nhưng phải được giao nhiệm vụ.",
            "Cho phép sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người nhưng giới hạn tải trọng ≤ 50 kg"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, điều nào sau đây không đúng?",
        "answers": [
            "Đưa càng nâng lên điểm cao nhất khi di chuyển.",
            "Hạ thấp càng nâng khi di chuyển.",
            "Không đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành.",
            "Không đi vào nơi có nền không ổn định"
        ],
        "correctAnswer": "Đưa càng nâng lên điểm cao nhất khi di chuyển."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, đáp án nào sau đây không đúng?",
        "answers": [
            "Được phép đi nơi có nền không ổn định. Nhưng phải đi cẩn thận",
            "Không đi vào nơi có nền không ổn định.",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Trọng lượng của hàng phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Được phép đi nơi có nền không ổn định. Nhưng phải đi cẩn thận"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với xe nâng hàng, trọng lượng của hàng phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá ?",
        "answers": [
            "1/3 độ dài của càng nâng.",
            "1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Độ dài của càng nâng.",
            "Không quy định"
        ],
        "correctAnswer": "1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện điều nào sau đây?",
        "answers": [
            "Nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Đẩy hàng đến vị trí thuận tiện rồi nhấc bổng hàng lên để di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Xe nâng chỉ được di chuyển khi khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường",
            "Trong quá trình vận hành xe nâng hàng, tại những vị trí mà người lái không thể quan sát thấy thì phải bố trí thêm 01 người bên ngoài để đưa ra các cảnh báo kịp thời cho người điều khiển xe nâng biết"
        ],
        "correctAnswer": "Nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?",
        "answers": [
            "Được phép rời khỏi sàn thao tác nhưng phải tuân thủ quy định làm việc trên cao khi đang ở vị trí nâng.",
            "Không vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc.",
            "Chỉ vận hành xe nâng người trên một địa hình tương đối vững chắc.",
            "Chỉ vận hành xe nâng người gần đường dây điện (có thể vi phạm khoảng cách an toàn điện) khi đã có biện pháp cắt điện hoàn toàn (trừ trường hợp sửa chữa nóng)"
        ],
        "correctAnswer": "Được phép rời khỏi sàn thao tác nhưng phải tuân thủ quy định làm việc trên cao khi đang ở vị trí nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi làm việc với với xe nâng người, đáp án nào sau đây không đúng?",
        "answers": [
            "Hạ thấp độ cao, chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Không sử dụng xe nâng người sai mục đích (nâng hàng hóa, vật liệu...).",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Phải có biện pháp đảm bảo an toàn (như cử Người CG, chăng dây, đặt biển cảnh báo) xung quanh không gian làm việc của xe nâng người nhằm tránh va chạm với các thiết bị khác, tránh va đập với vật cản"
        ],
        "correctAnswer": "Hạ thấp độ cao, chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?",
        "answers": [
            "Các đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Kiểm tra pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cọc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vi ̣trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ ̣tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay (pa lăng kéo tay) phải kiểm tra ?",
        "answers": [
            "Các đáp án trên (dưới) đều đúng",
            "Kiểm tra vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng;",
            "Vị trí treo palang phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng.",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng"
        ],
        "correctAnswer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answers": [
            "Cho phép nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng 10%;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Không được để dây xích bị xoăn hay thắt nút, không hoạt động palăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Không treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát;"
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng 10%;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answers": [
            "Khi dây xích đứt, phải hàn dây xích bằng máy hàn chuyên dụng;",
            "Không nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng;",
            "Không treo vật nặng lơ lửng trên palang khi không có người giám sát;",
            "Không để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Khi dây xích đứt, phải hàn dây xích bằng máy hàn chuyên dụng;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều nào không đúng để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ?",
        "answers": [
            "Cho phép dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng, khi vật có tính chất cồng kềnh.",
            "Không để người đứng dưới tải trọng.",
            "Không hàn dây xích khi bị đứt mà phải thay thế bằng xích mới;",
            "Không nâng tải trọng lớn hơn giá tri ̣cho phép của pa lăng"
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng, khi vật có tính chất cồng kềnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, để đảm bảo an toàn khi sử dụng pa lăng xích kéo tay ta phải thực hiện ?",
        "answers": [
            "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Chỉ được dùng tay kéo xích điều khiển (xích nhỏ) để pa lăng hoạt động,",
            "Không được tự chế. lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích.",
            "Khi kéo xích điều khiển để nâng ha ̣tải trọng không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?",
        "answers": [
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc vận hành, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng và các công việc khác có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình.",
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc xây dựng công trình điện có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình",
            "Quy định về an toàn điện khi thực hiện các công việc trên lưới điện và các công việc khác theo sự phân công của lãnh đạo đơn vị có xuất hiện mối nguy cơ, rủi ro về khoảng cách, ngã cao,...tại thiết bị, hệ thống, công trình điện",
            "Quy định về an toàn điện khi thực hiện công việc vận hành, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng và các công việc khác có xuất hiện mối nguy về an toàn điện tại thiết bị, hệ thống, công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc vận hành, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng và các công việc khác có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định nguyên tắc chung về an toàn là ?",
        "answers": [
            "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Mọi công việc có kế hoạch đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Những công việc có nguy cơ xảy ra TNLĐ cao đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Những công việc thực hiện theo PCT đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, những công việc thực hiện theo PCT/LCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí.",
            "Những công việc có rủi ro cao về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT, rủi ro thấp thì thực hiện theo LCT.",
            "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải lập Phương án TCTC và BPAT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí.",
            "Mọi công việc thường xuyên hàng ngày có rủi ro đều phải thực hiện theo PCT/LCT"
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc huấn luyện người mới tuyển dụng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra bằng cả hai hình thức lý thuyết và thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Phải được huấn luyện sát hạch tương ứng với nghề đã được đào tạo, sau đó phải được kiểm tra bằng cả hai hình thức lý thuyết và thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Những người này phải có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Phải được huấn luyện, kèm cặp, sau đó phải được kiểm tra lý thuyết kỹ thuật an toàn điện đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được huấn luyện, kèm cặp để có trình độ kỹ thuật và an toàn theo yêu cầu của công việc, sau đó phải được kiểm tra bằng cả hai hình thức lý thuyết và thực hành đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại vị trí các thiết bị điện.",
            "Phải treo biển “Cấm mở van! Có người đang làm việc” tại các vị trí đặt van.",
            "Phải treo biển “Cấm lại gần! Nguy hiểm chết người” tại tại các thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phần thiết bị tiến hành công việc phải được cách ly khỏi hệ thống để đảm bảo an toàn khi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn điện chính và những nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống, cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ những nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống, van khác bằng cách cắt nguồn điện, cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính, những nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống, van khác không cần cắt mà phải giám sát theo dõi."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định cấm trong việc cách ly thiết bị để sửa chữa như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định việc treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” như thế nào?",
        "answers": [
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” ở các bộ truyền động, nút ấn, khóa điều khiển thiết bị đóng cắt điện. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ NCHTT của ĐVCT mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ Người cho phép mới được tháo các biển báo này."
        ],
        "correctAnswer": "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định cấm khi kiểm tra thiết bị đã cách ly khỏi vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có áp lực phải xem như thiết bị vẫn còn áp lực.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn điện nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có điện áp phải xem như thiết bị vẫn còn điện.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn dòng điện nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có dòng điện thì phải kiểm tra cụ thể thiết bị.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn điện áp, dòng điện mà phải kiểm tra cụ thể vị trí đóng cắt tại thiết bị xem đã được cách ly khỏi nguồn điện chưa."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có áp lực phải xem như thiết bị vẫn còn áp lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định trước khi cho Đơn vị công tác tiến hành công việc, phải khẳng định nội dung gì?",
        "answers": [
            "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "NCHTT phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "Thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn điện, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản về nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị quay là ?",
        "answers": [
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người.",
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu bị rò điện.",
            "Người hoặc vật bị chạm vào bộ phận có điện; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người.",
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Ngã cao."
        ],
        "correctAnswer": "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định công tác chuẩn bị sửa chữa các thiết bị quay?",
        "answers": [
            "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định.",
            "Thiết bị đã dừng, động cơ và các thiết bị điện đã được cắt điện, các van đã được đặt đến vị trí an toàn cho việc thực hiện công việc sửa chữa.",
            "Các thiết bị liên quan phải được treo biển cấm thao thao tác, khóa an toàn (nếu có). Phải có các biển báo an toàn cho các động cơ điện đã được cắt điện và thiết bị khởi động để báo hiệu cấm đóng điện và vận hành các van.",
            "Khu vực làm việc phải có biển báo “Khu vực đang làm việc” hoặc các biển báo tương tự theo quy định hiện hành."
        ],
        "correctAnswer": "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi làm việc với các thiết bị quay?",
        "answers": [
            "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn.",
            "Phải có hàng rào an toàn với khoảng cách quy định. Nơi làm việc phải được vệ sinh sạch sẽ, ánh sáng phải đầy đủ.",
            "Các khớp nối trục phải có vỏ bảo vệ chắc chắn.",
            "Động cơ phải có dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi kiểm tra độ rung, nhiệt độ các gối đỡ?",
        "answers": [
            "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay.",
            "Khi phát hiện độ rung, nhiệt độ của các thiết bị vượt quá trị số tác động bảo vệ mà hệ thống bảo vệ không làm việc,",
            "Nhân viên vận hành cần thao tác ngừng khẩn cấp thiết bị để bảo vệ thiết bị đồng thời báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
            "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành của từng thiết bị"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi phát hiện các thiết bị quay bị cháy phải ?",
        "answers": [
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Kiểm tra thiết bị quay ngay. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Dùng cát và bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Báo cáo lãnh đạo đợn vị ngay. Dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa."
        ],
        "correctAnswer": "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình chạy thử hoặc cân chỉnh các thiết bị quay, khi nhận được tín hiệu nguy hiểm, cần ?",
        "answers": [
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT.",
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT.",
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. NCHTT ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của nhân viên ĐVCT.",
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được Người cho phép ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi sử dụng thiết bị cầm tay là ?",
        "answers": [
            "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe.",
            "Chấn thương do ngã cao, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe.",
            "Chấn thương về cơ khí do bỏng, điện giật, ngã cao.",
            "Chấn thương cơ học bụi có hại cho sức khỏe."
        ],
        "correctAnswer": "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu trong việc bảo quản, sử dụng thiết bị cầm tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần.",
            "Thiết bị cầm tay phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần.",
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho NCHTT quản lý. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 01 năm 01 lần.",
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân phụ trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 03 tháng 01 lần."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi sử dụng thiết bị cầm tay cần kiểm tra để xác định những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động,."
        ],
        "correctAnswer": "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, tại khu vực làm việc phải kiểm tra, chuẩn bị những gì?",
        "answers": [
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy.",
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng sơ cấp cứu người bị nạn.",
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các lối thoát thông thoáng.",
            "Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy."
        ],
        "correctAnswer": "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán.",
            "Nếu thấy hư hỏng dù rất nhỏ như cảm nhận được tác dụng yếu của dòng điện thì phải tức khắc ngừng ngay việc để kiểm tra, sửa chữa.",
            "Phải cầm chặt máy đúng kỹ thuật bằng cả 2 tay và chọn vị trí đứng chắc chắn; Chú ý chiều quay sao cho tia lửa và bụi mài, cắt bắn ra xa khỏi cơ thể.",
            "Luôn để dây điện ở phía sau và cách xa thiết bị; Chỉ được cắm phích cắm vào ổ điện khi máy đã ở chế độ tắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong những nội dung quy định nghiêm cấm khi sử dụng thiết bị cầm tay thì nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm đứng trên thang mà sử dụng thiết bị cầm tay trong mọi trường hợp.",
            "Cấm để dây dẫn điện tiếp xúc trực tiếp với bề mặt nóng, ẩm hay dính dầu; Đấu điện vào lưới bằng cách xoắn dây; Làm việc ngoài trời dưới mưa;Vận hành thiết bị cầm tay khi thiếu các thiết bị bảo vệ.",
            "Cấm dùng tay cầm vào đầu công tác, đầu cắt của nó khi thiết bị đang làm việc; Dùng tay thu dọn phoi ở vùng dưới đầu mũi khoan đang quay; Sử dụng thiết bị cầm tay đang hoạt động khi di chuyển trên thang di động;",
            "Cấm lắp hay tháo đầu công tác khi chưa ngừng hoàn toàn chuyển động quay, khi thiết bị chưa được ngắt khỏi nguồn điện hoặc nguồn năng lượng khác;"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đứng trên thang mà sử dụng thiết bị cầm tay trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi đang sử dụng thiết bị cầm tay mà bị ngừng làm việc, khi bị cắt điện đột xuất hay kết thúc công việc phải ?",
        "answers": [
            "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn điện để loại bỏ hoàn toàn điện áp.",
            "Rút khỏi vị trí làm việc, thu dọn dụng cụ.",
            "Yêu cầu NCHTT kiểm tra lại và tiếp tục làm việc.",
            "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn nhiệt."
        ],
        "correctAnswer": "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn điện để loại bỏ hoàn toàn điện áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi làm việc với máy cơ khí phải ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra điện trở nối đất khu vực đặt máy, kiểm tra rò điện qua vỏ máy.",
            "Kiểm tra tình trạng kiểm định kỹ thuật an toàn của và chất lượng của máy vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra kỹ thuật an toàn của máy theo các quy trình vận hành cho chính máy cơ khí đó."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answers": [
            "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có Phương án di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có hồ sơ lý lịch thiết bị nâng đầy đủ khi di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Các thiết bị nang phải còn hạnh định thử nghiệm, lập kế hoạch thi công, chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answers": [
            "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc.",
            "Không cho phép người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động; Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải; Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải.",
            "Không cho phép nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép; Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển; Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Không được nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác; Cẩu với, kéo lê tải trọng;"
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người quá tải trọng cho phép của thiết bị.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn khi thiết bị ngừng hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm các phương tiện không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Có phương án loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answers": [
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 0,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 1,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 02 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
        ],
        "correctAnswer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; thiết bị không còn hạnh định thử nghiệm.",
            "Khi không phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh, móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các nguy hiểm tại buồng điều khiển thết bị; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Cử người theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi mức tiêu hao nhiên liệu và kiểm tra các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Quản đốc phân xường xe phải theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 12km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 3km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤15km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng.",
            "Cấm sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người.Hạ thấp càng nâng khi di chuyển; Đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành;",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm nâng hàng đi vào nơi có nền không ổn định; Nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng; Xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/4 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 2/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answers": [
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Không được nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi chưa di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cho phép kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống với điều kiện phải có kê lót đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answers": [
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường, cách mặt đường tối thiểu 01 mét.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau hoặc phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của thành xe với đường, đảm bảo khoảng cách ít nhất là 0,5 mét",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất 1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; cử người theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; hàng ngày người vận hành xe phải theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
            "Pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng; Vị trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 10cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 30cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 50cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answers": [
            "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên.",
            "Cấm để dây xích bị xoắn hay thắt nút, vận hành pa lăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Cấm treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát; Cấm dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng; Để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tải trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 và ý 2 đúng.",
            "Ý 1: Khi dây xích khi bị đứt không được nối mà phải thay thế bằng xích mới; Không dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Ý 2: Không được tự chế, lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích; Không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ.",
            "Ý 1 và ý 2 sai"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 và ý 2 đúng.",
            "Ý 1: Bảo đảm khoảng cách an toàn hoặc di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m.",
            "Ý 1: Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Ý 3: Không được hàn ở chế độ 2 tầng trong mọi trường hợp"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa,khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 và ý 2 đúng.",
            "Ý 1: Phải có đèn chiếu sáng đặt ở bên ngoài hoặc dùng đèn di động cầm tay, điện áp không lớn hơn 36V.",
            "Ý 2: Phải dùng biến áp cách ly cho đèn chiếu sáng và đặt máy biến áp ở bên ngoài thùng kín. Cấm dùng biến áp tự ngẫu để hạ áp.",
            "Ý 3: Phải có đèn chiếu sáng đặt trong thùng, điện áp không lớn hơn 40V."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?",
        "answers": [
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để trong thùng, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy bảo hộ lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trên cao như thế nào?",
        "answers": [
            "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo.",
            "Điện giật; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo.",
            "Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo; Bỏng nhiệt.",
            "Trượt đổ thang, sập giàn giáo; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Bỏng lạnh."
        ],
        "correctAnswer": "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi làm việc trên cao thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không.",
            "Phải xem xét để đảm bảo rằng khoảng không gian bên dưới vị trí đó không có các vật cản có thể gây ra va chạm người trong tình huống bị rơi.",
            "Quần áo bảo hộ lao động phải gọn gàng, tay áo buông và cài cúc, đội mũ an toàn cài quai, đi giầy bảo hộ phải buộc dây, đeo dây an toàn, mùa rét phải mặc đủ ấm.",
            "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn (trừ trường hợp làm việc trên mặt bằng, sàn thao tác có lan can bảo vệ chắc chắn) và móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều kiện sức khỏe của người làm việc trên cao như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp huyện; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của nhà nước.",
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của EVN.",
            "Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của EVN; Phải kiểm tra sức khỏa ngay trước khi làm việc.",
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp tỉnh; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của doanh nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp huyện; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của nhà nước."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định người làm việc trên cao không được làm việc khi điều kiện sức khỏe như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 và ý 3 đúng.",
            "Ý 1: Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn.",
            "Ý 2: Phải kiểm tra sức khỏa ngay trước khi làm việc.",
            "Ý 3: Người làm việc trên cao, nếu thấy sức khỏe không thể tiếp tục công việc thì phải báo cho Người CHTT biết. nếu không tự xuống được thì Người CHTT phải có phương án trợ giúp."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, không làm việc trên cao ngoài trời trong điều kiện thời tiết nào?",
        "answers": [
            "Giông bão có gió từ cấp 5 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 38 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng.",
            "Giông bão có gió từ cấp 6 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 40 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng.",
            "Giông bão có gió từ cấp 7 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 42 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng.",
            "Giông bão có gió từ cấp 4 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 35 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng."
        ],
        "correctAnswer": "Giông bão có gió từ cấp 5 trở lên hay trời mưa to tạo thành dòng hoặc có giông sét; Trời nắng nóng với nhiệt độ trên 38 độ C; Trời tối không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm khi làm việc trên cao thì nội dung cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng điện thoại di động trong suốt quá trình làm việc trên cao.",
            "Cấm sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn, sử dụng điện thoại di động trong quá trình lên hoặc xuống.",
            "Cấm đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Cấm mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người.",
            "Cấm đùa nghịch, nói chuyện riêng, làm việc riêng, làm những việc ngoài nhiệm vụ được phân công; Cấm leo trèo, đi lại tùy tiện"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm sử dụng điện thoại di động trong suốt quá trình làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về chỉ dẫn sử dụng dụng cụ khi làm viêc trên cao nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người.",
            "Để dụng cụ làm việc vào chỗ chắc chắn hoặc làm móc treo vào vị trí cố định, sao cho khi va đập mạnh không rơi xuống phía dưới (mặt đất, mặt bằng, sàn thao tác).",
            "Khi đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc hạ xuống phải dùng dây trực tiếp hoặc qua puly để kéo lên, hạ xuống, người ở dưới phải giữ một đầu dây và không đứng gần sát vị trí làm việc tính theo phương thẳng đứng.",
            "Chỉ được mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng."
        ],
        "correctAnswer": "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về kết cấu và chất lượng thang di động thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 40 cm; Bậc thang phải được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt.",
            "Thang làm bằng tre, gỗ, kim loại phải chắc chắn và khô; Thang bằng tre phải lấy dây thép buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang.",
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 50 cm; Khoảng cách giữa các bậc thang đều nhau và không lớn hơn 45 cm.",
            "Bậc thang không được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang phải đang được sử dụng, không bị mọt, oằn, cong khi làm việc trên đó."
        ],
        "correctAnswer": "Chiều rộng chân thang ít nhất là 40 cm; Bậc thang phải được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi nối thang di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 2,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,5 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch.",
            "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 0,5 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch."
        ],
        "correctAnswer": "Phải dùng đai bằng sắt và bắt bu-lông, hoặc dùng nẹp bằng gỗ, tre cứng ốp hai đầu chỗ nối dài ít nhất 1,0 m và dùng dây thép để néo xoắn thật chặt, đảm bảo không lung lay, xộc xệch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về kiểm tra thang di động thì nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Ba tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 150kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không.",
            "Thang phải đang được sử dụng, không bị mọt, oằn, cong khi làm việc trên đó.",
            "Luôn chú ý lau chùi bùn, dầu mỡ bám dính trên bậc thang; Phải thường xuyên kiểm tra thang, nếu thấy chưa an toàn thì phải sửa chữa lại ngay hoặc loại bỏ.",
            "Sáu tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 110kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không."
        ],
        "correctAnswer": "Ba tháng một lần cần phải dùng một vật nặng 150kg để treo trên từng bậc thang (kiểu thử tĩnh) xem thang có chịu được không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định các điều cấm khi làm việc với thang di động thì điều cấm nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng thang quá dài quá 3m; Cấm đứng làm việc ở bậc trên cùng của thang;; Thao tác vượt quá xa ngoài tầm với; Khi trèo lên, xuống nắm vào các bậc lên xuống.",
            "Không sử dụng thang quá dài quá 5m; Không đeo dây an toàn vào thang di động; Không thao tác vượt quá xa ngoài tầm với; Cấm nắm vào các bậc lên xuống khi trèo.",
            "Cấm đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang; Cấm mang theo những vật quá nặng lên thang, trèo lên thang cùng một lúc hai người và đứng trên thang để dịch chuyển từ vị trí này sang vị trí khác.",
            "Cấm dùng thang kim loại để làm việc trong điều kiện dây dẫn điện có thể chạm vào thang."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm sử dụng thang quá dài quá 3m; Cấm đứng làm việc ở bậc trên cùng của thang;; Thao tác vượt quá xa ngoài tầm với; Khi trèo lên, xuống nắm vào các bậc lên xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về các thao tác làm việc với thang di động nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 3 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4).",
            "Không đeo dây an toàn vào thang di động; Không sử dụng thang quá dài 5m. Phải có biện pháp cố định chắc chắn. Phải cử một người giữ chân thang nếu không có biện pháp chống trượt.",
            "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh dọc, tuyệt đối không nắm vào các bậc lên xuống và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang.",
            "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 4 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4)."
        ],
        "correctAnswer": "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 3 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định điều kiện, thủ tục sử dụng giàn giáo như thế nào?",
        "answers": [
            "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu.",
            "Được lắp dựng theo đúng phương án thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu.",
            "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải tử tải trước khi sử dụng.",
            "Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu theo yêu cầu của ĐVCT."
        ],
        "correctAnswer": "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm khi sử dụng giàn giáo, giá đỡ thì điều cấm nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong khi gió từ cấp 4 trở lên; Cấm làm giàn giáo bên cạnh đường dây có điện,",
            "Cấm sử dụng giàn giáo không đúng chức năng, không đáp ứng được những yêu cầu kỹ thuật theo thiết kế và điều kiện ATLĐ; Cấm làm việc ở các cao độ khác nhau trên một phương thẳng đứng.",
            "Cấm sử dụng giàn giáo khi không đầy đủ các móc neo, dây chằng hoặc chúng được neo vào các bộ phận kết cấu kém ổn định như lan can, mái đua, ban công.",
            "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu; Cấm tự ý dỡ lan can, tay vịn, di chuyển tấm ván lót sàn giàn giáo; Cấm làm giàn giáo bên dưới đường dây có điện,"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong khi gió từ cấp 4 trở lên; Cấm làm giàn giáo bên cạnh đường dây có điện,"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về giàn giáo nhiều tầng như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi giàn giáo cao hơn 6m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 8m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Không cho phép làm việc đồng thời trên 2 sàn.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 4m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn phải không trùng phương thẳng đứng.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 10m phải làm ít nhất 3 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ."
        ],
        "correctAnswer": "Khi giàn giáo cao hơn 6m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answers": [
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở trên cao và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào dây đeo 1 tải trọng 110kg rồi buộc treo dây trên cao xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Dùng máy thử dây đeo thử tĩnh theo tải trong 225kg trong vòng 5 phút xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
        ],
        "correctAnswer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answers": [
            "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút.",
            "Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn.",
            "Đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn, chỉ dây nào đánh dấu mới được sử dụng. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được lập biên bản và hủy bỏ.",
            "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "Các nhân có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "ĐVQLVH có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "NCHTT của đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trong không gian hạn chế là gì?",
        "answers": [
            "Mối nguy do va đập; Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Thiếu nước; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Sập hầm; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Ẩm thấp; Bị chặn mất lối thoát."
        ],
        "correctAnswer": "Mối nguy do va đập; Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answers": [
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Mặc quần áo BHLĐ và đeo găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cách điện để bảo vệ cơ thể khỏi bị điện giât.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính hàn bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
        ],
        "correctAnswer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answers": [
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
            "Kiểm tra a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống gỉ.",
            "Ghi rõ, dán giấy tên trên thành bình từng loại.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng bút mực không xóa."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra không được phép để dung dịch trung hoà cùng; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng sắt mạ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng hợp kim nhôm có nắp đậy và quai xách."
        ],
        "correctAnswer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ nuwóc cất theo đũa thuỷ tinh vào bình axít và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải dùng 2 vòi, cùng rót axít và nước cất vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa sắt mạ vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answers": [
            "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch",
            "Cấm đổ nước cất vào axít để pha chế thành dung dịch.",
            "Cấm để nước cất và dung dịch trung hoà ở chỗ cửa ra vào của buồng ắc-quy.",
            "Cấm hút thuốc, sử dụng bật lửa, lò sưởi trong buồng chứa ắc-quy"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch"
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định ghi số PCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi số thứ tự PCT theo năm / năm phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT.",
            "Ghi số thứ tự PCT theo tháng / tháng phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT.",
            "Ghi số thứ tự PCT theo thiết bị/ năm phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT.",
            "Ghi số thứ tự PCT theo thiết bị / tháng phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi số thứ tự PCT theo năm / năm phát hành / viết tắt đơn vị cấp PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?",
        "answers": [
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí cao nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ cần xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
    },
    {
        "question": "Công việc đã được duyệt nhưng người CHTT vào trên thiết bị di động không thấy được danh sách phiên làm việc, lỗi do đâu?",
        "answers": [
            "Do thông tin (họ và tên, số điện thoại của người CHTT) bị sai. Hệ thống không thể tìm được địa chỉ để thông báo phiên làm việc đúng địa chỉ mà người CHTT đã được cấp.",
            "Do thông tin (nội dung, địa điểm thực hiện công việc) bị sai. Hệ thống không thể tìm được địa chỉ để thông báo phiên làm việc đúng địa chỉ mà người CHTT đã được cấp.",
            "Do thông tin (nội dung, thời gian thực hiện công việc) bị sai. Hệ thống không thể thông báo phiên làm việc đúng địa chỉ mà người CHTT đã được cấp.",
            "Do thông tin (địa điểm, thời gian thực hiện công việc) bị sai. Hệ thống không thể thông báo phiên làm việc đúng địa chỉ mà người CHTT đã được cấp."
        ],
        "correctAnswer": "Do thông tin (họ và tên, số điện thoại của người CHTT) bị sai. Hệ thống không thể tìm được địa chỉ để thông báo phiên làm việc đúng địa chỉ mà người CHTT đã được cấp."
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa sau đó sử dụng tiếp",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, chờ đến đợt tổ chức kiểm định theo chu kỳ, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Tiếp tục sử dụng nốt công việc đang dở, sau đó tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng tiếp"
        ],
        "correctAnswer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Quy trình sử dụng bình chữa cháy xách tay bằng bột?",
        "answers": [
            "Lắc xóc à rút chốt à hướng loa phun vào gốc lửa à phun chất chữa cháy;",
            "Hướng loa phun vào gốc lửaà lắc xóc à rút chốt à phun chất chữa cháy;",
            "Rút chốt à hướng loa phun vào gốc lửa àlắc xóc à phun chất chữa cháy;",
            "Rút chốtà lắc xóc à hướng loa phun vào gốc lửa à phun chất chữa cháy;"
        ],
        "correctAnswer": "Lắc xóc à rút chốt à hướng loa phun vào gốc lửa à phun chất chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Quy trình xử lý sự cố khi có cháy xảy ra được quy định trong tiêu lệnh chữa cháy là gì?",
        "answers": [
            "Báo động à ngắt điện à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à gọi điện thoại theo số 114;",
            "Sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à ngắt điện àbáo động à gọi điện thoại theo số 114;",
            "Báo động à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à ngắt điện à gọi điện thoại theo số 114;",
            "Gọi điện thoại theo số 114à báo động à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à ngắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Báo động à ngắt điện à sử dụng phương tiện chữa cháy ban đầu à gọi điện thoại theo số 114;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,35 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,8 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,35 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định việc treo thẻ đánh dấu các ĐVCT trên sơ đồ vận hành tại những bộ phận nào?",
        "answers": [
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển.",
            "Bộ phận trực vận hành lưới điện các Điện lực.",
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc.",
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, nơi làm việc của lãnh đạo đơn vị cấp Điện lực"
        ],
        "correctAnswer": "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi làm công việc có cắt điện hoàn toàn việc nối đất thanh cái phải ?",
        "answers": [
            "Phải nối đất ở thanh cái và mạch đấu trên đó sẽ tiến hành công việc. Nếu chuyển sang làm việc ở mạch đấu khác thì mạch đấu sẽ làm việc phải nối đất.",
            "Không cần đặt tiếp đất vì đã cắt điện hoàn toàn.",
            "Phải tiếp đất ở thanh cái và mạch đấu liền kề sẽ làm việc.",
            "Cả 03 đáp án đề sai."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất ở thanh cái và mạch đấu trên đó sẽ tiến hành công việc. Nếu chuyển sang làm việc ở mạch đấu khác thì mạch đấu sẽ làm việc phải nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,6 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì sau khi cắt điện xong, cần kiểm tra không còn điện bằng cách ?",
        "answers": [
            "Dùng bút thử điện phù hợp với điện áp cần thử (bút này phải được kiểm tra trước tại nơi có điện) sau đó thử cả 3 pha vào và ra của thiết bị",
            "Căn cứ vào tín hiệu, đèn, đồng hồ, rơ le...",
            "Dùng sào gõ nhẹ vào đường dây, thanh cái...",
            "Cả 03 đáp án đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Dùng bút thử điện phù hợp với điện áp cần thử (bút này phải được kiểm tra trước tại nơi có điện) sau đó thử cả 3 pha vào và ra của thiết bị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nối đất tạo vùng an toàn và nối đất tại nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "ĐVCT tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn, ĐVQLVH chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc.",
            "ĐVQLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn, ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc.",
            "ĐVQLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các vị trí phải nối đất di động tại nơi làm việc.",
            "ĐVQLVH tổ chức thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc, ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện, nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVQLVH tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn, ĐVCT chịu trách nhiệm thực hiện nối đất di động tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người cho phép trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Được ĐVQLVH giao nhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Phải là nhân viên ĐVCT, có bậc ATĐ từ 3/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Được ĐVQLVH giao nhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người GSATĐ trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người GSATĐ.",
            "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
        ],
        "correctAnswer": "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người LĐCV trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người CHTT trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
        ],
        "correctAnswer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì LCT được cấp bởi người của đơn vị nào?",
        "answers": [
            "ĐVCT.",
            "Đơn vị trực tiếp QLVH",
            "Đơn vị phối hợp thực hiện các BPKTAT.",
            "Cả 03 mục đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị trực tiếp QLVH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi nghỉ giải lao (hoặc ăn trưa) điều nào không cần thực hiện?",
        "answers": [
            "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, TIển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành.",
            "Sau khi nghỉ xong, không ai được vào nơi làm việc nếu chưa có mặt người CHTT (hoặc người giám sát) để cho phép đơn vị trở lại nơi làm việc. Người CHTT (hoặc người giám sát) chỉ được cho nhân viên vào làm việc khi đã kiểm tra còn đầy đủ các biện pháp an toàn.",
            "Khi người CHTT chưa giao phiếu lại và ghi rõ là đã kết thúc công việc thì nhân viên vận hành không được đóng, cắt thiết bị, thay đổi sơ đồ làm ảnh hưởng đến điều kiện làm việc.",
            "Cả 03 đáp án không cần thực hiện"
        ],
        "correctAnswer": "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, TIển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cấp có thẩm quyền là ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc).",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc Công ty QLVH thiết bị.",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc của đơn vị thao tác thiết bị.",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc của đơn vị điều độ lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện trong các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thì đối tượng nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cán bộ quản lý kỹ thuật liên quan trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm.",
            "Trưởng, phó phòng (bộ phận) thanh tra, quản lý xây dựng, quản lý dự án có tham gia hiện trường.",
            "Người tham gia thực hiện PCT/LCT, Nhân viên vận hành, Nhân viên lái xe chuyên dùng phục vụ công tác điện.",
            "Người vận hành, thí nghiệm, kiểm định, xây dựng, sửa chữa ĐD hoặc thiết bị điện, bao gồm cả treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo đếm điện năng."
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng, phó phòng (bộ phận) thanh tra, quản lý xây dựng, quản lý dự án có tham gia hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện trong các đối tượng không bắt buộc phải cấp thẻ an toàn điện nhưng phải được bồi huấn QTATĐ, gồm ?",
        "answers": [
            "Cán bộ quản lý kỹ thuật liên quan trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm.",
            "CBCNV quản lý kỹ thuật không liên quan, không sản xuất trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm. CBCNV làm công tác hỗ trợ việc thi công, giám sát, khảo sát công trình điện lực.",
            "Người tham gia thực hiện PCT/LCT, Nhân viên vận hành, Nhân viên lái xe chuyên dùng phục vụ công tác điện.",
            "Người vận hành, thí nghiệm, kiểm định, xây dựng, sửa chữa ĐD hoặc thiết bị điện, bao gồm cả treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo đếm điện năng."
        ],
        "correctAnswer": "CBCNV quản lý kỹ thuật không liên quan, không sản xuất trực tiếp đến an toàn điện trong sản xuất, vận hành, sửa chữa, thí nghiệm. CBCNV làm công tác hỗ trợ việc thi công, giám sát, khảo sát công trình điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì thời gian huấn luyện và kiểm tra QTATĐ cho các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện theo quy định của pháp luật như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ ba năm/01 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ hai năm/01 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ một năm/01 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ 06 tháng/ 01 lần."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ một năm/01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân đối với các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị thuộc quyền quản lý của EVN như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của đơn vị thi công công trình, thiết bị.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo quy định của đơn vị quản lý công trình, thiết bị.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo hướng dẫn của đơn vị QLVH."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Trong mẫu PCT của EVN tại mục “1.7. Điều kiện an toàn điện để tiến hành công việc” cách ghi thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi rõ cắt điện một phần hay hoàn toàn thiết bị, đường dây, đoạn đường dây để đảm bảo an toàn điện khi tiến hành công việc;",
            "Ghi rõ đóng, đặt tiếp đất ở đâu? Treo biển gì, chỗ nào?",
            "Ghi rõ (số hiệu) các thiết bị đã được cắt điện (mà tại đó có khả năng đưa điện tới nơi làm việc của ĐVCT);",
            "Ghi theo “Biên bản khảo sát hiện trường” hoặc ghi yêu cầu để đảm bảo an toàn điện cho ĐVCT làm việc: Cắt hết điện khu vực nào? Đóng, đặt tiếp đất ở đâu? Hoặc ghi không cắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi theo “Biên bản khảo sát hiện trường” hoặc ghi yêu cầu để đảm bảo an toàn điện cho ĐVCT làm việc: Cắt hết điện khu vực nào? Đóng, đặt tiếp đất ở đâu? Hoặc ghi không cắt điện."
    },
    {
        "question": "Trong mẫu PCT của EVN tại mục ghi “Cảnh báo, chỉ dẫn cần thiết:” ghi những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Ghi tất cả những BPAT về điện và cơ học do ĐVQLVH đã thực hiện có liên quan đến khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…).",
            "Ghi những yêu cầu về trang thiết bị, dụng cụ an toàn, BHLĐ cần thiết mà ĐVCT phải có để thực hiện công việc.",
            "Ghi những vị trí phải đóng tiếp địa hoặc đặt tiếp địa di động trước khi triển khai thực hiện công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc cấp PCT khi làm việc được triển khai từ lúc viết phiếu như thế nào?",
        "answers": [
            "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người cho phép và Người CHTT mỗi người 1 bản mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc.",
            "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người CHTT mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc.",
            "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người GSATĐ mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc.",
            "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người LĐCV mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "PCT được lập thành 02 bản, do Người cấp phiếu trực tiếp ký và giao cho Người cho phép và Người CHTT mỗi người 1 bản mang đến hiện trường để làm thủ tục cho phép làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì thủ tục nhận và bắt đầu triển khai PCT từ Người cấp phiếu là ?",
        "answers": [
            "Người CHTT nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và cùng Người cho phép làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Nhân viên Trực vận hành nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Người GSATĐ nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và cùng Người cho phép làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc tiếp nhận lại PCT và nơi làm việc (sau khi hoàn thành công việc) được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Do Người CHTT bàn giao cho Điều độ hoặc Nhân viên Trực vận hành (tùy theo phân cấp quyền điều khiển) sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Do Người CHTT bàn giao cho lãnh đạo ĐVQLVH sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Do Người CHTT bàn giao cho Người LĐCV để người này kiểm tra và giao cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
        ],
        "correctAnswer": "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm phối hợp của Người CHTT là ?",
        "answers": [
            "Phối hợp với các cấp điều độ để cắt điện đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
            "Phối hợp với Người LĐCV, Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT.",
            "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
            "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm kiểm tra của Người CHTT trong việc tiếp nhận nơi làm việc trước khi tiến hành công việc bao gồm ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do ĐVQLVH bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cấp phiếu bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng Phương án TCTC và BPAT.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiện của Người CHTT đối với nhân viên ĐVCT trong việc chuẩn bị trước khi tiến hành công việc bao gồm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Kiểm tra biện pháp an toàn trong PCT và trong biên bản khảo sát hiện trường.",
            "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc.",
            "Kiểm tra PTT và dụng cụ, trang bị an toàn phục vụ thao tác.",
            "Kiểm tra lại Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách an toàn đối với lưới điện hạ áp là ?",
        "answers": [
            "Khoảng cách là 0,3 m đối với thiết bị không bọc cách điện hoặc điểm hở.",
            "Khoảng cách là 0,5 m đối với thiết bị không bọc cách điện hoặc điểm hở",
            "Khoảng cách là 0,4 m đối với thiết bị không bọc cách điện hoặc điểm hở",
            "Khoảng cách là 0,2 m đối với thiết bị không bọc cách điện hoặc điểm hở"
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách là 0,3 m đối với thiết bị không bọc cách điện hoặc điểm hở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, tại hiện trường phải có mặt những chức danh nào để thực hiện thủ tục cho phép làm việc?",
        "answers": [
            "Người cấp PCT, Người CHTT và Người cho phép.",
            "Người cho phép, Người CHTT và Người GSATĐ",
            "Người cho phép, Người CHTT và Người LĐCV.",
            "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT tiếp và Người GSATĐ (nếu có)."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT tiếp và Người GSATĐ (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp nào Người CHTT được giữ lại PCT khi nghỉ hết ngày làm việc?",
        "answers": [
            "Không cho phép giữ lại PCT trong mọi trường hợp.",
            "Làm việc trên đường dây, nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa ĐVLCV với ĐVQLVH.",
            "Làm việc trong TBA nhiều ngày liên tục.",
            "Làm việc trên máy phát hoặc máy bù đồng bộ nhiều ngày liên tục."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc trên đường dây, nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa ĐVLCV với ĐVQLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định thành phần khảo sát hiện trường để tiến hành lập phương án là ?",
        "answers": [
            "ĐVLCV; và đơn vị điều độ (khi có yêu cầu của ĐVQLVH).",
            "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần).",
            "ĐVLCV; và đơn vị điều độ hoặc Trực vận hành lưới điện theo phân cấp quyền điều khiển thiết bị.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về người của ĐVCT tham gia khảo sát hiện trường là ?",
        "answers": [
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT, Người CHTT, và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT, Người cho phép và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT hoặc Người GSATĐ (nếu có) của ĐVCT.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT và Người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT hoặc Người GSATĐ (nếu có) của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định những công việc phải lập BPAT điện trong Phương án thi công là ?",
        "answers": [
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT, Người CHTT, và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT, Người cho phép và người GSATĐ.",
            "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT và Người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định những công việc phải khảo sát hiện trường là ?",
        "answers": [
            "Những công việc đột xuất và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm về điện.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm về cơ học.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về việc ĐVCT gửi Giấy đăng ký công tác đến ĐVQLVH như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải gửi đến từng ĐVQLVH liên quan để các đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, Giấy phối hợp cho phép, LCT.",
            "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan.",
            "Gửi đến đơn vị Điều độ để đơn vị này chỉ huy chung việc thực hiện các BPAT đối với từng ĐVQLVH liên quan.",
            "Phải gửi đến lãnh đạo Công ty Điện lực để chỉ đạo chung việc thực hiện các BPAT đối với từng ĐVQLVH liên quan."
        ],
        "correctAnswer": "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện đối với cấp điện áp nào cho phép làm việc sau khi cắt điện không cần thực hiện việc đặt nối đất khi đã thỏa mãn các điều kiện về cách ly, quan sát và cảm ứng?",
        "answers": [
            "Với điện áp từ 10 kV trở xuống.",
            "Với điện áp từ 35 kV trở xuống.",
            "Với điện áp từ 15 kV trở xuống.",
            "Với điện áp từ 22 kV trở xuống."
        ],
        "correctAnswer": "Với điện áp từ 35 kV trở xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện cho phép làm việc sau khi cắt điện không cần thực hiện việc đặt nối đất phải thỏa mãn đồng thời các yêu cầu sau ?",
        "answers": [
            "Thiết bị có cấu trúc hình khối gọn, nằm trong tủ hợp bộ; không thể cách ly hoàn toàn khỏi hệ thống điện bằng, chắc chắn không có khả năng đóng nhầm điện; được sự cho phép của cấp có thẩm quyền.",
            "Thiết bị có cấu trúc gọn, có thể thao tác dễ dàng; có thể cách ly bằng dao cách ly hoặc cầu chì mà đứng tại chỗ nhìn thấy rõ, chắc chắn không có hiện tượng mưa giông; được sự cho phép của người CHTT.",
            "Thiết bị có cấu trúc gọn, quan sát toàn bộ dễ dàng; có thể cách ly hoàn toàn khỏi hệ thống điện mà đứng tại chỗ nhìn thấy rõ, chắc chắn không có hiện tượng cảm ứng, rò điện; được sự cho phép của cấp có thẩm quyền.",
            "Thiết bị có cấu trúc gọn; có thể cách ly hoàn toàn khỏi hệ thống điện bằng máy cắt, có thể sử dụng bút thử điện có cấp điện áp tương ứng để kiểm tra hiện tượng cảm ứng, rò điện; được sự cho phép của cấp có thẩm quyền."
        ],
        "correctAnswer": "Thiết bị có cấu trúc gọn, quan sát toàn bộ dễ dàng; có thể cách ly hoàn toàn khỏi hệ thống điện mà đứng tại chỗ nhìn thấy rõ, chắc chắn không có hiện tượng cảm ứng, rò điện; được sự cho phép của cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân và dụng cụ an toàn khi lắp/tháo nối đất di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Người lắp/tháo phải dùng sào và ủng cách điện.",
            "Người lắp/tháo phải đứng trên thảm cách điện.",
            "Người lắp/tháo phải dùng sào và đứng trên ghế cách điện.",
            "Người lắp/tháo nối đất cao áp phải dùng sào và găng cách điện. Đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp."
        ],
        "correctAnswer": "Người lắp/tháo nối đất cao áp phải dùng sào và găng cách điện. Đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì tổ chức lắp đặt tiếp đất di động là ?",
        "answers": [
            "Phải có 03 người, hai người trên cột, một người dưới đất. Đấu dây tiếp đất lên dây dẫn sau đó bắt chặt đầu dây còn lại vào thân cột.",
            "Phải có 02 người, một người trên cột, một người dưới đất. Dùng kìm đấu dây tiếp đất lên dây dẫn sau đó bắt chặt đầu dây còn lại vào thân cột.",
            "Phải có 02 người, trong đó một người giám sát phải có bậc an toàn điện ³ 4, một người thực hiện phải có có bậc an toàn điện ³ 3.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có 02 người, trong đó một người giám sát phải có bậc an toàn điện ³ 4, một người thực hiện phải có có bậc an toàn điện ³ 3."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trình tự lắp đặt bộ tiếp đất di động là ?",
        "answers": [
            "Phải có 03 người, hai người trên cột, một người dưới đất. Đấu dây tiếp đất lên dây dẫn sau đó bắt chặt đầu dây còn lại vào thân cột.",
            "Phải có 02 người, một người trên cột, một người dưới đất. Dùng kìm đấu dây tiếp đất lên dây dẫn sau đó bắt chặt đầu dây còn lại vào thân cột.",
            "Trước hết thử hết điện, sau đó đấu đầu dây tiếp đất với đất trước, sau đó phải dùng sào và găng cách điện để bắt đầu dây nối đất lên thiết bị, dây dẫn .",
            "Cả 03 đáp án trên trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Trước hết thử hết điện, sau đó đấu đầu dây tiếp đất với đất trước, sau đó phải dùng sào và găng cách điện để bắt đầu dây nối đất lên thiết bị, dây dẫn ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nối đất khi có nhiều ĐVCT trong cùng một phạm vi có cắt điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi ĐVCT vẫn phải làm nối đất độc lập cho ĐVCT của mình.",
            "Có thể phối hợp việc đặt nối đất giữa các ĐVCT để tiết kiểm bộ nối đất và giảm thời gian thực hiện lắp đặt các bộ nối đất.",
            "Nếu làm việc trên đường dây thì mỗi ĐVCT phải làm ít nhất 01 bộ nối đất cho ĐVCT của mình.",
            "Nếu làm việc trong TBA thì mỗi ĐVCT phải làm ít nhất 01 bộ nối đất độc lập cho ĐVCT của mình."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi ĐVCT vẫn phải làm nối đất độc lập cho ĐVCT của mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, những biển nào có thể được sơn trực tiếp trên thiết bị, trên cột điện?",
        "answers": [
            "Các biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc”, Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người” “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Chú ý! Phía trên có điện”.",
            "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Có điện nguy hiểm”, “Chú ý! Phía trên có điện”.",
            "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm đóng điện không đồng bộ”, “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Chú ý! Phía trên có điện”.",
            "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “ Cáp điện lực”, “Chú ý! Phía trên có điện”."
        ],
        "correctAnswer": "Các biển “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”, “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”, “Có điện nguy hiểm”, “Chú ý! Phía trên có điện”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVQLVH cấp PCT phải thực hiện nhiệm vụ gì sau khi đã nhận được Giấy đăng ký công tác của ĐVLCV ?",
        "answers": [
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, cấp Giấy phối hợp cho phép, LCT.",
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT.",
            "Viết phương án tổ chức thi công và BPAT, viết PCT, cấp Giấy phối hợp cho phép.",
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, cấp Giấy phối hợp cho phép, lập PTT."
        ],
        "correctAnswer": "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trong quá trình kiểm tra chất lượng sau khi kết thúc công việc (chưa trả PCT), nếu phát hiện thấy có thiếu sót phải sửa chữa lại ngay thì người CHTT phải ?",
        "answers": [
            "Phân công nhân viên ĐVCT thực hiện sửa sai, không phải cấp Phiếu mới.",
            "Phải cấp Phiếu mới và thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc”.",
            "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT.",
            "Thực hiện theo đúng quy định về “Kết thúc công việc và khóa PCT”, ghi thời gian kết thúc việc làm vào PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nhân viên mới như thế nào?",
        "answers": [
            "Trước khi giao nhiệm vụ phải phải kiểm tra thực hành công việc đạt yêu cầu giao nhiệm vụ.",
            "Phải qua thời gian kèm cặp mới được giao nhiệm vụ.",
            "Phải được huấn luyện, kèm cặp sau đó phải được kiểm tra bằng bài viết và vấn đáp trực tiếp, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ.",
            "Được phép làm việc nhưng phải có Người giám sát, quản lý."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được huấn luyện, kèm cặp sau đó phải được kiểm tra bằng bài viết và vấn đáp trực tiếp, đạt yêu cầu mới được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về chất liệu và quy cách của dây nối đất lưu động như thế nào?",
        "answers": [
            "Dây nối đất là dây chuyên dùng, bằng đồng hoặc hợp kim nhiều sợi, mềm và có thể có lớp bọc bảo vệ bằng nhựa trong.",
            "Dây nối đất là dây đồng hoặc hợp kim mềm, nhiều sợi, tiết diện phải chịu được tác dụng lực điện động và nhiệt..",
            "Dây nối đất là dây chuyên dùng, bằng nhôm hoặc hợp kim nhiều sợi, mềm và có lớp bọc bảo vệ.",
            "Dây nối đất là dây chuyên dùng, bằng đồng trần hoặc hợp kim nhiều sợi, mềm. Nếu có lớp bọc bảo vệ bên ngoài thì tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Dây nối đất là dây đồng hoặc hợp kim mềm, nhiều sợi, tiết diện phải chịu được tác dụng lực điện động và nhiệt.."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện việc công nhận kết quả huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thuộc trách nhiệm của ai?",
        "answers": [
            "Chủ tịch Hội đồng thi cấp Công ty (hoặc đơn vị tương đương)",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc cấp Điện lực (hoặc đơn vị tương đương)",
            "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật",
            "Trưởng phòng an toàn cấp Công ty (hoặc đơn vị tương đương)"
        ],
        "correctAnswer": "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về tiết diện của dây nối đất lưu đông như thế nào?",
        "answers": [
            "Tiết diện không được nhỏ hơn 16 mm2 đối với lưới điện phân phối, 25 mm2 đối với lưới điện truyền tải.",
            "Tiết diện không được nhỏ hơn 25 mm2 đối với lưới điện phân phối, 35 mm2 đối với lưới điện truyền tải.",
            "Tiết diện không được nhỏ hơn 16 mm2 đối với lưới điện phân phối, 35 mm2 đối với lưới điện từ 110kV trở lên.",
            "Tiết diện không được nhỏ hơn 10 mm2 đối với lưới điện phân phối, 16 mm2 đối với lưới điện truyền tải."
        ],
        "correctAnswer": "Tiết diện không được nhỏ hơn 16 mm2 đối với lưới điện phân phối, 35 mm2 đối với lưới điện từ 110kV trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về dây nối đất chống điện áp cảm ứng như thế nào?",
        "answers": [
            "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp cảm ứng sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 16 mm2",
            "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp cảm ứng sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 25 mm2",
            "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp công nghiệp sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 10 mm2",
            "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp cảm ứng sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 10 mm2"
        ],
        "correctAnswer": "Dây nối đất phải chịu được dòng điện do điện áp cảm ứng sinh ra, tiết diện không được nhỏ hơn 10 mm2"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm đặt rào chắn tạm thời thuộc bộ phận nào?",
        "answers": [
            "Rào chắn tạm thời do ĐVQLVH thiết lập.",
            "Rào chắn tạm thời do ĐVLCV thiết lập.",
            "Rào chắn tạm thời do ĐVCT thiết lập.",
            "Rào chắn tạm thời do người CHTT thiết lập."
        ],
        "correctAnswer": "Rào chắn tạm thời do ĐVQLVH thiết lập."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện trong trường hợp rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 110 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc.",
            "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 22 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc",
            "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 15 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng kim loại phù hợp với cấp điện áp làm việc",
            "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 35 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc gần khu vực có điện áp đến 22 kV, nếu rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện thì phải sử dụng rào chắn bằng vật liệu cách điện phù hợp với cấp điện áp làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện khi thực hiện việc đặt rào chắn mà rào chắn có khả năng chạm vào phần mang điện được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên ghế gỗ và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 4 an toàn điện.",
            "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện, người thực hiện phải có bậc 5 an toàn điện.",
            "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 5 an toàn điện.",
            "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 4 an toàn điện."
        ],
        "correctAnswer": "Người đặt rào chắn phải đeo găng cách điện, đi ủng cách điện hoặc đứng trên tấm thảm cách điện và thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc 5 an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về thời gian công tác của PCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 15 ngày.",
            "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 60 ngày.",
            "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 03 tháng.",
            "Do ĐVQLVH ghi nhưng không quá 30 ngày."
        ],
        "correctAnswer": "Do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 60 ngày."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về thời gian hiệu lực của PCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Thời gian hiệu lực của PCT do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 15 ngày.",
            "PCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực ký tiếp nhận hiện trường nơi làm việc đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác..",
            "Thời gian hiệu lực của PCT do người cấp phiếu ghi nhưng không quá 60 ngày.",
            "Thời gian hiệu lực của PCT do ĐVQLVH ghi nhưng không quá 30 ngày."
        ],
        "correctAnswer": "PCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực ký tiếp nhận hiện trường nơi làm việc đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện. đối với PCT thì những chức danh nào hằng năm phải được huấn luyện, kiểm tra đạt yêu cầu và được phân công nhiệm vụ?",
        "answers": [
            "Người cấp PCT, người cảnh giới, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT.",
            "Người ra LCT, người cảnh giới, người cho phép, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT.",
            "Người cấp PCT, người cho phép, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT.",
            "Người ra LCT, người cảnh giới, người thi hành lệnh, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Người cấp PCT, người cho phép, người GSATĐ, người LĐCV, người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì chức danh Người thi hành lệnh là ?",
        "answers": [
            "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc theo ĐVCT.",
            "Người thi hành lệnh là người thực hiện LCT bằng miệng.",
            "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc theo LCT bằng giấy.",
            "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc một mình."
        ],
        "correctAnswer": "Người thi hành lệnh là người thực hiện công việc một mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định người cấp PCT đối với công tác có kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, PGĐKT của ĐVCT; Trưởng (phó) phòng kỹ thuật, Kinh doanh; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành hoặc người được giao nhiệm vụ.",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA; Điều độ đương ca.",
            "Giám đốc, PGĐKT đơn vị thi công; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA; Điều độ đương ca."
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định người cấp PCT đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, PGĐKT của ĐVCT; Trưởng (phó) phòng kỹ thuật, Kinh doanh; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp.",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp); Điều độ viên.",
            "Giám đốc, PGĐKT đơn vị thi công; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA."
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định người cấp PCT đối với công tác xử lý sự cố ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, PGĐKT của ĐVCT; Trưởng (phó) phòng kỹ thuật, Kinh doanh; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ.",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp); Điều độ viên.",
            "Giám đốc, PGĐKT đơn vị thi công; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện trách nhiệm của người cấp PCT tại các thời điểm viết, giao và thu lại để kiểm tra như thế nào?",
        "answers": [
            "PCT phải viết tay, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người CHTT, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người GSATĐ, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
        ],
        "correctAnswer": "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, người cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, về nội dung BPKTAT điện thì người cho phép phải thực hiện thủ tục bàn giao (cho phép) ĐVCT vào làm việc sau khi ?",
        "answers": [
            "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Chứng minh hết điện; Ký và giao 01 bản PCT cho người CHTT hoặc người GSATĐ (nếu có) sau khi những người này đã kiểm tra lại các BPAT do chính ĐVCT làm.",
            "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Chứng minh hết điện; Ký 02 bản và giao 01 bản PCT cho NCHTT sau khi NCHTT đã kiểm tra lại các BPAT mà người cho phép giao theo yêu cầu.",
            "Chứng minh hết điện; Ký và giao 01 bản PCT cho người CHTT hoặc người GSATĐ (nếu có) sau khi những người này đã kiểm tra lại các BPAT mà người cho phép giao theo yêu cầu.",
            "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Ký và giao 01 bản PCT cho người CHTT hoặc người GSATĐ (nếu có) sau khi những người này đã kiểm tra lại các BPAT mà người cấp phiếu giao theo yêu cầu."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện các BPKTAT (nếu được giao); Chứng minh hết điện; Ký 02 bản và giao 01 bản PCT cho NCHTT sau khi NCHTT đã kiểm tra lại các BPAT mà người cho phép giao theo yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện nội dung nào sau đây không thuộc trách nhiệm của người CHTT trong việc kiểm tra các biện pháp an toàn phù hợp với công việc?",
        "answers": [
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do người cho phép bàn giao và thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn cần thiết khác; Kiểm tra việc chấp hành các quy định về an toàn của nhân viên ĐVCT.",
            "Kiểm tra chất lượng của các dụng cụ, trang bị an toàn, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng của máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động;",
            "Đặt, di chuyển, tháo dỡ các biển báo an toàn điện, rào chắn, nối đất di động trong khi làm việc và phổ biến cho tất cả nhân viên ĐVCT biết.",
            "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của ĐVCT do mình làm CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của ĐVCT do mình làm CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định các công việc thực hiện theo LCT bao gồm ?",
        "answers": [
            "ông việc có độ rủi ro cấp 1; Làm việc ở xa nơi có điện; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong một số trường hợp; Công việc không cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc.",
            "Làm việc ở gần nơi có điện; Xử lý sự cố thiết bị, đường dây; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong một số trường hợp; Công việc cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc.",
            "Làm việc ở xa nơi có điện; Thay thế thiết bị, đường dây; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong mọi trường hợp; Công việc không cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc.",
            "Làm việc ở xa nơi có điện; Xử lý sự cố thiết bị, đường dây; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp không cắt điện; Công việc cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "ông việc có độ rủi ro cấp 1; Làm việc ở xa nơi có điện; Làm việc ở thiết bị, đường dây điện hạ áp trong một số trường hợp; Công việc không cần phải thực hiện các BPKT chuẩn bị vị trí làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc.",
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Trước khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Sau khi nghe người CHTT phân công nhiệm vụ đặt tiếp đất lưu động, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi trong quá trình làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình.",
            "Trước khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Sau khi nghe người CHTT phân công nhiệm vụ đặt tiếp đất lưu động, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì sau khi nhận được 01 bản PCT đã có chữ ký của người cho phép, người CHTT được được phép làm những công việc gì?",
        "answers": [
            "Chỉ huy điều hành ĐVQLVH thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, trực tiếp thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVQLVH.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về thủ tục an toàn khi nghỉ hết ngày làm việc và bắt đầu ngày tiếp theo như thế nào?",
        "answers": [
            "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc và các BPAT. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT và những việc liên quan cho ĐVQLVH.",
            "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, các BPAT phải được giữ nguyên. Người CHTT giữ PCT để ngày hôm sau tiếp tục thực hiện.",
            "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, giải phóng các BPAT đã làm. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT và những việc liên quan cho người cho phép.",
            "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, các BPAT phải được giữ nguyên. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT giấy hoặc xác nhận điện tử và những việc liên quan cho người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Sau mỗi ngày làm việc, ĐVCT phải thu dọn nơi làm việc, các BPAT phải được giữ nguyên. Người CHTT phải giao lại (ký) PCT giấy hoặc xác nhận điện tử và những việc liên quan cho người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc thay đổi người (kể cả người CHTT) hoặc số lượng nhân viên ĐVCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người LĐCV, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người cấp PCT, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người GSATĐ, người cho phép đồng ý."
        ],
        "correctAnswer": "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm xong công việc, điều nào không đúng khi người CHTT thực hiện những công việc sau?",
        "answers": [
            "Cho ĐVCT thu dọn, vệ sinh nơi làm việc và kiểm tra, xem xét lại để hoàn thiện tất cả những việc có liên quan.",
            "Cho nhân viên ĐVCT rút khỏi nơi làm việc, chỉ để lại những người tháo nối đất, chỉ huy tháo nối đất, tháo gỡ những TIện pháp an toàn do ĐVCT làm.",
            "Ghi và ký vào Mục 6.1 của PCT (cả bản PCT do người CHTT giữ và bản của người cho phép giữ), trao trả nơi làm việc và PCT cho người cho phép.",
            "Trong trường hợp đã tháo nối đất nhưng chưa ký khóa PCT mà còn có công việc dang dở, cho phép tiếp tục hoàn thiện công việc đó."
        ],
        "correctAnswer": "Trong trường hợp đã tháo nối đất nhưng chưa ký khóa PCT mà còn có công việc dang dở, cho phép tiếp tục hoàn thiện công việc đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của ĐVQLVH về việc cắt điện để làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Chủ động phối hợp với đơn vị điều độ cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc, không kể các thao tác cắt điện thuộc các ĐVQLVH khác; Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc.",
            "Chủ động phối hợp với đơn vị điều độ cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc; Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc.",
            "Chủ động phối hợp với ĐVQLVH khác cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc; Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc.",
            "Chủ động phối hợp với ĐVLCV cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc (kể cả các thao tác cắt điện thuộc các ĐVQLVH khác); Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Chủ động phối hợp với đơn vị điều độ cắt điện theo đúng kế hoạch, đảm bảo thời gian làm việc; Cử nhân viên vận hành thực hiện các BPKT chuẩn bị nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của ĐVQLVH trong trường hợp ĐVQLVH là ĐVCT thì thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khảo sát chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị.",
            "Không cần lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của ĐVCT và ĐVQLVH trong phương án.",
            "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị.",
            "Không phải lập phương án khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định khi vận hành xe chuyên dùng ?",
        "answers": [
            "Chỉ những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và có chứng chỉ liên quan theo quy định của pháp luật mới được vận hành xe chuyên dùng.",
            "Người vận hành phải kiểm tra xe chuyên dùng trước khi xuất phát.",
            "Xe chuyên dùng phải được kiểm tra định kỳ theo quy định hoặc theo yêu cầu của nhà sản xuất.",
            "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
        ],
        "correctAnswer": "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm phải đảm bảo khoảng cách an toàn như thế nào ?",
        "answers": [
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn phóng điện khi có rào chắn.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện theo quy định về hành lang an toàn lưới điện cao áp.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn 02 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc có cắt điện toàn bộ, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc không cắt điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động không phải nối đất.",
            "Không cần nối đất các bộ phận của xe chuyên dùng trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answers": [
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, cấm người chạm vào xe, rời khỏi xe hoặc bước lên xe trước khi cắt nguồn điện gây phóng điện.",
            "Nếu xe bị cháy khi chưa kịp cắt điện, người lái xe phải nhảy ra khỏi xe.",
            "Khi nhảy phải nhảy cả hai chân và đứng yên tại chỗ, nếu cần chạy ra xa phải nhảy cả hai chân một lúc.",
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVQLVH là đơn vị nào?",
        "answers": [
            "Là đơn vị có quyền và trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,...",
            "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (bao gồm từ cấp tổ, đội, phân xưởng, chi nhánh, khu vực đến cấp Công ty, Trung tâm).",
            "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,... Mỗi đơn vị này phải có ít nhất 02 người, trong đó phải có 01 người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung.",
            "Là các doanh nghiệp hoạt động điện lực không QLVH thiết bị có trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,..."
        ],
        "correctAnswer": "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (bao gồm từ cấp tổ, đội, phân xưởng, chi nhánh, khu vực đến cấp Công ty, Trung tâm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVCT là đơn vị nào?",
        "answers": [
            "Là đơn vị có quyền và trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,...",
            "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành các thiết bị.",
            "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây lắp, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực",
            "Là các doanh nghiệp hoạt động điện lực không QLVH thiết bị có trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,..."
        ],
        "correctAnswer": "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây lắp, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi nhận những mệnh lệnh không đúng Quy trình an toàn điện, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với các cấp cán bộ an toàn.",
            "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền.",
            "Phải chấp hành, nhưng sau khi thực hiện xong phải báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền.",
            "Tuyệt đối không chấp hành, báo cáo ngay với Giám đốc Công ty hoặc Trường phòng an toàn Công ty."
        ],
        "correctAnswer": "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp công tác có liên quan đến sự cố, tai nạn thì việc lưu các PCT, LCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Các PCT, phiếu thao tác có liên quan phải được lưu trong hồ sơ vận hành của đơn vị.",
            "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị.",
            "Các PCT, LCT phiếu thao tác có liên quan phải được lưu trong hồ sơ thiết bị của đơn vị.",
            "Các hồ sơ có liên quan phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, tai nạn lao động của cơ quan điều tra."
        ],
        "correctAnswer": "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, cắt điện để làm công việc trong những trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc Hotline.",
            "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc không thể tránh được va chạm hoặc vi phạm khoảng cách đến phần đã cắt điện.",
            "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc có thể đảm bảo khoảng cách an toàn với phần mang điện hoặc không vi phạm khoảng cách đến phần mang điện.",
            "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc không thể tránh được va chạm hoặc vi phạm khoảng cách đến phần mang điện."
        ],
        "correctAnswer": "Những phần có điện mà tại đó sẽ tiến hành công việc; khi làm việc không thể tránh được va chạm hoặc vi phạm khoảng cách đến phần mang điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì điều kiện để trở thành nhân viên ĐVCT là ?",
        "answers": [
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn vệ sinh lao động, có Thẻ ATLĐ.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn vệ sinh lao động, có bậc ATLĐ.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về chuyên môn phù hợp với công việc được giao."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng (không thuộc trách nhiệm) của nhân viên đơn vị công tác khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh.",
            "Hỏi lại người chỉ huy trực tiếp về những nội dung chưa rõ.",
            "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT.",
            "Khi thấy các điều kiện đảm bảo an toàn để làm việc chưa đủ và đúng phải báo cáo ngay với người chỉ huy trực tiếp để xem xét giải quyết."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “CẤM TRÈO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answers": [
            "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao, hạ áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện hạ áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao áp ở độ cao từ 1,0 m đến 1,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Trên tất cả các cột của đường dây dẫn điện cao áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển báo \"CÁP ĐIỆN LỰC\" đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong lòng đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng.",
            "Trên mặt đất ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng.",
            "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét.",
            "Trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng."
        ],
        "correctAnswer": "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển “CẤM VÀO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answers": [
            "Trên thang trèo của TBA treo trên cột,",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có người trực,",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện không người trực,",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm điện có tường rào bao quanh"
        ],
        "correctAnswer": "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm điện có tường rào bao quanh"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển “CẤM LẠI GẦN! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp treo, loại hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, trạm GIS về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp treo, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp treo, loại hợp bộ kiểu kín, trạm cắt, trạm đo đếm ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “CẤM ĐÓNG ĐIỆN! CÓ NGƯỜI ĐANG LÀM VIỆC” được đặt như thế nào?.",
        "answers": [
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện theo PTT của các cấp điều độ.",
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc.",
            "Trên bộ phận điều khiển, cánh tủ phân phối đang vận hành bình thường cho đơn vị quản lý vận hành.",
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện khi chuyển đổi kết dây cơ bản."
        ],
        "correctAnswer": "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có người trực,",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, trạm GIS về phía dễ nhìn thấy.",
            "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm cắt, trạm đô đếm ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “LÀM VIỆC TẠI ĐÂY” được đặt như thế nào ?",
        "answers": [
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại nơi làm việc đã cho phép; tại khu vực làm việc đã đặt nối đất.",
            "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “VÀO HƯỚNG NÀY” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại nơi làm việc đã cho phép; tại khu vực làm việc đã đặt nối đất.",
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực thao tác của ĐVQLVH."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “ĐÃ NỐI ĐẤT” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Đặt tại khu vực đã cắt điện và đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại khu vực đã đặt nối đất lưu động trong TBA.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ trên đường dây"
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “CHÚ Ý! PHÍA TRÊN CÓ ĐIỆN” treo ở vị trí nào?",
        "answers": [
            "Treo ở vị trí dễ quan sát trên cột điện mà ở phía trên có điện.",
            "Treo ở vị trí dễ quan sát trên các trụ thiết bị trong TBA mà ở phía dưới có điện.",
            "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện.",
            "Treo ở tất cả các vị trí mà ở khu vực xung quanh có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện cho phép thay đổi kích thước các biển cho phù hợp với thực tế để treo tại đâu?",
        "answers": [
            "Tại các vị trí trên tủ điều khiển, ở các thiết bị hạ áp, aptomat hạ áp tại các tủ bảng điện.",
            "Tại các vị trí trên các cột điện cao áp.",
            "Tại các vị trí trong các TBA từ 110kV trở lên",
            "Tại các vị trí trên các thiết bị đô lường, điều khiển, tín hiệu."
        ],
        "correctAnswer": "Tại các vị trí trên tủ điều khiển, ở các thiết bị hạ áp, aptomat hạ áp tại các tủ bảng điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,5 mét.",
            "Từ 1-35kV là 0,7 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,8 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách an toàn phóng điện theo cấp điện áp đối với thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ xe chuyên dùng cho công tác sửa chữa điện) là ?",
        "answers": [
            "Từ 1-35kV là 3,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 5,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 4,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 6,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 5,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 5,5 mét",
            "Từ 1-35kV là 6,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 7,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1-35kV là 4,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 6,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong những quy định điều kiện khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Danh mục những công việc làm việc có điện phải được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Những người làm việc với công việc có điện phải được đào tạo, huấn luyện phù hợp với thiết bị, quy trình, công nghệ được trang bị.",
            "Phương án thi công và biện pháp an toàn phải được phê duyệt trước khi thực hiện. Có các quy trình thực hiện công việc theo công nghệ áp dụng.",
            "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong các BPAT khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định",
            "Kiểm tra các kết cấu kim loại tại nơi làm việc có khả năng tiếp xúc phải đảm bảo không có điện.",
            "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện cao áp, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại.",
            "Phải sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp. Khi làm việc có điện, tại vị trí làm việc Nhân viên đơn vị công tác phải xác định phần có điện gần nhất."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,35 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,35 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,7 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì phạm vi điều chỉnh của Quy trình này là ?",
        "answers": [
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc vận hành, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng và các công việc khác có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình.",
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc xây dựng công trình điện có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình",
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc kéo rải dây dẫn, thiết bị, sửa chữa, xây dựng điện và các công việc khác có xuất hiện mối nguy về điện tại thiết bị, hệ thống, công trình điện.",
            "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc sửa chữa, xây lắp, xây dựng các công trình điện và các công việc khác có xuất hiện mối nguy cơ học tại thiết bị, hệ thống, công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Quy định về an toàn khi thực hiện công việc vận hành, thí nghiệm, sửa chữa, xây dựng và các công việc khác có xuất hiện mối nguy có nguồn gốc từ thủy, cơ, nhiệt, hóa tại thiết bị, hệ thống, công trình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định nguyên tắc chung về an toàn là ?",
        "answers": [
            "Mọi công việc có kế hoạch đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Những công việc có nguy cơ xảy ra TNLĐ cao đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro.",
            "Những công việc thực hiện theo PCT đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc đều phải được đánh giá rủi ro ATVSLĐ cho chính công việc đó và đề ra biện pháp phòng ngừa rủi ro."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, những công việc thực hiện theo PCT/LCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Những công việc có rủi ro cao về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT, rủi ro thấp thì thực hiện theo LCT.",
            "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải lập Phương án TCTC và BPAT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí.",
            "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí.",
            "Mọi công việc có rủi ro cao về tai nạn điện đều phải thực hiện theo PCT/LCT"
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc có rủi ro về tai nạn đều phải thực hiện theo PCT/LCT trừ công việc thường xuyên, hàng ngày ở nơi cố định như vận chuyển, bốc dỡ, gia công cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định thời hạn huấn luyện quy trình này như thế nào?",
        "answers": [
            "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này ít nhất mỗi năm 01 lần.",
            "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này ít nhất mỗi năm 02 lần.",
            "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này ít nhất hai năm 01 lần.",
            "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này khi mới tuyển dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Người tham gia thực hiện công tác thủy, cơ, nhiệt, hóa phải được huấn luyện, kiểm tra Quy trình này ít nhất mỗi năm 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đơn vị cơ sở phải ban hành loại quy trình nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị cơ sở phải ban hành quy trình an toàn trong đó có nội dung quy định về an toàn trong thi công lắp đặt thiết bị.",
            "Đơn vị cơ sở phải ban hành quy trình vận hành thiết bị trong đó có nội dung quy định về an toàn trong vận hành, sửa chữa, thí nghiệm thiết bị.",
            "Đơn vị cơ sở phải ban hành quy trình xử lý sự cố thiết bị trong đó có nội dung quy định về kỹ thuật trong vận hành, sửa chữa, thí nghiệm thiết bị.",
            "Đơn vị cơ sở phải ban hành kế hoạch phòng chống tai nạn thương tích trong đó có nội dung quy định về xử lý các sự cố trong vận hành, sửa chữa, thí nghiệm thiết bị."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị cơ sở phải ban hành quy trình vận hành thiết bị trong đó có nội dung quy định về an toàn trong vận hành, sửa chữa, thí nghiệm thiết bị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đơn vị cơ sở phải ban hành danh sách công việc được đánh giá rủi ro theo nguyên tắc nào?",
        "answers": [
            "Danh sách công việc được đánh giá rủi ro theo từng tháng tại Quy định công tác an toàn trong EVN",
            "Danh sách công việc được đánh giá rủi ro theo từng ngành nghề công việc theo Quy định công tác an toàn trong EVN",
            "Danh sách công việc được đánh giá rủi ro theo từng vị trí, phạm vi công việc theo Quy định công tác an toàn trong EVN",
            "Danh sách công việc được đánh giá rủi ro 6 tháng 1 lần theo Quy định công tác an toàn trong EVN"
        ],
        "correctAnswer": "Danh sách công việc được đánh giá rủi ro theo từng vị trí, phạm vi công việc theo Quy định công tác an toàn trong EVN"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc kiểm tra đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện công tác được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "ĐVCT phải kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ theo danh sách công nhân được giao đánh giá rủi ro và tổ chức họp thống nhất BPAT trước khi thực hiện công tác nếu có yêu cầu",
            "ĐVQLVH phải kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ theo danh sách các nhóm nghề được đánh giá rủi ro và tổ chức họp thống nhất BPAT trước khi thực hiện công tác nếu có yêu cầu",
            "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ khi thực hiện các công việc có nguy hiểm về điện trước khi thực hiện công tác nếu có yêu cầu",
            "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ theo danh sách công việc được đánh giá rủi ro và tổ chức họp thống nhất BPAT trước khi thực hiện công tác nếu có yêu cầu"
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT và ĐVQLVH kiểm tra sự phù hợp của đánh giá rủi ro ATVSLĐ theo danh sách công việc được đánh giá rủi ro và tổ chức họp thống nhất BPAT trước khi thực hiện công tác nếu có yêu cầu"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi công tác trên đường giao thông, phải thực hiện những biện pháp nào?",
        "answers": [
            "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại của người tham gia giao thông phải thực hiện căng dây, lắp đặt rào chắn tạm thời và có biển chỉ dẫn cụ thể.",
            "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người cảnh giới. Khi hạn chế đi lại phải báo cáo và đề nghị cảnh sát giao thông hỗ trợ điều khiển giao thông.",
            "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại phải phải báo cáo, xin phép các sở ban ngành và cảnh sát giao thông.",
            "Lập rào chắn và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại phải cắm đèn quay cảnh báo giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tín hiệu cảnh báo và bố trí người hướng dẫn nhằm tránh nguy hiểm cho người tham gia giao thông. Khi hạn chế đi lại của người tham gia giao thông phải thực hiện căng dây, lắp đặt rào chắn tạm thời và có biển chỉ dẫn cụ thể."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định cấm thực hiện công việc trên thiết bị khi nào?",
        "answers": [
            "Khi thiết bị này đã được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đang vận hành phải có quy trình riêng và phải thực hiện theo PCT, LCT.",
            "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đã được tách ra khỏi vận hành phải có Phương án TCTC và BPAT riêng và phải thực hiện theo PCT, LCT.",
            "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đang vận hành phải có quy trình riêng và phải thực hiện theo PCT.",
            "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Không cho phép thực hiện công việc trên thiết bị đang vận hành trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Khi thiết bị này chưa được cách ly khỏi dây chuyền sản xuất. Trường hợp công việc thực hiện trên thiết bị đang vận hành phải có quy trình riêng và phải thực hiện theo PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong trường hợp đã cách ly hoàn toàn thiết bị cần sửa chữa mà vẫn không đảm bảo an toàn như rò rỉ môi chất có nhiệt độ cao, áp suất cao hoặc độc hại, để tiến hành công việc thì xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Tạm dừng hệ thống, kiểm tra, tiến hành sửa chữa.",
            "Tiếp tục sửa chữa, theo dõi ghi chép vảo sổ nhật ký vận hành.",
            "Cho phép sửa chữa, tiến hành song song với việc xử lý các nguy cơ gây TNLĐ.",
            "Bắt buộc phải dừng hệ thống, khắc phục các nguy cơ mất an toàn mới được phép tiến hành sửa chữa."
        ],
        "correctAnswer": "Bắt buộc phải dừng hệ thống, khắc phục các nguy cơ mất an toàn mới được phép tiến hành sửa chữa."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định việc treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” như thế nào?",
        "answers": [
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” ở các bộ truyền động, nút ấn, khóa điều khiển thiết bị đóng cắt điện. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ NCHTT của ĐVCT mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này.",
            "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ Người cho phép mới được tháo các biển báo này."
        ],
        "correctAnswer": "Người thao tác phải treo biển: “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” ở các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ của van. Chỉ người này hoặc người thay thế mới được tháo các biển báo này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định cấm khi kiểm tra thiết bị đã cách ly khỏi vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn điện nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có điện áp phải xem như thiết bị vẫn còn điện.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị không có áp lực thì phải kiểm tra cụ thể thiết bị áp lực.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực mà phải kiểm tra cụ thể thiết bị áp lực.",
            "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có áp lực phải xem như thiết bị vẫn còn áp lực."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm căn cứ đồng hồ chỉ thị để xác nhận thiết bị không còn áp lực nhưng nếu đồng hồ chỉ thị có áp lực phải xem như thiết bị vẫn còn áp lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi sử dụng thiết bị cầm tay là:",
        "answers": [
            "Chấn thương do ngã cao, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe.",
            "Chấn thương về cơ khí do bỏng, điện giật, ngã cao.",
            "Chấn thương cơ học bụi có hại cho sức khỏe.",
            "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe."
        ],
        "correctAnswer": "Chấn thương về cơ khí, bỏng, điện giật, khí bụi có hại cho sức khỏe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu trong việc bảo quản, sử dụng thiết bị cầm tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần.",
            "Thiết bị cầm tay phải giao cho CBATCT. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần.",
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho NCHTT quản lý. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 01 năm 01 lần.",
            "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề và giao CBATCT bảo quản và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân phụ trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 03 tháng 01 lần."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cất giữ thiết bị cầm tay trong các tủ đồ nghề riêng và việc sử dụng chúng phải giao cho các cá nhân chuyên trách. Chu kỳ kiểm tra ít nhất 06 tháng 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi sử dụng thiết bị cầm tay cần kiểm tra để xác định những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất.",
            "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động,."
        ],
        "correctAnswer": "Thiết bị không bị rò điện ra vỏ; các vít kẹp chắc các chi tiết, nút, độ hoàn hảo của bộ truyền động, lớp vỏ bảo vệ, lõi dây điện không có vết gãy, sự hoàn hảo của nút ngắt điện và nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, tại khu vực làm việc phải kiểm tra, chuẩn bị những gì?",
        "answers": [
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng sơ cấp cứu người bị nạn.",
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các lối thoát thông thoáng.",
            "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy.",
            "Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy."
        ],
        "correctAnswer": "Không có các vật liệu dễ cháy nổ xung quanh khu vực gia công. Sử dụng bạt che chắn nguồn tia lửa phát sinh trong khi sử dụng. Đảm bảo các phương tiện sẵn sàng chữa cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) khi sử dụng thiết bị cầm tay?",
        "answers": [
            "Nếu thấy hư hỏng dù rất nhỏ như cảm nhận được tác dụng yếu của dòng điện thì phải tức khắc ngừng ngay việc để kiểm tra, sửa chữa.",
            "Phải cầm chặt máy đúng kỹ thuật bằng cả 2 tay và chọn vị trí đứng chắc chắn; Chú ý chiều quay sao cho tia lửa và bụi mài, cắt bắn ra xa khỏi cơ thể.",
            "Luôn để dây điện ở phía sau và cách xa thiết bị; Chỉ được cắm phích cắm vào ổ điện khi máy đã ở chế độ tắt.",
            "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra thiết bị cầm tay về hạn định thử nghiệm, tem dán."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong những nội dung quy định nghiêm cấm khi sử dụng thiết bị cầm tay thì nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm đứng trên thang mà sử dụng thiết bị cầm tay trong mọi trường hợp.",
            "Cấm để dây dẫn điện tiếp xúc trực tiếp với bề mặt nóng, ẩm hay dính dầu; Đấu điện vào lưới bằng cách xoắn dây; Làm việc ngoài trời dưới mưa;Vận hành thiết bị cầm tay khi thiếu các thiết bị bảo vệ.",
            "Cấm dùng tay cầm vào đầu công tác, đầu cắt của nó khi thiết bị đang làm việc; Dùng tay thu dọn phoi ở vùng dưới đầu mũi khoan đang quay; Sử dụng thiết bị cầm tay đang hoạt động khi di chuyển trên thang di động;",
            "Cấm lắp hay tháo đầu công tác khi chưa ngừng hoàn toàn chuyển động quay, khi thiết bị chưa được ngắt khỏi nguồn điện hoặc nguồn năng lượng khác;"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đứng trên thang mà sử dụng thiết bị cầm tay trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi đang sử dụng thiết bị cầm tay mà bị ngừng làm việc, khi bị cắt điện đột xuất hay kết thúc công việc phải ?",
        "answers": [
            "Rút khỏi vị trí làm việc, thu dọn dụng cụ.",
            "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn điện để loại bỏ hoàn toàn điện áp.",
            "Yêu cầu NCHTT kiểm tra lại và tiếp tục làm việc.",
            "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn nhiệt."
        ],
        "correctAnswer": "Cách ly thiết bị cầm tay khỏi nguồn điện để loại bỏ hoàn toàn điện áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trên cao như thế nào?",
        "answers": [
            "Điện giật; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo.",
            "Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo; Bỏng nhiệt.",
            "Trượt đổ thang, sập giàn giáo; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Bỏng lạnh.",
            "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo."
        ],
        "correctAnswer": "Ngã cao; Rơi thiết bị, dụng cụ, vật liệu xuống; Trượt đổ thang, sập giàn giáo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi làm việc trên cao thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không.",
            "Phải xem xét để đảm bảo rằng khoảng không gian bên dưới vị trí đó không có các vật cản có thể gây ra va chạm người trong tình huống bị rơi.",
            "Quần áo bảo hộ lao động phải gọn gàng, tay áo buông và cài cúc, đội mũ an toàn cài quai, đi giầy bảo hộ phải buộc dây, đeo dây an toàn, mùa rét phải mặc đủ ấm.",
            "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn (trừ trường hợp làm việc trên mặt bằng, sàn thao tác có lan can bảo vệ chắc chắn) và móc vào vị trí chắc chắn ngay phía trên vị trí làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Phải đeo dây an toàn, dù thời gian làm việc rất ngắn: Kiểm tra các điểm xung quanh vị trí làm việc xem có điện không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều kiện sức khỏe của người làm việc trên cao như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của EVN.",
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp huyện; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của nhà nước.",
            "Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của EVN; Phải kiểm tra sức khỏa ngay trước khi làm việc.",
            "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp tỉnh; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của doanh nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế cấp huyện; Tuân thủ Quy định sức khỏe của người lao động làm việc trên cao của nhà nước."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định người làm việc trên cao không được làm việc khi điều kiện sức khỏe như thế nào?",
        "answers": [
            "Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn.",
            "Khi đang làm việc trên cao và không tự xuống được thì phải báo người CHTT để có phương án trợ giúp.",
            "Người làm việc trên cao, nếu thấy sức khỏe không thể tiếp tục công việc thì phải báo cho Người CHTT biết.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm khi làm việc trên cao thì nội dung cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn, sử dụng điện thoại di động trong quá trình lên hoặc xuống.",
            "Cấm sử dụng điện thoại di động trong suốt quá trình làm việc trên cao.",
            "Cấm đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Cấm mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người.",
            "Cấm đùa nghịch, nói chuyện riêng, làm việc riêng, làm những việc ngoài nhiệm vụ được phân công; Cấm leo trèo, đi lại tùy tiện"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm sử dụng điện thoại di động trong suốt quá trình làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về chỉ dẫn sử dụng dụng cụ khi làm việc trên cao nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Để dụng cụ làm việc vào chỗ chắc chắn hoặc làm móc treo vào vị trí cố định, sao cho khi va đập mạnh không rơi xuống phía dưới (mặt đất, mặt bằng, sàn thao tác).",
            "Khi đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc hạ xuống phải dùng dây trực tiếp hoặc qua puly để kéo lên, hạ xuống, người ở dưới phải giữ một đầu dây và không đứng gần sát vị trí làm việc tính theo phương thẳng đứng.",
            "Chỉ được mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng.",
            "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người."
        ],
        "correctAnswer": "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném; Mang vác, cho vào túi quần dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định điều kiện, thủ tục sử dụng giàn giáo như thế nào?",
        "answers": [
            "Được lắp dựng theo đúng phương án thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu.",
            "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu.",
            "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải tử tải trước khi sử dụng.",
            "Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu theo yêu cầu của ĐVCT."
        ],
        "correctAnswer": "Được thiết kế và lắp dựng theo đúng bản vẽ hướng dẫn thi công. Giàn giáo khi lắp dựng xong phải lập biên bản nghiệm thu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm khi sử dụng giàn giáo, giá đỡ thì điều cấm nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng giàn giáo không đúng chức năng, không đáp ứng được những yêu cầu kỹ thuật theo thiết kế và điều kiện ATLĐ; Cấm làm việc ở các cao độ khác nhau trên một phương thẳng đứng.",
            "Cấm sử dụng giàn giáo khi không đầy đủ các móc neo, dây chằng hoặc chúng được neo vào các bộ phận kết cấu kém ổn định như lan can, mái đua, ban công.",
            "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong khi gió từ cấp 4 trở lên; Cấm làm giàn giáo bên cạnh đường dây có điện,",
            "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu; Cấm tự ý dỡ lan can, tay vịn, di chuyển tấm ván lót sàn giàn giáo; Cấm làm giàn giáo bên dưới đường dây có điện,"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm làm việc trên giàn giáo ngoài trời trong khi gió từ cấp 4 trở lên; Cấm làm giàn giáo bên cạnh đường dây có điện,"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về giàn giáo nhiều tầng như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi giàn giáo cao hơn 8m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Không cho phép làm việc đồng thời trên 2 sàn.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 4m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn phải không trùng phuuwong thẳng đứng.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 10m phải làm ít nhất 3 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ.",
            "Khi giàn giáo cao hơn 6m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ."
        ],
        "correctAnswer": "Khi giàn giáo cao hơn 6m phải làm ít nhất 2 sàn công tác, sàn làm việc bên trên, sàn bảo vệ bên dưới. Khi làm việc đồng thời trên 2 sàn thì vị trí giữa 2 sàn này phải có sàn hoặc lưới bảo vệ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answers": [
            "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút.",
            "Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn.",
            "Đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn, chỉ dây nào đánh dấu mới được sử dụng. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được lập biên bản và hủy bỏ.",
            "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Các nhân có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "ĐVQLVH có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "NCHTT của đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy cơ bản khi làm việc trong không gian hạn chế là gì?",
        "answers": [
            "Thiếu nước; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Mối nguy do va đập; Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Sập hầm; Bị chặn mất lối thoát.",
            "Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Ẩm thấp; Bị chặn mất lối thoát."
        ],
        "correctAnswer": "Mối nguy do va đập; Vật rơi; Ngã cao; Sạt lở; Ngập nước; Điện giật; Thiếu ôxy; Khí, hóa chất độc hại; Cháy nổ; Khói bụi; Thiếu ánh sáng; Tiếng ồn; Bị chặn mất lối thoát."
    },
    {
        "question": "Người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện được gọi là gì?",
        "answers": [
            "Người giám sát an toàn.",
            "Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Người lãnh đạo công việc.",
            "Người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Người lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì việc thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn tại nơi làm việc của các đơn vị công tác được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
            "Ý 2 - Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Ý 3 - Các đơn vị công tác phải thống nhất biện pháp thi công và cử 1 người chỉ huy trực tiếp. Trên cơ sở đó đơn vị quản lý vận hành cấp 1 phiếu công tác chung cho các đơn vị.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu đối với người “Có kỹ năng phối hợp với các đơn vị khác, lãnh đạo công việc, tổ chức tiến hành các biện pháp an toàn và kiểm tra theo dõi thực hiện công việc” phải có bậc an toàn điện bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2/5",
            "3/5",
            "4/5",
            "5/5"
        ],
        "correctAnswer": "5/5"
    },
    {
        "question": "Các chức danh nào sau đây yêu cầu có bậc an toàn điện bắt buộc là 5/5?",
        "answers": [
            "Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Người cho phép.",
            "Nhân viên đơn vị công tác.",
            "Người Lãnh đạo công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Người Lãnh đạo công việc."
    },
    {
        "question": "Thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
            "Ý 2 - Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Ý 3 - Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì các Đơn vị công tác thống nhất thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn chung.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Trường hợp thiết bị hoặc nơi làm việc do từ 02 đơn vị quản lý vận hành trở lên thì Phiếu công tác được cấp theo nguyên tắc nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nếu công việc trực tiếp làm ở đường dây, thiết bị điện do đơn vị nào quản lý vận hành thì đơn vị đó chịu trách nhiệm cấp phiếu công tác/lệnh công tác.",
            "Ý 2 - Đơn vị cấp phiếu công tác phải ghi đầy đủ các biện pháp an toàn do Đơn vị quản lý vận hành khác thực hiện nếu công tác có liên quan nhiều đơn vị Quản lý vận hành.",
            "Ý 3 - Đơn vị Quản lý vận hành có cấp điện áp cao hơn cấp Phiếu công tác.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực thực hiện các biện pháp an toàn?",
        "answers": [
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có Đơn vị công tác khác thì phải thực hiện biện pháp kỹ thuật, biện pháp tổ chức an toàn chung cho tất cả các đơn vị công tác. Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Mỗi đơn vị công tác cấp 1 Phiếu công tác thực hiện các biện pháp an toàn chung.",
            "Tất cả các đơn vị công tác thỏa thuận với nhau thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn chung trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc."
    },
    {
        "question": "Các mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng?",
        "answers": [
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình di chuyển.",
            "Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Sự khác nhau cơ bản giữa phiếu công tác và lệnh công tác khi thực hiện là?",
        "answers": [
            "Phiếu công tác cần được theo dõi, lưu trữ đúng quy định; lệnh công tác không cần.",
            "Phiếu công tác cấp cho các công việc yêu cầu phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật chuẩn bị vị trí làm việc, lệnh công tác thì không cần.",
            "Phiếu công tác yêu cầu phải thực hiện các biện pháp an toàn để làm công việc, lệnh công tác thì không cần.",
            "Phiếu công tác yêu cầu phải có người chỉ huy trực tiếp, lệnh công tác chỉ cần có người thi hành lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Phiếu công tác cấp cho các công việc yêu cầu phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật chuẩn bị vị trí làm việc, lệnh công tác thì không cần."
    },
    {
        "question": "Dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp trong trường hợp nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Chỉ được dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp từ 35 kV trở xuống. Phần cách điện khi sử dụng ampe kìm đo ở thiết bị điện cao áp phải trong thời hạn thử nghiệm. Không sử dụng ampe kìm đo nếu phần cách điện ở phía miệng kìm bị nứt, vỡ.",
            "Chỉ được đo thiết bị điện có cấp điện áp từ 22 kV trở xuống và phải có ampe mét lắp ngay trên kìm.",
            "Chỉ được đo thiết bị điện có cấp điện áp từ 15 kV trở xuống và phải có ampe mét lắp ngay trên kìm.",
            "Chỉ được đo thiết bị điện có cấp điện áp từ 6 kV trở xuống và phải có ampe mét lắp ngay trên kìm."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ được dùng ampe kìm để đo dòng điện ở thiết bị điện cao áp từ 35 kV trở xuống. Phần cách điện khi sử dụng ampe kìm đo ở thiết bị điện cao áp phải trong thời hạn thử nghiệm. Không sử dụng ampe kìm đo nếu phần cách điện ở phía miệng kìm bị nứt, vỡ."
    },
    {
        "question": "Nghiêm cấm làm việc trên cao trong trường hợp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Người lao động làm việc trên cao đã có chứng nhận đủ sức khỏe của Cơ quan y tế có thẩm quyền.",
            "Ý 2 - Người lao động làm việc trên giàn giáo cao ngoài trời có gió cấp 4.",
            "Ý 3 - Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Người đang ốm đau hoặc đã sử dụng các chất kích thích, đồ uống có cồn."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên cao, được phép thực hiện những việc gì sau đây?",
        "answers": [
            "Mang vác dụng cụ, vật liệu nặng lên cao cùng với người.",
            "Mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con... nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng.",
            "Đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc từ trên cao xuống bằng cách tung, ném.",
            "Đùa nghịch, nói chuyện riêng, làm việc riêng, làm những việc ngoài nhiệm vụ được phân công."
        ],
        "correctAnswer": "Mang theo người những dụng cụ nhẹ như kìm, tuốc-nơ-vít, cờ-lê, mỏ-lết, búa con... nhưng phải đựng trong túi đựng đồ chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Trong điều kiện bình thường, giá trị điện áp (U) xoay chiều tối thiểu là bao nhiêu thì gây nguy hiểm đến tính mạng khi con người tiếp xúc trực tiếp?",
        "answers": [
            "> 24 V",
            "> 36 V",
            "> 42 V",
            "> 50 V"
        ],
        "correctAnswer": "> 42 V"
    },
    {
        "question": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại nơi làm việc phải thực hiện những nội dung nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đường dây, thiết bị điện tiến hành công việc phải được xác định đã cách ly khỏi các phần có điện từ mọi phía.",
            "Đối với những máy phát điện diesel hoặc những nguồn điện bằng nguồn năng lượng sơ cấp khác khi hoạt động phải tách khỏi lưới điện.",
            "Phải cách ly được những nguồn điện cao, hạ áp qua các máy biến áp lực, máy biến áp đo lường, các nguồn điện khác cấp điện ngược trở lại gây nguy hiểm cho người làm việc.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc, một nhân viên trong đội công tác có biểu hiện bất thường về tâm lý, sức khoẻ không đảm bảo, Người chỉ huy trực tiếp xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử nhân viên khác giám sát và hổ trợ nhân viên đang có tình trạng bất thường về tâm lý và sức khoẻ.",
            "Động viên tinh thần để nhân viên đó tiếp tục làm việc.",
            "Xem xét tình trạng tâm lý, sức khoẻ của nhân viên để phân công công việc phù hợp. Nếu xét thấy nhân viên đó sẽ khó khăn khi thực hiện công việc thì không để nhân viên đó tham gia công việc.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Xem xét tình trạng tâm lý, sức khoẻ của nhân viên để phân công công việc phù hợp. Nếu xét thấy nhân viên đó sẽ khó khăn khi thực hiện công việc thì không để nhân viên đó tham gia công việc."
    },
    {
        "question": "Ở TBĐ cấp điện áp đến 22kV, rào chắn tạm thời bằng vật liệu cách điện được chạm vào phần có điện. Khi làm rào chắn loại này phải thực hiện dưới sự giám sát trực tiếp của người có bậc an toàn?",
        "answers": [
            "Bậc 2",
            "Bậc 3",
            "Bậc 4",
            "Bậc 5"
        ],
        "correctAnswer": "Bậc 5"
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp 22 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "1"
        ],
        "correctAnswer": "4"
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp đến 110 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answers": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "correctAnswer": "1"
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?",
        "answers": [
            "0,35 m.",
            "0,6 m.",
            "0,7 m.",
            "1 m."
        ],
        "correctAnswer": "1 m."
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 110 kV là?",
        "answers": [
            "0,7 m",
            "1,5 m.",
            "2,5 m.",
            "3.5 m."
        ],
        "correctAnswer": "1,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi không có rào chắn tạm thời, khoảng cách an toàn điện đối với điện áp xoay chiều toàn tối thiểu đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?",
        "answers": [
            "0,35 m.",
            "0,6 m.",
            "0,7 m.",
            "1 m."
        ],
        "correctAnswer": "1 m."
    },
    {
        "question": "Thời hạn thí nghiệm định kỳ sào thao tác cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng.",
            "15 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "12 tháng."
    },
    {
        "question": "Thời hạn thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Thời hạn thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện hạ áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Thời hạn thí nghiệm định kỳ ủng cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 6 kV là?",
        "answers": [
            "0,2 m.",
            "0,35 m.",
            "0,6 m.",
            "0,7 m."
        ],
        "correctAnswer": "0,35 m."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 22 kV là?",
        "answers": [
            "0,35 m.",
            "0,6 m.",
            "0,7 m.",
            "1m."
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Khi có rào chắn tạm thời, Khoảng cách an toàn nhỏ nhất từ rào chắn đến phần mang điện đối với cấp điện áp 35 kV là?",
        "answers": [
            "0,6 m.",
            "0,7 m.",
            "1 m.",
            "1,5 m."
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Công tác phòng ngừa sự cố điện giật.",
        "answers": [
            "Thực hiện nghiêm quy chế quản lý an toàn, các quy trình an toàn đơn đã ban hành. Thực hiện các văn bản pháp quy về an toàn lao động, vệ sinh lao động của Nhà nước.",
            "Các công trường đều phải được trang trí tủ thuốc y tế, sơ cứu, băng cáng cứu thương.",
            "Huấn luyện sơ cấp cứu; Hồi sinh tổng hợp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân đã tắt thở, tim ngừng đập)?",
        "answers": [
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí.",
            "Nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm và kéo lưỡi (nếu lưỡi thụt vào).",
            "Thực hiện phương pháp hồi sinh tổng hợp liên tục đến khi nạn nhân tỉnh hoặc có ý kiến của y, bác sĩ.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng ngay để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân mất tri giác)?",
        "answers": [
            "Nhanh chóng đưa đến cơ quan Y tế tốt nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh và để nằm im đến khi hồi tỉnh.",
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh, sau đó mời y bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa nạn nhân đến cơ sở gần nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm; đặt nạn nhân nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc."
        ],
        "correctAnswer": "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm; đặt nạn nhân nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp cần áp dụng để cứu chữa nạn nhân sau khi tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện (nạn nhân chưa mất tri giác)?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh và để nằm im đến khi hồi tỉnh.",
            "Ý 2 - Nhanh chóng đưa đến cơ quan y tế tốt nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "Ý 3 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh, sau đó mời y bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa nạn nhân đến cơ sở y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh, sau đó mời y bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa nạn nhân đến cơ sở y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?",
        "answers": [
            "Tuyệt đối không chạm trực tiếp vào người nạn nhân",
            "Dùng gậy gỗ, tre khô gạt dây điện hoặc đẩy nạn nhân để tách ra, hoặc dùng tay khô hay có bọc lót ni lon, bìa giấy khô… để nắm vào áo, quần khô của nạn nhân kéo ra.",
            "Đứng trên bàn, ghế hoặc tấm gỗ khô, đi dép hoặc ủng cao su (cách điện), đeo găng cao su (cách điện) để dùng tay kéo nạn nhân tách ra khỏi mạch điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Tách người bị điện giật ra khỏi mạch điện hạ áp, nếu không cắt được mạch điện, người cứu phải thực hiện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Có thể dùng kìm cách điện, búa, rìu cán bằng gỗ để cắt, chặt đứt dây điện đang gây ra tai nạn…",
            "Ý 2 - Đứng dưới đất dùng tay kéo nạn nhân ra khỏi mạch điện.",
            "Ý 3 - Dùng tay kéo dây điện ra khỏi người nạn nhân.",
            "Cả Ý 1, Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Có thể dùng kìm cách điện, búa, rìu cán bằng gỗ để cắt, chặt đứt dây điện đang gây ra tai nạn…"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cứu chữa có hiệu quả phổ biến nhất hiện nay ngay sau khi nạn nhân được tách khỏi mạch điện, đó là?",
        "answers": [
            "Làm hô hấp nhân tạo.",
            "Phương pháp hồi sinh tổng hợp.",
            "Đặt nạn nhân nằm sấp để làm hô hấp nhân tạo.",
            "Đặt nạn nhân nằm ngửa để làm hô hấp nhân tạo."
        ],
        "correctAnswer": "Phương pháp hồi sinh tổng hợp."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã tắt thở (tim ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết)?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm và kéo lưỡi (nếu lưỡi thụt vào).",
            "Ý 2 - Tiến hành làm hô hấp nhân tạo, hà hơi thổi ngạt ngay, phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ quyết định mới thôi.",
            "Ý 3 - Đưa nạn nhân đến cơ quan y tế gần nhất để cứu chữa.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào khi tách nạn nhân khỏi mạch điện mà nạn nhân đã mất tri giác (vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu)?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Đặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh (trời rét phải đặt ở nơi kín gió).",
            "Ý 2 - Nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm, đặt nạn nhân về tư thế nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc.",
            "Ý 3 - Đưa nạn nhân đến cơ quan y tế gần nhất để cứu chữa.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Cứu chữa nạn nhân như thế nào sau khi đã tách ra khỏi mạch điện mà nạn nhân chưa mất tri giác (chỉ bị hôn mê trong giây lát, tim còn đập, thở yếu)?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh.",
            "Ý 2 - Moi rớt rãi trong mồm, đặt nạn nhân về tư thế nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên.",
            "Ý 3 - Mời y, bác sỹ để chăm sóc hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện cao áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Mang ủng, găng tay cách điện và dùng sào cách điện để gạt hoặc đẩy nạn nhân ra khỏi mạch điện.",
            "Ý 2 - Dùng gậy gỗ, tre khô gạt dây điện hoặc đẩy nạn nhân để tách ra, hoặc dùng tay khô hay có bọc lót ni lon, bìa giấy khô …. để nắm vào áo, quần khô của nạn nhân kéo ra.",
            "Ý 3 - Dùng sợi dây kim loại tiếp đất một đầu và ném đầu kia vào cả 3 pha làm ngắn mạch để đường dây bị cắt điện rồi tách nạn nhân ra khỏi mạch điện.",
            "Cả Y1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Mang ủng, găng tay cách điện và dùng sào cách điện để gạt hoặc đẩy nạn nhân ra khỏi mạch điện."
    },
    {
        "question": "Khi cứu nạn nhân bị điện giật đang chạm vào mạch điện hạ áp thì người cứu nạn nhân phải thực hiện nội dung nào?",
        "answers": [
            "Đứng trên bàn, ghế hoặc tấm gỗ khô, đi dép hoặc ủng cao su (cách điện), đeo găng ao su (cách điện) để dùng tay kéo nạn nhân tách ra khỏi mạch điện.",
            "Dùng gậy gỗ, tre khô gạt dây điện hoặc đẩy nạn nhân để tách ra, hoặc dùng tay khô hay có bọc lót ni lon, bìa giấy khô... để nắm vào áo, quần khô của nạn nhân kéo ra.",
            "Dùng kìm cách điện, búa, rìu cán bằng gỗ... để cắt, chặt đứt dây điện đang gây ra tai nạn.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Các bước cơ bản để cứu người bị tai nạn điện, bao gồm?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Tách nạn nhân ra khỏi mạch điện.",
            "Ý 2 - Đưa ngay nạn nhân đến cơ sở y tế gần nhất để cấp cứu.",
            "Ý 3 - Cứu chữa nạn nhân tại chỗ.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5?",
        "answers": [
            "Kết quả huấn luyện lần đầu về lý thuyết và thực hành đạt 80% trở lên.",
            "Có kiến thức về những quy định chung để đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc được giao.",
            "Sử dụng và quản lý trang thiết bị an toàn, phương tiện, dụng cụ làm việc được giao đúng quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 1/5 được làm những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Được làm các công việc không tiếp xúc với thiết bị hoặc dây dẫn mang điện.",
            "Được làm các công việc có tiếp xúc với thiết bị hoặc dây dẫn mang điện.",
            "Được làm việc tại nơi đã được cắt điện hoàn toàn.",
            "Được làm việc tại nơi được cắt điện từng phần."
        ],
        "correctAnswer": "Được làm các công việc không tiếp xúc với thiết bị hoặc dây dẫn mang điện."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu kiến thức an toàn đối với nhân viên công tác có bậc an toàn điện 2/5?",
        "answers": [
            "Có khả năng phát hiện vi phạm, hành vi không an toàn.",
            "Hiểu rõ phương pháp tách nạn nhân ra khỏi nguồn điện, có kiến thức về sơ cứu người bị điện giật.",
            "Có kỹ năng lập biện pháp an toàn để thực hiện công việc và tổ chức giám sát, theo dõi công nhân làm việc.",
            "Có kỹ năng kiểm tra, giám sát người làm việc ở đường dây hoặc thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "Hiểu rõ phương pháp tách nạn nhân ra khỏi nguồn điện, có kiến thức về sơ cứu người bị điện giật."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 được làm những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện thao tác trên lưới điện cao áp.",
            "Làm việc tại nơi đã được cắt điện hoàn toàn.",
            "Làm việc trực tiếp với đường dây, thiết bị điện hạ áp đang mang điện.",
            "Công việc vệ sinh cách điện bằng nước áp lực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc tại nơi đã được cắt điện hoàn toàn."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác thực hiện như thế nào để đúng quy định trong quá trình công tác?",
        "answers": [
            "Chỉ được làm việc trong phạm vi cho phép. Không được tự ý mở rộng phạm vi làm việc, vào các vùng cấm vào hoặc các vùng có nguy cơ xảy ra tai nạn đã được cảnh báo trước đó.",
            "Cho phép làm thêm biện pháp an toàn để mở rộng phạm vi làm việc.",
            "Yêu cầu Người cho phép thực hiện thêm biện pháp an toàn để mở rộng phạm vi làm việc so với phiếu công tác đã cấp.",
            "Đơn vị công tác có thể làm thêm công việc nếu thấy đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ được làm việc trong phạm vi cho phép. Không được tự ý mở rộng phạm vi làm việc, vào các vùng cấm vào hoặc các vùng có nguy cơ xảy ra tai nạn đã được cảnh báo trước đó."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 2/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?",
        "answers": [
            "Được đào tạo đúng chuyên ngành kỹ thuật, phù hợp với công việc được giao.",
            "Đảm bảo tốt thể chất và tinh thần để làm việc.",
            "Hiểu rõ những quy định chung và biện pháp bảo đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc được giao.",
            "Có khả năng giám sát an toàn điện đối với nhân viên có bậc an toàn điện thấp hơn."
        ],
        "correctAnswer": "Hiểu rõ những quy định chung và biện pháp bảo đảm bảo an toàn khi thực hiện công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 3/5 cần có những kiến thức an toàn nào sau đây?",
        "answers": [
            "Có khả năng phát hiện vi phạm, hành vi không an toàn.",
            "Có khả năng phân tích, điều tra sự cố, tai nạn điện.",
            "Có kỹ năng phối hợp với các đơn vị công tác khác, lãnh đạo công việc, tổ chức tiến hành các biện pháp an toàn và kiểm tra theo dõi thực hiện công việc.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Có khả năng phát hiện vi phạm, hành vi không an toàn."
    },
    {
        "question": "Trong khi thực hiện nhiệm vụ, nhân viên đơn vị công tác cần tuân thủ những quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Chấp hành đúng nhiệm vụ đã được phân công.",
            "Có thể làm thêm công việc ngoài phạm vi cho phép để ngăn ngừa sự cố xảy ra khi đóng điện lại thiết bị, đường dây.",
            "Thực hiện công việc theo lệnh của người chỉ huy trực tiếp ở ngoài phạm vi cho phép làm việc.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên đơn vị công tác phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời chỉ huy trực tiếp và không làm những việc mà Người chỉ huy trực tiếp không giao."
    },
    {
        "question": "Tại hiện trường sản xuất không đảm bảo an toàn, nguy cơ xảy ra sự cố, tai nạn lao động nhưng người chỉ huy trực tiếp bắt buộc nhân viên làm việc, trong tình huống này nhân viên công tác phải làm gì để đúng quy định và đảm bảo an toàn?",
        "answers": [
            "Tuân thủ mệnh lệnh của người chỉ huy trực tiếp thực hiện công việc, không được đưa ra ý kiến, phản ánh.",
            "Thực hiện công việc theo yêu cầu của người chỉ huy trực tiếp đồng thời báo cáo cấp trên có thẩm quyền để giải quyết.",
            "Ngừng ngay công việc và báo cáo Người chỉ huy trực tiếp, nếu không được chấp thuận thì báo cáo lên Cấp có thẩm quyền để giải quyết.",
            "Phối hợp cùng Người chỉ huy trực tiếp thực hiện bổ sung thêm biện pháp an toàn và tiếp tục thực hiện hoàn thành công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Ngừng ngay công việc và báo cáo Người chỉ huy trực tiếp, nếu không được chấp thuận thì báo cáo lên Cấp có thẩm quyền để giải quyết."
    },
    {
        "question": "Nhân viên đơn vị công tác có bậc 3/5 an toàn điện được thực hiện những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Làm việc trực tiếp với đường dây, thiết bị điện cao áp đang mang điện.",
            "Ý 2 - Cấp lệnh công tác, chỉ huy trực tiếp, cho phép đơn vị công tác vào làm việc, giám sát đơn vị công tác làm việc trên đường dây, thiết bị điện hạ áp.",
            "Ý 3 - Thực hiện thao tác trên lưới điện cao áp.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của Người thi hành lệnh khi thực hiện xong công việc theo Lệnh công tác?",
        "answers": [
            "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh yêu cầu nhân viên công tác phải rút ra hết khỏi Lệnh công tác và ghi thời gian hoàn thành vào Lệnh công tác.",
            "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh báo cáo với người ra lệnh để biết và ghi kết quả thực hiện vào Lệnh công tác theo quy định.",
            "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh phải ghi thời gian bắt đầu, thời gian kết thúc công việc vào Lệnh công tác theo quy định.",
            "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh phải ghi kết quả, thời gian hoàn thành vào Lệnh công tác hoặc sổ của mình; báo cáo với người ra lệnh để biết và ghi vào sổ Lệnh công tác theo quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Khi thực hiện xong công việc, Người thi hành lệnh phải ghi kết quả, thời gian hoàn thành vào Lệnh công tác hoặc sổ của mình; báo cáo với người ra lệnh để biết và ghi vào sổ Lệnh công tác theo quy định."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về kiến thức an toàn đối với Nhân viên đơn vị công tác có bậc an toàn điện 4/5?",
        "answers": [
            "Yêu cầu 1 - Có kỹ năng lập biện pháp an toàn để thực hiện công việc và tổ chức giám sát, theo dõi công nhân làm việc.",
            "Yêu Cầu 2 - Có khả năng phân tích, điều tra sự cố, tai nạn điện.",
            "Chỉ cần đáp ứng yêu cầu 1 hoặc 2.",
            "Đáp ứng cả hai yêu cầu 1 và 2."
        ],
        "correctAnswer": "Đáp ứng cả hai yêu cầu 1 và 2."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đánh giá rủi ro là gì?",
        "answers": [
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những mối nguy có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro xảy ra tới công việc đang thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Là đánh giá các nguy cơ xảy ra tai nạn trong quá trình thực hiện công việc của người lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Rủi ro được phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), bao gồm mấy cấp độ?",
        "answers": [
            "4 cấp",
            "1 cấp",
            "2 cấp",
            "3 cấp"
        ],
        "correctAnswer": "4 cấp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 1 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 2 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 3 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 4 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất tạo vùng an toàn khi làm việc?",
        "answers": [
            "Nội dung (1) và (2).",
            "(1). Việc dỡ bỏ tạm thời nối đất di động để thực hiện các công việc cần thiết của Đơn vị công tác chỉ được thực hiện theo lệnh của Người chỉ huy trực tiếp và phải được thực hiện nối đất lại ngay sau khi kết thúc công việc đó.",
            "(2). Khi sửa chữa hoặc thí nghiệm cần mở tiếp địa cố định, phải dùng nối đất di động để thay thế nếu vẫn còn Đơn vị công tác đang làm việc trên ĐD, thiết bị điện.",
            "(3). Đơn vị điều độ giữ quyền điều khiển tổ chức thực hiện nối đất tại tất cả các đầu có nguồn điện đến để tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường."
        ],
        "correctAnswer": "Nội dung (1) và (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nào dưới đây cho phép làm việc sau khi cắt điện mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?",
        "answers": [
            "Áp dụng với điện áp từ 35 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2).",
            "(1). Thiết bị điện có cấu trúc gọn, quan sát toàn bộ dễ dàng.",
            "(2). Có thể cách ly hoàn toàn khỏi lưới điện bằng thiết bị đóng cắt mà đứng tại chỗ nhìn thấy rõ, chắc chắn khoảng hở và không có hiện tượng rò điện.",
            "Áp dụng với điện áp từ 22 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "Áp dụng với điện áp từ 35 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nào dưới đây không đúng (chưa đúng) khi đã cắt điện, cho phép làm việc mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?",
        "answers": [
            "Áp dụng với điện áp từ 22 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2).",
            "(1). Chắc chắn không có hiện tượng cảm ứng điện từ xuất hiện trên thiết bị điện đó.",
            "(2). Cho phép không cần nối đất di động được ghi rõ trong PCT/LCT.",
            "Áp dụng với điện áp từ 35 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "Áp dụng với điện áp từ 22 kV trở xuống, những thiết bị cắt điện để công tác thỏa mãn đồng thời các yêu cầu tại đáp án (1) và (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, những công việc nào dưới đây cho phép làm việc sau khi cắt điện mà không cần thực hiện việc đặt nối đất di động?",
        "answers": [
            "Những công việc như đo, kiểm tra điện trở nối đất, đo các thông số của thiết bị điện, ĐD mà bắt buộc không được nối đất; củng cố lại nối đất của thiết bị điện, ĐD hoặc của hệ thống nối đất toàn trạm.",
            "Sửa chữa, thay thế thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện dưới sự giám sát trực tiếp của nhân viên vận hành.",
            "Tháo, lắp, câu đấu đầu cáp xuất tuyến, đầu cáp chuyển tiếp; thay dây dẫn nhánh 2 dây thuộc đường dây hạ áp; thay thế, sửa chữa áptômát tại tủ phân phối 400V.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Những công việc như đo, kiểm tra điện trở nối đất, đo các thông số của thiết bị điện, ĐD mà bắt buộc không được nối đất; củng cố lại nối đất của thiết bị điện, ĐD hoặc của hệ thống nối đất toàn trạm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Thỏa mãn điều kiện (1) hoặc (2).",
            "(1). Đã được cách ly hoàn toàn, đã khóa thiết bị đóng cắt liên quan để tránh thao tác nhầm.",
            "(2). Đã được tiếp địa cố định.",
            "Thỏa mãn điều kiện (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "Thỏa mãn điều kiện (1) hoặc (2)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi có nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?",
        "answers": [
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều ĐVCT khác nhau thì các ĐVCT thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn tại vị trí giáp ranh phạm vi làm việc theo mệnh lệnh của Người LĐCV.",
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều ĐVCT khác nhau thì cử một ĐVCT thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn chung cho các ĐVCT tại vị trí giáp ranh phạm vi làm việc.",
            "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều ĐVCT khác nhau thì biện pháp kỹ thuật an toàn để làm việc của từng ĐVCT do người LĐCV quyết định."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc tại một công trình điện lực có nhiều Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định về thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn khi có nhiều Đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực?",
        "answers": [
            "Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Giữa các Đơn vị công tác phải mang trang phục BHLĐ có màu khác nhau để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Giữa các Đơn vị công tác phải mang mũ nhựa BHLĐ có màu khác nhau để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Giữa các Đơn vị công tác phải mang cờ báo hiệu có màu khác nhau để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Giữa các Đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác giấy, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answers": [
            "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người chỉ huy trực tiếp và các Nhân viên đơn vị công tác phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Người ra lệnh phần B.",
            "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, các Nhân viên đơn vị công tác phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Trực ca VHLĐ phần B.",
            "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người chỉ huy trực tiếp và các Nhân viên đơn vị công tác phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Trực ca VHLĐ phần B.",
            "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người chỉ huy trực tiếp phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Người ra lệnh phần A."
        ],
        "correctAnswer": "Tại hiện trường, sau khi kiểm tra đủ, đúng các biện pháp an toàn theo LCT, Người chỉ huy trực tiếp và các Nhân viên đơn vị công tác phải ký vào phần B. Khi kết thúc công tác, Người chỉ huy trực tiếp chuyển lại đến Người ra lệnh phần B."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answers": [
            "Cho phép lập LCT mẫu tương ứng với công việc đã được đánh giá rủi ro thông qua khảo sát hiện trường.",
            "Không cho phép lập LCT mẫu đối với tất cả các công việc có liên quan đến điện.",
            "Không cho phép lập LCT mẫu đối với tất cả các công việc có cấp rủi ro được đánh giá là 1.",
            "Cho phép lập LCT mẫu tương ứng với công việc đã được đánh giá có rủi ro cấp 1."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép lập LCT mẫu tương ứng với công việc đã được đánh giá rủi ro thông qua khảo sát hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answers": [
            "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.",
            "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp trả LCT cho Trực ban VHLĐ.",
            "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Trực ban VHLĐ đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.",
            "LCT có hiệu lực trong 15 ngày kể từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây đúng ?",
        "answers": [
            "Trong khi tiến hành công việc, không được phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc. Nếu mở rộng phạm vi làm việc hoặc thay đổi nội dung thì phải cấp LCT mới.",
            "Cho phép sửa nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký hoặc xác nhận điện tử của người tham gia thực hiện LCT.",
            "Cho phép hủy hoặc hoãn công tác sau khi đã có chữ ký hoặc xác nhận điện tử của Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Cho phép xóa sau khi đã có chữ ký điện tử của Người ra lệnh trong thời hạn thực thi LCT."
        ],
        "correctAnswer": "Trong khi tiến hành công việc, không được phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc. Nếu mở rộng phạm vi làm việc hoặc thay đổi nội dung thì phải cấp LCT mới."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?",
        "answers": [
            "Trong khi tiến hành công việc, cho phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc phù hợp với nội dung lệnh tiếp diễn theo lệnh của Trực ban VHLĐ.",
            "Sau khi hoàn thành công việc, LCT phải được lưu giữ ít nhất 03 tháng (kể cả những lệnh đã ban hành nhưng không thực hiện). Nếu xảy ra sự cố hoặc tai nạn thì các LCT liên quan phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, tai nạn lao động của đơn vị.",
            "Trong khi tiến hành công việc, không được phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc. Nếu mở rộng phạm vi làm việc hoặc thay đổi nội dung thì phải cấp LCT mới.",
            "LCT có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung lệnh công tác với Người ra lệnh đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Trong khi tiến hành công việc, cho phép thay đổi nội dung hoặc mở rộng phạm vi làm việc phù hợp với nội dung lệnh tiếp diễn theo lệnh của Trực ban VHLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm công việc theo Lệnh công tác điện tử, quy định nào sau đây không đúng (không thực hiện)?",
        "answers": [
            "Sau khi hoàn thành công việc, LCT phải được lưu giữ ít nhất 06 tháng (kể cả những lệnh đã ban hành nhưng không thực hiện).",
            "Không xóa sau khi đã có chữ ký điện tử của Người ra lệnh trong thời hạn theo khoản 7 Điều 50 QT959.",
            "Không sửa được nội dung phần thuộc trách nhiệm hoặc có liên quan sau khi đã có chữ ký hoặc xác nhận điện tử của người tham gia thực hiện LCT.",
            "Không hủy hoặc hoãn công tác sau khi đã có chữ ký hoặc xác nhận điện tử của Người chỉ huy trực tiếp."
        ],
        "correctAnswer": "Sau khi hoàn thành công việc, LCT phải được lưu giữ ít nhất 06 tháng (kể cả những lệnh đã ban hành nhưng không thực hiện)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Thang di động là loại thang làm bằng tre, gỗ, kim loại. Vật liệu dùng làm thang bằng tre, gỗ phải chắc chắn và khô.",
            "Thang di động là loại thang làm vật liệu có độ bền cao. Vật liệu dùng làm thang bằng kim loại phải bọc kín bằng cách điện dẻo.",
            "Thang di động là loại thang làm bằng tre, gỗ, kim loại. Vật liệu dùng làm thang bằng bakelite (gỗ phíp) phải ngâm trong dầu tối thiểu 48 giờ trước khi chế tạo.",
            "Thang di động là loại thang làm bằng vật liệu cách điện. Vật liệu dùng làm thang bằng tre, gỗ phải chắc chắn và khô."
        ],
        "correctAnswer": "Thang di động là loại thang làm bằng tre, gỗ, kim loại. Vật liệu dùng làm thang bằng tre, gỗ phải chắc chắn và khô."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 50 cm. Khoảng cách giữa các bậc thang đều nhau và không lớn hơn 45 cm.",
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 45 cm. Chiều rộng ngọn thang không nhỏ hơn 25 cm.",
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 45 cm. Khoảng cách giữa các bậc thang đều nhau và không lớn hơn 50 cm.",
            "Chiều rộng chân thang ít nhất là 50 cm. Chiều rộng ngọn thang không nhỏ hơn 30cm."
        ],
        "correctAnswer": "Chiều rộng chân thang ít nhất là 50 cm. Khoảng cách giữa các bậc thang đều nhau và không lớn hơn 45 cm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Bậc thang không được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang bằng tre phải lấy dây thép buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang.",
            "Bậc thang phải được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang bằng tre phải lấy dây thép buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang.",
            "Bậc thang không được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang bằng tre phải lấy dây thừng buộc, xoắn chắc chắn ở tất cả các bậc.",
            "Bậc thang phải được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt bằng kim loại. Thang bằng tre phải lấy dây cách điện buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang."
        ],
        "correctAnswer": "Bậc thang không được đóng bằng đinh, bậc đầu và bậc cuối phải có chốt. Thang bằng tre phải lấy dây thép buộc, xoắn chắc chắn ở hai đầu và giữa thang."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Quy định về kết cấu và chất lượng thang di động như thế nào?",
        "answers": [
            "Đáp án (1) và (2) là quy định đúng về kết cấu và chất lượng thang di động.",
            "(1). Thang phải đang được sử dụng, không bị mọt, oằn, cong khi làm việc trên đó.",
            "(2). Luôn chú ý lau chùi bùn, dầu mỡ bám dính trên bậc thang.",
            "(3). Thang phải đang được sử dụng, không bị mọt, oằn, cong khi làm việc trên đó. Tải trọng chịu được của thang không nhỏ hơn 200kg."
        ],
        "correctAnswer": "Đáp án (1) và (2) là quy định đúng về kết cấu và chất lượng thang di động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện theo nội dung (1)+(2) hoặc (1)+(3).",
            "(2). Sử dụng các biện pháp chống trượt (lót bằng cao su, khoét lõm đất).",
            "(1). Cố định chắc chắn thang như: móc, giằng hay buộc chặt đầu thang vào kết cấu tựa, buộc chặt cố định chân thang.",
            "(3). Phải cử một người giữ chân thang nếu không có biện pháp chống trượt."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện theo nội dung (1)+(2) hoặc (1)+(3)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?",
        "answers": [
            "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh dọc, tuyệt đối không nắm vào các bậc lên xuống và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải thêm tay vịn).",
            "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh bậc, tuyệt đối không nắm vào thanh dọc và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải thêm tay vịn).",
            "Khi lên xuống thang phải tránh mặt ra khỏi chiều dọc thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh dọc, tuyệt đối không nắm vào các bậc lên xuống và không đứng làm việc ở hai bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải nối thêm thang).",
            "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh bậc, tuyệt đối không nắm vào thanh dọc và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải sử dụng thang dài (cao) hơn)."
        ],
        "correctAnswer": "Khi lên xuống thang phải quay mặt vào thang, khi leo phải nắm hai tay vào thanh dọc, tuyệt đối không nắm vào các bậc lên xuống và không đứng làm việc ở ba bậc trên cùng của thang (trong trường hợp cần thiết phải thêm tay vịn)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?",
        "answers": [
            "Cấm mang theo những vật quá nặng lên thang, trèo lên thang cùng một lúc hai người và đứng trên thang để dịch chuyển từ vị trí này sang vị trí khác.",
            "Cấm mang theo những vật nặng quá 70kg lên thang, trèo lên thang cùng một lúc hai người và đứng trên thang để dịch chuyển từ vị trí này sang vị trí khác.",
            "Không dùng thang các loại để làm việc trong điều kiện dây dẫn điện có thể chạm vào thang.",
            "Không dùng thang bị ẩm ướt để làm việc trong điều kiện dây dẫn điện có thể chạm vào thang."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm mang theo những vật quá nặng lên thang, trèo lên thang cùng một lúc hai người và đứng trên thang để dịch chuyển từ vị trí này sang vị trí khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?",
        "answers": [
            "(3). Ở những chỗ không có điều kiện bắc giàn giáo thì cho phép làm việc trên thang di động.",
            "(1). Những vị trí được phép sử dụng thang di động phải do cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "(2). Đơn vị cấp III (hoặc tương đương) phải ban hành quy định về sử dụng thang di động phù hợp với thực tế công việc.",
            "Áp dụng theo các quy định tại nội dung (1), (2), (3)."
        ],
        "correctAnswer": "(3). Ở những chỗ không có điều kiện bắc giàn giáo thì cho phép làm việc trên thang di động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa: Khi làm việc với thang di động phải áp dụng những BPAT nào sau đây?",
        "answers": [
            "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 4 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4).",
            "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 3 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 3).",
            "Dựng thang đúng quy cách đảm bảo góc tạo thành bởi đầu thang và mặt phẳng thẳng đứng không lớn hơn 30 độ.",
            "Dựng thang đúng quy cách đảm bảo góc tạo thành bởi chân thang và mặt đất (mặt sàn) không nhỏ hơn 60 độ."
        ],
        "correctAnswer": "Dựng thang đúng quy cách theo tỷ lệ 1 – 4 (có nghĩa là chiều rộng ra so với mặt thẳng đứng của thang là 1 thì chiều cao lên của thang là 4)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, kiểm tra định kỳ đường dây, khi trèo lên cột phải ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột. Nếu trèo lên cột trên 2,0m thì phải thực hiện đúng các quy định về an toàn điện và làm việc trên cao. Cấm trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn.",
            "Trường hợp cần thiết, cho phép trèo lên cột trên 2,0m không có dây đeo an toàn.",
            "Trường hợp cần thiết, khi làm việc trên cao, cho phép trèo lên cột bê-tông ly tâm không sử dụng ty leo chuyên dùng.",
            "Kiểm tra, đánh giá tình trạng của móng cột và cột. Cho phép trèo lên cột trên 2,0m không cần sử dụng dây lưng an toàn đối với cột sắt có suốt hoặc ti leo. Cho phép trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột. Nếu trèo lên cột trên 2,0m thì phải thực hiện đúng các quy định về an toàn điện và làm việc trên cao. Cấm trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, làm công việc trên đường dây đã cắt điện, quy định nào sau đây đúng?",
        "answers": [
            "Phải có tiếp đất tại nơi làm việc theo quy định của Quy trình an toàn điện.",
            "Nếu đường dây đã mất điện do sự cố thì không cần tiếp đất nơi làm việc",
            "Nếu máy cắt đầu xuất tuyến đã cô lập thì không cần tiếp đất nơi làm việc",
            "Thực hiện theo cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tiếp đất tại nơi làm việc theo quy định của Quy trình an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi chặt cây ở gần đường dây phải thực hiện theo những quy định nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Người chưa huấn luyện và kiểm tra, chưa có kinh nghiệm không trực tiếp chặt cây",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải thông báo cho nhân viên đơn vị công tác biết về nguy hiểm khi trèo lên cây, khi cây và dây thừng tiếp xúc hoặc vi phạm khoảng cách an toàn với dây dẫn",
            "Khi chặt cây phải chặt cành mục, cây mục trước, khi cây sắp đổ, cành sắp gẫy phải báo cho người xung quanh biết"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi chặt cây ở gần đường dây phải thực hiện theo những quy định nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Thực hiện cả 3 ý trên (dưới)",
            "Khi chặt cây phải dùng dây để buộc chuôi dao với cổ tay tránh rơi vào người khác, Dây an toàn phải được buộc vào cành cây hoặc thân cây chắc chắn",
            "Phải cắt điện đường dây nếu khi chặt cây, chặt cành có khả năng đổ, rơi vào đường dây. Nếu không cắt điện thì phải có biện pháp để hạ cây, cành an toàn",
            "Chặt cây trong hành lang an toàn đường dây cao áp phải có phiếu công tác hoặc lệnh công tác"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả 3 ý trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Chặt cây gần đường dây phải làm thế nào để bảo đảm an toàn điện?",
        "answers": [
            "Nếu không có biện pháp hạ cành, cây an toàn thì phải cắt điện",
            "Chặt cây ở phía đối diện với đường dây",
            "Phải buộc thừng kéo cây về phía xa đường dây cả B và C",
            "Chặt cành, cây chuẩn bị đổ thì di chuyển ra xa cách vị trí cây 10m để đảm bảo an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Nếu không có biện pháp hạ cành, cây an toàn thì phải cắt điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Khi chặt cây sắp đổ, cành sắp gẫy thì phải có hành động gì?",
        "answers": [
            "Phải báo cho người xung quanh biết",
            "Hạ cây, hạ cành thật từ từ",
            "Phải tránh xa khu vực cây sắp đổ, cành sắp rơi gẫy",
            "Bao gồm cả 3 ý trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Phải báo cho người xung quanh biết"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi dùng dao để chặt cây, quy trình ATĐ lưu ý người chặt cây điều nào?",
        "answers": [
            "Dùng dây buộc chuôi dao với cổ tay",
            "Dùng dao có cán dài, chắc chắn Chú ý cầm nắm chuôi dao sao cho thật chắc",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Dùng dao có bao da và đặt trong túi đồ mang theo người"
        ],
        "correctAnswer": "Dùng dây buộc chuôi dao với cổ tay"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Khi dựng cột ở gần đường dây điện cao áp đang vận hành thì phải đặt các phương tiện trục kéo đảm bảo yêu cầu gì?",
        "answers": [
            "Cấm đặt các phương tiện trục kéo phía dưới dây dẫn của đường dây đang vận hành",
            "Không chằng néo trục kéo vào cột đường dây vận hành",
            "Không vi phạm khoảng cách nguy hiểm với đường dây vận hành",
            "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đặt các phương tiện trục kéo phía dưới dây dẫn của đường dây đang vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Khi dựng cột ở gần đường dây điện cao áp đang vận hành, dây cáp kéo và cáp hãm được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải bố trí sao cho khi bị bật, đứt không thể văng lên đường dây vận hành",
            "Dùng thừng buộc gìm từng đoạn xuống",
            "Bố trí cách thật xa đường dây đang vận hành",
            "Trong mọi trường hợp phải bố trí dây cáp hãm cách cột 10m"
        ],
        "correctAnswer": "Phải bố trí sao cho khi bị bật, đứt không thể văng lên đường dây vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Chỉ được phép lắp đặt dây dẫn ở chỗ giao chéo với đường dây cao áp đang vận hành trong trường hợp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Dây lắp đặt đi dưới dây vận hành",
            "Dây lắp đặt đi trên dây vận hành",
            "Cả hai trường hợp trên đều được",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều không được phép"
        ],
        "correctAnswer": "Dây lắp đặt đi dưới dây vận hành"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Khi làm việc ở trên cột của đường dây cao áp có điện phải thực hiện những quy định sau đây:",
        "answers": [
            "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)",
            "Cấm dùng thước làm bằng thép (kim loại) để đo.",
            "Không buông thõng tự do các đầu dây thừng.",
            "Dây thừng phải làm bằng sợi (bông, đay, dù) có đủ chiều dài theo yêu cầu công việc và không có chỗ dễ bị đứt. Hệ số an toàn của dây thừng không nhỏ hơn 4,0."
        ],
        "correctAnswer": "Bao gồm cả 3 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nối đất khi làm việc trên đường dây hai nguồn cấp không có nhánh rẽ là:",
        "answers": [
            "Tại vị trí làm việc phải có 02 bộ tiếp đất dây dẫn chặn về 2 phía, nếu tiếp đất này cản trở đến công việc thì được phép tiếp đất 1 đầu.",
            "Phải đặt bộ tiếp đất ở vị trí liền kề gần nhất vị trí làm việc.",
            "Nếu làm việc trên đường dây, phải làm nối đất ở hai đầu đường dây.",
            "Không được phép đặt tiếp đất tại vị trí làm việc trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu làm việc trên đường dây, phải làm nối đất ở hai đầu đường dây."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nối đất khi làm việc trên đường dây một nguồn cấp không có nhánh rẽ là ?",
        "answers": [
            "Tại vị trí làm việc phải có bộ tiếp đất dây dẫn, nếu tiếp đất này cản trở đến công việc thì được phép làm ở vị trí liền kề gần nhất vị trí làm việc.",
            "Phải đặt bộ tiếp đât ở vị trí liền kề gần nhất vị trí làm việc.",
            "Cho phép đặt nối đất ở đầu đường dây có nguồn cung cấp đến, đầu còn lại phải mở thiết bị đóng cắt.",
            "Không được phép đặt tiếp đất tại vị trí làm việc trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép đặt nối đất ở đầu đường dây có nguồn cung cấp đến, đầu còn lại phải mở thiết bị đóng cắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi thực hiện công việc có tháo rời dây dẫn, việc đặt tiếp đất di động được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải tiếp đất phía nguồn đến chỗ định tháo rời trước khi tháo.",
            "Phải quấn gọn dây dẫn về hai phía khi tháo lèo (dây dẫn).",
            "Phải tiếp đất ở hai phía chỗ định tháo rời trước khi tháo.",
            "Chỉ phải tiếp đất ở vị trí cần tháo rời."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tiếp đất ở hai phía chỗ định tháo rời trước khi tháo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nối đất khi làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải làm nối đất ở tất cả các đầu ĐDK và các nhánh có thiết bị đóng cắt.",
            "Phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến tại các nhánh rẽ và phải cắt các DCL đầu nhánh không có nguồn cấp.",
            "Phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, không có thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó.",
            "Phải làm nối đất ở cuối ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, không có thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về kiểm tra định kỳ đường dây bằng mắt là ?",
        "answers": [
            "Được phép làm việc 1 người. Phải xem như đường dây đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi.",
            "Cho phép đi kiểm tra 01người; nếu có trèo cột thì không được ra chuỗi sứ. Ban đêm phải có đèn soi; đi cách đường dây 5 mét trước hướng gió và không được trèo cột.",
            "Cho phép đi kiểm tra 01 người; không được sờ vào bất cứ vật, phụ kiện của cột điện. Ban đêm phải có đèn soi; đi cách đường dây 15 mét trước hướng gió và không được trèo cột.",
            "Kiểm tra ít nhất phải có 02 người; được phép kiểm tra và lau sứ ở đĩa sứ trên cùng đối với sứ chuỗi. Ban đêm phải có đèn soi; đi cách đường dây 5 mét trước hướng gió."
        ],
        "correctAnswer": "Được phép làm việc 1 người. Phải xem như đường dây đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi thấy dây dẫn rơi xuống đất hoặc lơ lửng thì ?",
        "answers": [
            "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 15 mét; báo ngay cho An toàn, Kỹ thuật và Điều độ",
            "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ",
            "Phải báo ngay cho Điều độ đồng thời dùng cây gỗ khô gạt gọn dây dẫn",
            "Nhanh chóng dùng dây kim loại ném lên dây dẫn ở khoảng cách thuận lợi nhất để MC đầu nguồn nhảy, đảm bảo an toàn cho người qua lại"
        ],
        "correctAnswer": "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những nhóm việc nào sau đây được thực hiện khi có trèo lên cột từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng 1,5 mét lên đến đỉnh cột để làm việc khi đường dây 110kV đang vận hành?",
        "answers": [
            "Thay xà, sứ, dây dẫn, dây chống sét",
            "Sơn xà, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, mối nối, phụ kiện",
            "Tháo thanh cột, lắp chụp, dây néo cột, lắp tụ bù, chống sét van đường dây",
            "Tháo lắp đèn báo độ cao và phụ kiện."
        ],
        "correctAnswer": "Sơn xà, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, mối nối, phụ kiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo với với đường dây đang vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm lắp đặt dây dẫn và dây chống sét tại đường dây cao áp giao chéo đi dưới đường dây cao áp khác đang vận hành.",
            "Tháo và nối dây trong khoảng cột có giao chéo với đường dây cao áp khác đang vận hành thì phải cắt điện các đường dây phía dưới đường dây đang sửa chữa, trừ trường hợp đặc biệt..",
            "Cấm lắp đặt dây dẫn và dây chống sét tại đường dây cao áp giao chéo đi trên đường dây hạ áp đang vận hành và đi đưới đường dây cao áp khác đang vận hành.",
            "Cấm lắp đặt dây dẫn và dây chống sét tại đường dây cao áp song song ngang đi (kẹp) giữa hai đường dây cao áp khác đang vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Tháo và nối dây trong khoảng cột có giao chéo với đường dây cao áp khác đang vận hành thì phải cắt điện các đường dây phía dưới đường dây đang sửa chữa, trừ trường hợp đặc biệt.."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định điều kiện chung cho phép lắp đặt dây dẫn và dây chống sét trên đường dây cao áp hai mạch chung cột khi mạch kia vẫn còn điện là ?",
        "answers": [
            "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 2 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 4 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 6 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV",
            "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 2 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 4 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 5 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV",
            "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 3 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 5 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 6 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV",
            "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 3 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 4 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 6 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV"
        ],
        "correctAnswer": "Dây dẫn gần nhất của mạch thứ nhất với mạch thứ 2 là: 3 mét đối với đường dây điện áp đến 35 kV; 4 mét đối với đường dây điện áp 110 kV; 6 mét đối với đường dây điện áp từ 220 kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định việc đặt tiếp đất khi làm việc trên đoạn đường dây trục có nhánh rẽ mà không cắt được dao cách ly là ?",
        "answers": [
            "Mỗi nhánh phải làm một bộ tiếp đất ở đầu nhánh.",
            "Tách lèo đấu dây ở các đầu nhánh.",
            "Không phải đặt tiếp đất ở đầu nhánh do đã có tiếp đất trên đường trục.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi nhánh phải làm một bộ tiếp đất ở đầu nhánh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định việc đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây bọc nếu tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín (cách điện) mà không tháo rời dây dẫn là ?",
        "answers": [
            "Phải làm tiếp đất ở đầu khoảng dây bọc (áp tô mát hoặc đầu cáp xuất tuyến…).",
            "Phải bóc cách điện dây bọc để đấu tiếp đất ở hai đầu khoảng dây theo quy định.",
            "Không cần đặt tiếp đất vì là dây bọc.",
            "Phải đặt tiếp đất ở các điểm nối dây dẫn liền kề và vị trí tiếp đất phải được xác định ngay từ khi khảo sát."
        ],
        "correctAnswer": "Phải đặt tiếp đất ở các điểm nối dây dẫn liền kề và vị trí tiếp đất phải được xác định ngay từ khi khảo sát."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nguyên tắc đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây hạ áp là ?",
        "answers": [
            "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính.",
            "Cho phép làm tiếp đất 1 pha khi chỉ làm việc trên pha đó.",
            "Nối đất tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng, nhánh).",
            "Trong mọi trường hợp, không cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất mà phải nối đất bằng bộ tiếp đất di động đúng quy cách."
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng, nhánh)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định trường hợp thay dây, nối dây hoặc tháo rời dây dẫn hạ áp phải nối đất như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính.",
            "Cho phép làm tiếp đất 1 pha khi chỉ làm việc trên pha đó.",
            "Mọi đoạn ĐD tách rời phải có ít nhất một điểm nối đất các pha",
            "Trong mọi trường hợp, không cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất mà phải nối đất bằng bộ tiếp đất di động đúng quy cách."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi đoạn ĐD tách rời phải có ít nhất một điểm nối đất các pha"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định quy cách đặt tiếp đất khi làm việc trên đường dây hạ áp là ?",
        "answers": [
            "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính.",
            "Cho phép làm tiếp đất 1pha khi chỉ làm việc trên pha đó",
            "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
            "Trong mọi trường hợp, không cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất mà phải nối đất bằng bộ tiếp đất di động đúng quy cách."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép làm tiếp đất bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điều kiện về khoảng cách dây dẫn khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành là ?",
        "answers": [
            "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 2,0 mét; 3,0 mét; 5,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 3,0 mét; 4,0 mét; 6,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 2,0 mét; 6,0 mét; 7,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 2,0 mét; 3,0 mét; 4,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch không nhỏ hơn 3,0 mét; 4,0 mét; 6,0 mét tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện, nếu trên cột có nhiều đường dây có điện áp khác nhau thì phải ?",
        "answers": [
            "Có biển báo chỉ rõ điện áp từng đường dây. Phải xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào để làm đủ, đúng các biện pháp an toàn trước khi cho phép làm việc.",
            "Có biển báo chỉ rõ điện áp từng đường dây. Phải xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào. Phải coi tất cả các đường dây còn lại đang có điện.",
            "Phải có cờ báo chỉ rõ điện áp từng đường dây. Phải xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào để thực hiện thao tác cắt điện trước khi cho phép làm việc.",
            "Phải kiểm tra bằng bút thử điện để xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào để thực hiện thao tác cắt điện trước khi cho phép làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Có biển báo chỉ rõ điện áp từng đường dây. Phải xác định rõ đường dây sẽ tiến hành công việc thuộc TBA nào để làm đủ, đúng các biện pháp an toàn trước khi cho phép làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định việc treo cờ khi làm việc trên đường dây chung cột một mạch còn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Đối với đường dây đi chung cột có cấp điện áp từ 35 kV trở lên phải đặt cờ báo hiệu “mầu xanh” tại phía đường dây đã nối đất, cờ báo hiệu “mầu đỏ” phía đường dây có điện.",
            "Đối với đường dây đi chung cột có cấp điện áp từ 220 kV trở lên phải đặt cờ báo hiệu “mầu vàng” tại phía đường dây đã nối đất, cờ báo hiệu “mầu xanh” phía đường dây có điện.",
            "Đối với đường dây đi chung cột có cấp điện áp từ 110 kV trở lên phải đặt cờ báo hiệu “mầu vàng” tại phía đường dây đã cắt điện, cờ báo hiệu “mầu đỏ” phía đường dây đã nối đất,",
            "Phải kiểm tra đúng tuyến ĐDK đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai ĐDK đi chung."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra đúng tuyến ĐDK đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai ĐDK đi chung."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp làm việc trên đường dây hoặc nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành thì khi nghỉ hết ngày làm việc thì thủ tục an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép người CHTT được giữ lại PCT, nhưng phải thông báo những việc đã làm để người cho phép (hoặc nhân viên vận hành) biết để ghi, ký vào PCT do mình giữ, ghi sổ nhật ký vận hành.",
            "Cho phép người CHTT được giữ lại PCT, nhưng phải thông báo những việc đã làm để người cấp phiếu (hoặc nhân viên vận hành) biết để ghi, ký vào PCT do mình giữ.",
            "Không cho phép người CHTT được giữ lại PCT, trường hợp cần thiết có thể thông báo những việc đã làm để người cho phép (hoặc nhân viên vận hành).",
            "Cho phép người CHTT được giữ lại PCT, nhưng phải thông báo những việc đã làm cho người cấp phiếu và ĐVQLVH biết để ghi, ký vào sổ nhật ký vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép người CHTT được giữ lại PCT, nhưng phải thông báo những việc đã làm để người cho phép (hoặc nhân viên vận hành) biết để ghi, ký vào PCT do mình giữ, ghi sổ nhật ký vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cấm chặt cây trong những trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Khi có gió cấp 6 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện.",
            "Khi có gió cấp 4 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện.",
            "Khi có gió cấp 5 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Buộc chuôi giao vào cổ tay để chặt cây.",
            "Khi có gió cấp 8 trở lên; Dùng dây thừng đẻ kéo dây về phía đối diện; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có gió cấp 4 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định làm việc trên cột có đường dây đang vận hành một người trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 3,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 3 an toàn điện trở lên.",
            "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 4 an toàn điện trở lên.",
            "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 3 an toàn điện trở lên.",
            "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 3,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 5 an toàn điện trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0 m, không tháo dỡ cấu kiện cột được phép làm việc 01 người có bậc 3 an toàn điện trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về tổ chức khi sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác trên đường dây đang vận hành thì ?",
        "answers": [
            "Cho phép nhân viên ĐVCT thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với người có trách nhiệm và chờ lệnh của người CHTT.",
            "Nhân viên ĐVCT không được thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với người của ĐVQLVH và chờ lệnh của người cho phép.",
            "Có thể thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với Điều độ viên và chờ lệnh của người CHTT.",
            "Nhân viên ĐVCT không được thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với người có trách nhiệm và chờ lệnh của người CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên ĐVCT không được thực hiện công việc có điện một mình. Trong trường hợp khẩn cấp, phải báo cáo với người có trách nhiệm và chờ lệnh của người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện những công việc nào được phép làm trên đường dây đang vận hành trong phạm vi từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng theo chiều thẳng đứng bằng khoảng cách an toàn lên đến đỉnh cột?",
        "answers": [
            "Sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác.",
            "Thay xà, sứ và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác.",
            "Sơn xà và phần trên của cột, thay sứ, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác.",
            "Sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, thay chống sét van đường dây, kiểm tra dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác."
        ],
        "correctAnswer": "Sơn xà và phần trên của cột, gỡ tổ chim, kiểm tra dây dẫn, dây chống sét, mối nối, sứ và các phụ kiện khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về điều kiện nhân lực khi làm trên đường dây đang vận hành từ vị trí cách dây dẫn cuối cùng theo chiều thẳng đứng bằng khoảng cách an toàn lên đến đỉnh cột như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được đào tạo, huấn luyện, qua thao diễn thực hành thông thạo, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp đạt yêu cầu. Phải có bậc 4 an toàn điện trở lên.",
            "Phải được đào tạo, huấn luyện, qua thao diễn thực hành thông thạo, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp đạt yêu cầu. Phải có bậc 3 an toàn điện trở lên.",
            "Phải được đào tạo, huấn luyện, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp ngay trước khi thực thi công việc đạt yêu cầu. Phải có bậc 2 an toàn điện trở lên.",
            "Phải được đào tạo, huấn luyện, qua thao diễn thực hành thông thạo, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp đạt yêu cầu. Phải có bậc 5 an toàn điện trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được đào tạo, huấn luyện, qua thao diễn thực hành thông thạo, kiểm tra bằng bài viết, vấn đáp trực tiếp đạt yêu cầu. Phải có bậc 3 an toàn điện trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi sơn xà và phần trên của cột ngoài những quy định an toàn khác thì phải thực hiện những BPKTAT gì?",
        "answers": [
            "Phải đứng thẳng để di chuyển người dọc theo xà; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 10 cm.",
            "Cúi thấp người sát mặt xà để di chuyển; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 20 cm.",
            "Cấm đứng thẳng để di chuyển người dọc theo xà; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 10 cm.",
            "Cần đứng thẳng để di chuyển người dọc theo xà; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 15 cm."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đứng thẳng để di chuyển người dọc theo xà; Đảm bảo khoảng cách an toàn điện; Tránh để sơn rơi lên dây dẫn và sứ; Chổi sơn phải làm bằng cán gỗ hoặc vật liệu cách điện không dài quá 10 cm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Phải cắt điện các đường dây đi song song với đường dây sửa chữa. Trường hợp không thể cắt điện đường dây đi song song thì cho phép bọc cách điện đường dây có điện.",
            "Phải cắt điện đường dây đang sửa chữa. Trường hợp không thể cắt điện đường dây đang sửa chữa thì cho phép làm bọc cách điện đường dây đang sửa chữa để cách ly với đường dây có điện.",
            "Phải cắt điện các đường dây ở phía trên đường dây sửa chữa. Trường hợp không thể cắt điện đường dây ở phía dưới thì cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây có điện.",
            "Phải cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa. Trường hợp không thể cắt điện đường dây ở phía dưới thì cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa. Trường hợp không thể cắt điện đường dây ở phía dưới thì cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định để đảm bảo an toàn khi làm giàn giáo để tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong thời gian làm giàn giáo phải cắt điện đường dây phía dưới và phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt.",
            "Trong thời gian làm giàn giáo không được cắt điện đường dây phía dưới nhưng phải lập thành kế hoạch cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt.",
            "Đối với đường dây hạ áp khi làm giàn giáo không phải cắt điện đường dây phía dưới và phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt.",
            "Trong thời gian làm giàn giáo phải cắt điện đường dây sẽ làm việc và phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Trong thời gian làm giàn giáo phải cắt điện đường dây phía dưới và phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền của ĐVLCV phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành điện áp đến 35 kV quy định về khoảng cách dây dẫn như thế nào?",
        "answers": [
            "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 1,5 m trở lên thì cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đang có điện.",
            "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 2,5 m trở lên thì không cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đang có điện.",
            "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 2,0 m trở lên thì cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đã cắt điện.",
            "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 1,0 m trở lên thì cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đang có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách giữa hai dây dẫn gần nhất của hai mạch có thể nhỏ hơn 3,0 m nhưng phải lớn hơn từ 2,0 m trở lên thì cho phép tiến hành công việc có trèo lên cột ở mạch đã cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành điện áp đến 35 kV quy định về thời tiết như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm làm việc khi có gió cấp 5 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm ra dây dẫn trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng nhựa.",
            "Cấm làm việc khi có gió cấp 6 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm lắp xà trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại.",
            "Cấm làm việc khi có gió cấp 3 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm thay sứ trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại.",
            "Cấm làm việc khi có gió cấp 4 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm ra dây dẫn trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm làm việc khi có gió cấp 4 trở lên, sương mù dày và ban đêm; cấm ra dây dẫn trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp làm việc trên đường dây cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có đường dây hạ áp đi chung cột đang vận hành thì quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Bắt buộc phải cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía và không phải lập phương án.",
            "Nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì phải làm giàn giáo để tiến hành công việc.",
            "Nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì phải có biện pháp không để dây dẫn của đường dây phía trên trùng xuống đường dây hạ áp.",
            "Nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu không thể cắt điện đường dây hạ áp ở phía dưới để căng, kéo dây đường dây phía trên thì phải được lập thành phương án cụ thể, được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, quy định về khoảng cách như thế nào?",
        "answers": [
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 0,6 m; 1,0 m; 2,0 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 0,7 m; 1,0 m; 2,5 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 1,0 m; 1,5 m; 2,0 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 1,0 m; 1,5 m; 2,5 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện là: 0,6 m; 1,0 m; 2,0 m tương ứng với cấp điện áp: Đến 35kV; 110kV; 220kV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, để tránh nhầm lẫn, quy ước về nhận dạng mạch điện như thế nào?",
        "answers": [
            "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “Đang làm việc” hoặc “Đã tiế đất” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột giảm dần.",
            "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “phải” hoặc “trái” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột tăng dần.",
            "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “đỏ” hoặc “vàng” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột tăng dần.",
            "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “Đường dây đang có điện” hoặc “Đường dây đã cắt điện” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột tăng dần"
        ],
        "correctAnswer": "ĐVCT phải biết rõ tên và số hiệu mạch đường dây trên đó sẽ tiến hành công việc. Quy ước với chữ “phải” hoặc “trái” là nhìn theo dọc đường dây về phía số thứ tự cột tăng dần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện lắp đặt trên đường dây nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành quy định về nối đất dây dẫn trong khi lấy độ võng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột đỡ trong khoảng tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại, chưa có hệ thống nối đất thì ròng rọc phải được nối đất riêng.",
            "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột chuyển hướng sẽ tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại, chưa có hệ thống nối đất dây dẫn riêng.",
            "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại phải được nối đất riêng.",
            "Phải nối đất dây dẫn trên tất cả các cột đang tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại, chưa có hệ thống nối đất thì ròng rọc phải được nối đất riêng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây. Ở cột kim loại, dây dẫn được coi như đã được nối đất qua ròng rọc, còn ở cột phi kim loại phải được nối đất riêng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về trang bị phương tiện bảo vệ cá nhân khi làm việc trên đường dây hạ áp đang có điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi làm việc với điện hạ áp đã cắt điện phải mang găng tay cách điện hạ áp",
            "Khi làm việc với điện hạ áp trong TBA phải mang găng tay cách điện hạ áp",
            "Khi làm việc với điện hạ áp trên đường dây hạ áp phải mang găng tay cách điện hạ áp",
            "Làm việc với điện hạ áp đang có điện, chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp, quần áo bảo hộ phải khô ráo."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc với điện hạ áp đang có điện, chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp, quần áo bảo hộ phải khô ráo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc trên đường dây hạ áp có điện hoặc tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp trong trạm điện phải thực hiện những quy định nào về PTBVCN?",
        "answers": [
            "Phải đeo găng tay cách điện hạ áp; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện.",
            "Phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện.",
            "Phải sử dụng găng tay cách điện để cầm dụng cụ làm việc; đi giày hoặc ủng cách điện và đứng trên thảm cách điện.",
            "Phải dùng dụng cụ có tay cầm chắc chắn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên ghế cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi thay sứ, căng lại dây, hạ dây, nâng dây trên những nhánh dây hạ áp đi vào các hộ phụ tải phải thực hiện các BPKTAT gì?",
        "answers": [
            "Phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ.",
            "Không phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó, không phải tháo đầu dây đấu vào đường dây chính mà chỉ cần cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ.",
            "Không phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó mà chỉ phải cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ.",
            "Không phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ."
        ],
        "correctAnswer": "Không phải cắt điện cả đường dây hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định được phép làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp có điện áp đến bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV",
            "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 10 kV",
            "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 15 kV",
            "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 22 kV"
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định được phép làm việc trên đường dây hạ áp đi chung cột với đường dây cao áp đến 35 kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn mới tiến hành công việc.",
            "Kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn; Khi căng lại dây, thay dây trên ĐDK chính dọc theo tuyến chỉ cần cắt điện ĐDK hạ áp.",
            "Khi căng lại dây, thay dây trên ĐDK chính dọc theo tuyến chỉ cần cắt điện ĐDK hạ áp.",
            "Phải kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn (cách nhau ít nhất 4,0 mét) mới tiến hành công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra khoảng cách từ chỗ làm việc trên ĐDK hạ áp đến ĐDK cao áp đi chung cột đó đảm bảo an toàn; Khi căng lại dây, thay dây trên ĐDK chính dọc theo tuyến chỉ cần cắt điện ĐDK hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nào không đúng khi trèo lên hoặc xuống cột có đường dây hạ áp hoặc thông tin đi chung cột với đường dây hạ áp?",
        "answers": [
            "Phải coi như các ĐD hạ áp hoặc thông tin này đang có điện,",
            "Chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp, quần áo bảo hộ phải khô ráo, sử dụng dây an toàn 02 móc.",
            "Khi vượt qua hoặc làm việc phải chú ý tránh va chạm phần hở của người vào ĐD hạ áp hoặc thông tin.",
            "Trường hợp quần áo bị ẩm và có thể va chạm người với ĐD hạ áp hoặc thông tin thì phải dừng công việc, xuống cột ngay."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp quần áo bị ẩm và có thể va chạm người với ĐD hạ áp hoặc thông tin thì phải dừng công việc, xuống cột ngay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc trên ĐDK hạ áp đang có điện cần phải thực hiện những BPAT gì ?",
        "answers": [
            "Chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp, quần áo bảo hộ phải khô ráo.",
            "Nếu trên cột có nhiều ĐDK điện áp khác nhau thì phải có biển báo chỉ rõ điện áp từng ĐDK.",
            "Khi tiến hành công việc, Người cấp phiếu/lệnh phải xác định rõ ĐDK sẽ tiến hành công việc thuộc trạm biến áp nào để làm đủ, đúng các biện pháp an toàn trước khi thực hiện việc cho phép làm việc.",
            "ất cả các đáp án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "ất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong trường hợp không đảm bảo khoảng cách an toàn cho phép giữa đường dây cao áp và đường dây hạ áp sẽ thi công thì phải thực hiện BPKTAT gì?",
        "answers": [
            "Cắt điện đường dây hạ áp. Đường dây cao áp đi phía trên đường dây hạ áp không phải cắt điện.",
            "Cắt điện cả 02 đường dây cao áp và hạ áp. Đường dây cao áp đã được cắt điện phải đặt dây nối đất để đảm bảo an toàn.",
            "Cắt điện cả 02 đường dây cao áp và hạ áp. Đường dây cao áp, hạ áp đã được cắt điện không cần phải đặt dây nối đất để đảm bảo an toàn.",
            "Cắt điện đường dây cao áp. Đường dây cao áp đã được cắt điện phải đặt dây nối đất để đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện cả 02 đường dây cao áp và hạ áp. Đường dây cao áp đã được cắt điện phải đặt dây nối đất để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, các cờ báo hiệu “màu vàng” và “màu đỏ” treo tại tại đâu?",
        "answers": [
            "Cờ báo hiệu “màu đỏ” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu vàng” treo tại phía đường dây có điện.",
            "Cờ báo hiệu “màu xanh” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu đỏ” treo tại phía đường dây có điện.",
            "Cờ báo hiệu “màu vàng” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu xanh” treo tại phía đường dây có điện.",
            "Cờ báo hiệu “màu vàng” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu đỏ” treo tại phía đường dây có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Cờ báo hiệu “màu vàng” treo tại phía đường dây đã nối đất. Cờ báo hiệu “màu đỏ” treo tại phía đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện cao áp hoặc di chuyển các dụng cụ hoặc chi tiết bằng kim loại lên cột thì ?",
        "answers": [
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn điện không rào chắn đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 1,0 mét, 110kV là 1,5 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn phóng điện đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 4,0 mét, 110kV là 6,0 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn điện có rào chắn đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điều kiện về nước khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước thường lấy từ các vòi nước công cộng để sử dụng.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình và phải đo kiểm tra ngay sau khi thi công."
        ],
        "correctAnswer": "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thời tiết khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành, nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Chỉ được phép thực hiện công việc trong điều kiện thời tiết bình thường;",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình.",
            "Khi đang công tác mà nhận thấy có khả năng mưa giông, sấm sét thì phải dừng ngay công việc và rút khỏi hiện trường.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 6 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, người CHTT quyết định dừng công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answers": [
            "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có Phương án di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có hồ sơ lý lịch thiết bị nâng đầy đủ khi di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Các thiết bị nang phải còn hạnh định thử nghiệm, lập kế hoạch thi công, chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answers": [
            "Không cho phép người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động; Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải; Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải.",
            "Không cho phép nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép; Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển; Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Không được nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác; Cẩu với, kéo lê tải trọng;",
            "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người quá tải trọng cho phép của thiết bị.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn khi thiết bị ngừng hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm các phương tiện không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Nơi đó đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Có phương án loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answers": [
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 0,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 1,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 02 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
        ],
        "correctAnswer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; thiết bị không còn hạnh định thử nghiệm.",
            "Khi không phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh, móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các nguy hiểm tại buồng điều khiển thết bị; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử người theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi mức tiêu hao nhiên liệu và kiểm tra các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Quản đốc phân xường xe phải theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 12km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 3km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤15km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người.Hạ thấp càng nâng khi di chuyển; Đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành;",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm nâng hàng đi vào nơi có nền không ổn định; Nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng; Xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/4 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 2/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answers": [
            "Không được nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi chưa di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cho phép kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống với điều kiện phải có kê lót đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answers": [
            "Khung xe nghiêng hết về phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của thành xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất 01 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi chủng loại xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; cử người theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; hàng ngày người vận hành xe phải theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
            "Vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng; Vị trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 10cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 30cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 50cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answers": [
            "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên.",
            "Cấm để dây xích bị xoắn hay thắt nút, vận hành pa lăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Cấm treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát; Cấm dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng; Để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi dây xích khi bị đứt không được nối mà phải thay thế bằng xích mới.",
            "Không được tự chế, lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích; Không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ.",
            "Không dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Bảo đảm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành công tác trên đường dây điện trên không vượt đường sắt, đường bộ, đường sông phải áp dụng các biện pháp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Giao chéo với đường sắt, đường sông phải báo trước cho cơ quan quản lý đường sắt, đường sông và mời đại diện của họ tới điểm công tác để phối hợp, đảm bảo an toàn cho hai bên và cộng đồng.",
            "Ý 2 - Giao chéo với đường bộ phải cử Người cảnh giới cầm cờ đỏ (hoặc đèn đỏ nếu là ban đêm), đứng cách nơi làm việc với khoảng cách hợp lý về hai phía để báo hiệu. Nếu có nhiều xe qua lại thì phải bắc giàn giáo.",
            "Ý 3 - Đơn vị công tác chỉ cần lập và duyệt phương án thi công đảm bảo an toàn không cần mời các đơn vị liên quan.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Có được sử dụng cưa máy và sào cách điện để cưa cây gần đường dây trên không không?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Được phép, chặt cây là công việc đơn giản chỉ cần giao cho nhân viên vận hành, không cần Lệnh công tác, Phiếu công tác.",
            "Ý 2 - Được phép, người thực hiện phải được huấn luyện thành thạo quy trình sử dụng cưa máy, sào cắt cây. Khi cưa cây phải có biện pháp tránh cưa rơi xuống đất gây nguy hiểm cho người bên dưới.",
            "Ý 3 - Chỉ được sử dụng cưa máy, không cần huấn luyện quy trình sử dụng.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Được phép, người thực hiện phải được huấn luyện thành thạo quy trình sử dụng cưa máy, sào cắt cây. Khi cưa cây phải có biện pháp tránh cưa rơi xuống đất gây nguy hiểm cho người bên dưới."
    },
    {
        "question": "Cho phép leo lên cột của đường dây 110 kV đang vận hành để kiểm tra sứ, dây dẫn, dây chống sét, sơn xà… với điều kiện khoảng cách nằm ngang nhỏ nhất từ mép ngoài cùng của thân cột đến dây dẫn là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Bằng chiều cao người thực hiện.",
            "2,0 m.",
            "1,5 m.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "1,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây 22 kV đang vận hành, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện, thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với thân thể của nhân viên đơn vị công tác đến dây dẫn điện phải đảm bảo?",
        "answers": [
            "0,6 m.",
            "1,0 m.",
            "1,5 m.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm công việc tại đường dây cao áp đang vận hành, người có bậc 3 an toàn điện được phép làm việc một mình những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Công việc tháo dỡ cấu kiện cột.",
            "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0m, không tháo dỡ cấu kiện cột.",
            "Công việc trèo lên cột trên 3,0 m.",
            "Công việc tại thân cột và cách dây dẫn cuối cùng theo chiều thẳng đứng tối thiểu bằng khoảng cách quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc tại móng cột, trèo lên cột dưới 2,0m, không tháo dỡ cấu kiện cột."
    },
    {
        "question": "Phối hợp an toàn nhiều đơn vị công tác khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc có điện ?",
        "answers": [
            "Phân biệt phạm vi làm việc của từng đơn vị, thực hiện các biện pháp an toàn riêng biệt.",
            "Cử người làm Người lãnh đạo công việc, trao trả nơi làm việc, khóa phiếu, đóng điện.",
            "Tuân thủ biện pháp an toàn khi làm việc trên cao.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ phương tiện phục vụ sửa chữa nóng) làm việc trong hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp trên 1 đến 35 kV phải đảm bảo khoảng cách an toàn phóng điện là bao nhiêu mét?",
        "answers": [
            "2m",
            "3m",
            "4m",
            "5m"
        ],
        "correctAnswer": "4m"
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn nào sau đây khi chặt, tỉa cây vi phạm hành lang bảo vệ an toàn đường dây đang có điện là đúng?",
        "answers": [
            "Cấm chặt cây khi có gió cấp 3 trở lên.",
            "Phải cắt điện đường dây điện trên không khi chặt cây, chặt cành có khả năng đổ, rơi vào đường dây điện trên không. Nếu không cắt điện thì phải có biện pháp để hạ cây, cành an toàn.",
            "Người chưa huấn luyện và kiểm tra, nhưng có kinh nghiệm thì nên trực tiếp chặt cây.",
            "Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia để tiết kiệm thời gian."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cắt điện đường dây điện trên không khi chặt cây, chặt cành có khả năng đổ, rơi vào đường dây điện trên không. Nếu không cắt điện thì phải có biện pháp để hạ cây, cành an toàn."
    },
    {
        "question": "Nhóm công tác được Đội phó phân công đi đo tiếp địa đường dây trung áp 22 kV đang vận hành có bảo vệ dây chống sét, trong điều kiện thời tiết khu vực thực hiện công việc đang có mưa. Nhóm công nhân phải làm gì?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Khi tháo dây nối đất phải mang găng tay cách điện.",
            "Ý 2 - Trước khi tháo dây nối đất phải được nối tắt tạm thời vào một cọc nối đất bằng một đoạn dây dẫn có tiết diện tối thiểu 10 mm2.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
            "Ý 3 - Từ chối và giải thích lý do cho người phân công công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Từ chối và giải thích lý do cho người phân công công việc."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác làm việc trên đoạn đường dây điện trên không 22 kV đã cắt điện nhưng có chiều dài 2,1 km đi song song và cách đường dây điện trên không 220 kV đang vận hành 140 m. Trong trường hợp này, khoảng cách giữa 2 bộ tiếp địa xa nhất theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "02 km.",
            "Lớn hơn 500 m.",
            "Không quy định",
            "Nhỏ hơn hoặc bằng 500 m."
        ],
        "correctAnswer": "Nhỏ hơn hoặc bằng 500 m."
    },
    {
        "question": "Các công việc cho phép 01 người tiến hành làm công việc ở trên đường dây điện trên không cao áp đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Cho phép tiến hành các công việc như treo (in) biển báo, sửa chân cột, đánh số cột,… mà không trèo lên cột cao quá 2,0 m và không sửa chữa các cấu kiện của cột.",
            "Cho phép tiến hành các công việc mà không trèo lên cột cao quá 2,0 m.",
            "Không được phép.",
            "Cho phép tiến hành các công việc mà không sửa chữa các cấu kiện của cột."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép tiến hành các công việc như treo (in) biển báo, sửa chân cột, đánh số cột,… mà không trèo lên cột cao quá 2,0 m và không sửa chữa các cấu kiện của cột."
    },
    {
        "question": "Làm việc với đường dây điện trên không khi có giông bão hoặc sắp có giông bão người chỉ huy trực tiếp phải?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Yêu cầu nhân viên công tác khẩn trương tiến hành công việc để đảm bảo tiến độ.",
            "Ý 2 - Phải cho Nhân viên đơn vị công tác ra khỏi khu vực nguy hiểm có thể xảy ra do đứt dây hoặc đổ, gẫy cột, lũ quét, lở đất.",
            "Ý 3 - Tăng cường nhân lực từ các đội khác để hoàn thành công việc.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Phải cho Nhân viên đơn vị công tác ra khỏi khu vực nguy hiểm có thể xảy ra do đứt dây hoặc đổ, gẫy cột, lũ quét, lở đất."
    },
    {
        "question": "Các mối nguy hiểm khi làm việc trên đường dây cao áp được bố trí cắt điện theo phân đoạn, đi chung cột hoặc giao chéo với đường dây đang vận hành?",
        "answers": [
            "Điện giật do rò điện, cảm ứng, ngã cao tại các vị trí cột gây mất an toàn trong quá trình leo cao.",
            "Phóng điện do vi phạm khoảng cách an toàn, khi tháo hay lắp dây dẫn thì phải đề phòng khả năng dây bật lên trên đường dây điện trên không có điện gây phóng điện.",
            "Dây dẫn và dây chống sét sắp đưa lên cột phải được nối đất, nếu là đường dây điện trên không giao chéo thì phải nối đất ở hai phía chống giật điện do cảm ứng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi kiểm tra đường dây đang vận hành nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Đi kiểm tra đường dây điện trên không, thiết bị điện bằng mắt thì được phép làm việc 01 người. Phải xem như đường dây điện trên không đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi.",
            "Khi thấy dây dẫn đứt, rơi xuống đất hoặc còn lơ lửng phải có biện pháp cấm cho mọi người tới gần dưới 10m, ngoại trừ bản thân.",
            "Khi trèo lên cột không cần phải kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột. Cấm trèo phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn.",
            "Được phép kiểm tra đường dây khi trười mưa to, giông sét."
        ],
        "correctAnswer": "Đi kiểm tra đường dây điện trên không, thiết bị điện bằng mắt thì được phép làm việc 01 người. Phải xem như đường dây điện trên không đang có điện, kiểm tra tiến hành trên mặt đất, ban đêm phải có đèn soi, chú ý dây dẫn bị chùng võng và đứt, rơi."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi chặt, tỉa cây vi phạm hành lang bảo vệ an toàn đường dây đang có điện ?",
        "answers": [
            "Người chưa huấn luyện và kiểm tra, chưa có kinh nghiệm không trực tiếp chặt cây.",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải thông báo cho Nhân viên đơn vị công tác biết về nguy hiểm khi trèo lên cây, khi cây và dây thừng tiếp xúc hoặc vi phạm khoảng cách an toàn với dây dẫn.",
            "Cấm chặt cây khi có gió cấp 4 trở lên. Cấm cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia. Cấm đứng ở phía cây đổ và phía đối diện. Để tránh cây khỏi đổ vào đường dây điện trên không phải dùng dây thừng buộc và kéo về phía đối diện với đường dây điện trên không.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên cột điện, hành vi nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Cho phép không sử dụng dây đeo an toàn khi thời gian làm việc rất ngắn.",
            "Ý 2 - Luôn luôn sử dụng dây đeo an toàn. Dây đeo an toàn phải mắc vào những vật cố định chắc chắn.",
            "Ý 3 - Không sử dụng điện thoại di động trong quá trình lên hoặc xuống.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi công tác trên đường dây đã cắt điện phải tuân thủ điều nào?",
        "answers": [
            "Phải có nối đất tại nơi làm việc theo quy định theo Quy trình an toàn điện hiện hành.",
            "Nếu làm việc vào ban đêm phải bố trí đủ ánh sáng.",
            "Các công việc làm ở trên đường dây cao áp phải có ít nhất 2 người thực hiện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Cấm làm việc trên đường dây điện trên không khi?",
        "answers": [
            "Bắt đầu có gió cấp 5 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện.",
            "Bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện.",
            "Bắt đầu có gió cấp 4 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện.",
            "Bắt đầu có gió cấp 3 hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "Bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Cấm chặt (cưa) cây ở gần đường dây điện trên không khi có gió?",
        "answers": [
            "Gió cấp 5 trở lên.",
            "Gió cấp 6 trở lên.",
            "Gió cấp 4 trở lên.",
            "Gió cấp 3 trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Gió cấp 4 trở lên."
    },
    {
        "question": "Trước khi trèo lên giá đỡ, cột; nhân viên đơn vị công tác phải kiểm tra sơ bộ nội dung nào?",
        "answers": [
            "Tình trạng của bệ đỡ, giá đỡ, cột.",
            "Vị trí của giá đỡ và đường trèo lên an toàn, kết cấu hoặc dây dẫn trên cột.",
            "Xác định các trang thiết bị an toàn, bảo hộ lao động cần thiết.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Đối với đường dây 22 kV (dây trần) thì chiều rộng hành lang được giới hạn bởi hai mặt thẳng đứng về hai phía của đường dây, song song với đường dây, có khoảng cách từ dây ngoài cùng về mỗi phía khi dây ở trạng thái tĩnh là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2m",
            "2,5m",
            "3m",
            "3,5m"
        ],
        "correctAnswer": "2m"
    },
    {
        "question": "Đối với công trình lưới điện cấp điện áp đến 35 kV, chiều cao hành lang được tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình cộng thêm khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1m",
            "1,5m",
            "2m",
            "2,5m"
        ],
        "correctAnswer": "2m"
    },
    {
        "question": "Đối với công trình lưới điện cấp điện áp đến 110 kV, chiều cao hành lang được tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình cộng thêm khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1,5m",
            "2m",
            "2,5m",
            "3m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Đối với đường dây dẫn điện có điện áp đến 35 kV (dây trần) trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn điện ở trạng thái võng cực đại không nhỏ hơn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1m",
            "1,5m",
            "2m",
            "2,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Trường hợp cây ở ngoài hành lang bảo vệ an toàn đường dây dẫn điện 22 kV trên không và ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ bộ phận bất kỳ của cây khi cây bị đổ đến bộ phận bất kỳ của đường dây không nhỏ hơn khoảng cách bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m",
            "0,6m"
        ],
        "correctAnswer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Để đảm bảo thực hiện khối lượng thay sứ trong một công tác có cắt điện đường dây, do tổ đường dây thiếu nhân lực, lãnh đạo Điện lực đã điều động nhân lực tổ điện kế (không có nghiệp vụ về đường dây) tham gia công tác thay sứ trong ngày hôm đó. Theo anh/ chị việc điều động này như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Việc điều động này là phù hợp, đảm bảo tiến độ công việc, hạn chế thời gian mất điện.",
            "Ý 2 - Việc điều động này có thể cho phép, với yêu cầu phải quy định các phạm vi công việc của nhân viên được điều động, ghi rõ trong phương án thi công được lãnh đạo đơn vị phê duyệt.",
            "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Điện lực đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề đường dây.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Điện lực đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề đường dây."
    },
    {
        "question": "Trên đường về nhà sau khi kết thúc công việc, công nhân A phát hiện có sự cố do tiếp xúc xấu, gây phóng điện chập chờn trên lưới điện hạ thế của một trạm biến áp nằm trong khu vực của mình quản lý, công nhân A phải xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Lập tức leo lên cột để xử lý hiện tượng tiếp xúc xấu, đảm bảo cấp điện cho khách hàng.",
            "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Điện lực. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác.",
            "Ý 3 - Lập tức cắt trạm biến áp đang cấp điện khu vực đó, thông báo tình hình với trực ban đơn vị.",
            "Thực hiện theo Ý 2 hoặc Ý 3."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Điện lực. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác."
    },
    {
        "question": "Khi đứng trên cột để thao tác tiếp địa lưu động với điện áp cao, người thực hiện phải sử dụng dụng cụ an toàn gì để thực hiện?",
        "answers": [
            "Găng tay cách điện và ủng cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện, ủng cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Ủng cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp."
        ],
        "correctAnswer": "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Công nhân A khi trèo lên cột điện bị vướng nhiều dây cáp viễn thông đi chung cột, công nhân A đã tháo dây choàng để xoay người thì bị trượt chân ngã cao. Qua tình huống này vi phạm nào là nguyên nhân trực tiếp dẫn đến tai nạn?",
        "answers": [
            "Không dùng thang để trèo cột.",
            "Không đề nghị đơn vị điều xe nâng người đến để đưa người lên cột.",
            "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định.",
            "Sử dụng không đúng ty leo được quy định để trèo, khi trèo không cẩn thận, không bám vào những vật cố định chắc chắn để vượt chướng ngại vật."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định."
    },
    {
        "question": "Người thao tác đứng trên cột để thao tác thiết bị đóng cắt với cấp điện áp đến 35kV, ngoài việc mang găng tay cách điện phải giữ khoảng cách tối thiểu từ người đến thiết bị là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1,5m.",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Những công việc nào sau đây được xem là công việc làm gần đường dây cao áp đang vận hành?",
        "answers": [
            "Công việc làm trên đoạn đường dây đã cắt điện, nhưng giao chéo với đường dây đang vận hành.",
            "Công việc làm trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành.",
            "Công việc làm trên đoạn đường dây đã cắt điện nhưng có chiều dài từ 2,0 km trở lên đi bên cạnh hoặc đi song song với đường dây đang vận hành khác với khoảng cách nhỏ hơn quy định cho các cấp điện áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở nhiều vị trí trên một đoạn đường dây điện trên không (không giao chéo hoặc đi song song với đường dây khác) không có nhánh rẽ, khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn?",
        "answers": [
            "1km",
            "1,5km",
            "2km",
            "2,5km"
        ],
        "correctAnswer": "2km"
    },
    {
        "question": "Khi chỉ làm việc tại dây dẫn một pha của đường dây trên không (đi chung cột với đường dây cao áp khác đang vận hành) điện áp 110kV thì tại vị trí làm việc chỉ cần nối đất (để chống điện áp cảm ứng) dây dẫn của pha đó với điều kiện bảo đảm khoảng cách giữa các dây dẫn gần nhất của 2 mạch nhỏ nhất là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3m",
            "4m",
            "5m",
            "6m"
        ],
        "correctAnswer": "4m"
    },
    {
        "question": "Nối đất khi làm việc trên đường dây điện hạ áp cho phép?",
        "answers": [
            "Chập 3 dây pha lại với nhau.",
            "Chập 3 pha và nối với dây trung tính.",
            "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
            "Chỉ cần chập 2 pha hai bên lại với nhau và nối với đất."
        ],
        "correctAnswer": "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Khi thi công kéo dây gần đường dây 35 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kẹp) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây đang có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Bằng chiều cao cột của đường đây 35 kV",
            "3 m.",
            "2,5 m.",
            "4 m."
        ],
        "correctAnswer": "2,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa các dây dẫn của hai mạch đường dây cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Không quy định.",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Khi kiểm tra định kỳ, nếu thấy dây dẫn điện đứt rơi xuống đất hoặc còn lơ lửng, thực hiện việc nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân.",
            "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, ngoại trừ bản thân.",
            "Không cử người đứng gác nếu nơi có người qua lại.",
            "Không báo ngay cho trực ca Điều độ."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị.",
            "Ý 2 - Có giông, bão hoặc sắp có giông, bão.",
            "Ý 3 - Không có quy định.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi trèo lên cột làm việc, thực hiện các quy định nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột.",
            "Ý 2 - Không cần sử dụng dây đeo an toàn.",
            "Ý 3 - Trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột."
    },
    {
        "question": "Khi có gió cấp mấy thì cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Cấp 6 trở lên",
            "Cấp 5 trở lên",
            "Cấp 4 trở lên",
            "Cấp 3 trở lên"
        ],
        "correctAnswer": "Cấp 6 trở lên"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu của nhân viên đơn vị công tác khi thực hiện công việc sửa chữa trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải đảm bảo sức khỏe để làm việc trên cao.",
            "Ý 2 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp.",
            "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao.",
            "Chỉ cần yêu cầu theo Ý 1 hoặc Ý 2"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Làm việc trên đường dây trên không hạ áp có điện hoặc tiếp xúc trực tiếp với phần có điện hạ áp phải thực hiện những quy định sau đây?",
        "answers": [
            "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn.",
            "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện.",
            "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải đứng trên bàn hoặc ghế cách điện để làm việc.",
            "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp chỉ cần sử dụng các vật liệu cách điện để che chắn tránh va chạm với vị trí có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Người làm việc tiếp xúc trực tiếp với dây dẫn, thiết bị mang điện hạ áp phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn; đi giày hoặc ủng cách điện hoặc đứng trên thảm cách điện."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện sửa chữa, thay thế đường dây dẫn điện rẽ vào hộ phụ tải, cần thực hiện biện pháp nào để đảm bảo an toàn?",
        "answers": [
            "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải.",
            "Thực hiện cắt Áp tô mát, làm biện pháp an toàn đối với đường dây trục chính mà có đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối.",
            "Thực hiện tách lèo, cô lập đoạn đường dây trục chính phía trước vị trí mà đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối.",
            "Thực hiện tách lèo, cô lập đoạn đường dây trục chính phía sau vị trí mà đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối."
        ],
        "correctAnswer": "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn để ngăn ngừa dây dẫn bật lên trên đường dây có điện khi thực hiện tháo hay lắp dây dẫn?",
        "answers": [
            "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất.",
            "Sử dụng dây thừng choàng qua đầu dây dẫn có nguy cơ bật lên đường dây có điện và ghì xuống đất.",
            "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn và ghì xuống đất.",
            "Quá trình thực hiện tháo hay lắp dây dẫn phải thực hiện thận trong không để dây dẫn bật lên đường dây có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất."
    },
    {
        "question": "Khi sửa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện cắt điện và làm biện pháp an toàn đối với các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc.",
            "Thực hiện gắn cảnh báo ở tất cả các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc để nhân viên công tác biết phòng tránh vi phạm khoảng cách an toàn.",
            "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc.",
            "Không thực hiện cắt điện và làm biện pháp an toàn đối với các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc, nhưng tại các vị trí có giao chéo, hoặc song song với đường dây đang vận hành phải cử người giám sát an toàn điện."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc."
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành, cần thực hiện biện pháp an toàn nào sau đây?",
        "answers": [
            "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Biện pháp 2 - Thực hiện biện pháp che chắn cách điện đối với các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Biện pháp 3 - Thực hiện biện pháp căng, néo đối với đường dây sửa chữa để phòng tránh dây dẫn bị tuột xuống vi phạm khoảng cách an toàn với các đường dây ở phía dưới.",
            "Thực hiện kết hợp cả hai biện pháp 2 và 3."
        ],
        "correctAnswer": "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không nhiều mạch đang vận hành, tuân thủ những quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Cấm dùng thước làm bằng thép (kim loại) để đo.",
            "Không buông thõng tự do các đầu dây thừng.",
            "Cấm trèo lên cột ở phía dây dẫn có điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện công việc căng, kéo dây đường dây điện trên không (ĐDK) cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có ĐDK hạ áp đi chung cột đang vận hành, phải thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không phải cắt điện đối với ĐDK hạ áp ở phía dưới nhưng quá trình thi công ĐDK cao áp phía trên có thể va chạm mà không ảnh hưởng đến vỏ bọc cách điện đối với đường dây hạ áp phía dưới.",
            "Ý 2 - Cắt điện và làm đầy đủ các biện pháp an toàn đối với ĐDK hạ áp ở phía dưới nếu quá trình thi công ĐDK cao áp có khả năng va chạm với đường dây hạ áp phía dưới.",
            "Ý 3 - Trường hợp không thể cắt điện ĐDK hạ áp ở phía dưới để thi công ĐDK cao áp phía trên thì phải được lập thành phương án cụ thể và được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3"
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành ở phía dưới, trường hợp không thể cắt điện các đường dây ở phía dưới thì thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answers": [
            "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện.",
            "Cho phép thực hiện che chắn đảm bảo cách điện đối với các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện.",
            "Thực hiện căng, néo đối với đường dây sửa chữa để phòng tránh dây dẫn bị tuột xuống vi phạm khoảng cách an toàn với các đường dây có điện ở phía dưới."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Cách xác định theo quy ước với chữ “phải” hoặc “trái” số hiệu mạch của đường dây điện trên không (ĐDK)?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nhìn theo dọc ĐDK về phía số thứ tự cột tăng dần.",
            "Ý 2 - Nhìn theo dọc ĐDK về phía số thứ tự cột giảm dần.",
            "Ý 3 - Nhìn ngang tuyến ĐDK tại vị trí cột nào đó.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Nhìn theo dọc ĐDK về phía số thứ tự cột tăng dần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến mặt đất tự nhiên khi đường dây vượt qua các công trình có tầm quan trọng về kinh tế, chính trị, văn hoá, an ninh, quốc phòng, thông tin liên lạc, những nới thường xuyên tập trung đông người, các khu di tích lịch sử văn hoá, danh lam thắng cảnh không thấp hơn ?",
        "answers": [
            "11 mét đối với điện áp đến 35kV; 12 mét đối với 110kV; 13 mét đối với 220kV",
            "14 mét đối với điện áp đến 35kV; 15 mét đối với 110kV; 18 mét đối với 220kV",
            "11 mét đối với điện áp đến 35kV; 13 mét đối với 110kV; 15 mét đối với 220kV",
            "12 mét đối với điện áp đến 35kV; 13 mét đối với 110kV; 14 mét đối với 220kV"
        ],
        "correctAnswer": "14 mét đối với điện áp đến 35kV; 15 mét đối với 110kV; 18 mét đối với 220kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp đến 22kV là ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần.",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,5 mét đối với dây trần."
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần.",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,5 mét đối với dây trần."
        ],
        "correctAnswer": "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách an toàn phóng điện (đối tượng nhà ở, công trình) đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "4,5 mét",
            "5,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách tối thiểu từ dây dẫn đến điểm gần nhất của thiết bị, dụng cụ, phương tiện làm việc trong HLBVATLĐCA đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "5,0 mét",
            "7,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "6,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách tối thiểu từ dây dẫn đến điểm gần nhất của thiết bị, dụng cụ, phương tiện làm việc trong HLBVATLĐCA đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "5,0 mét",
            "7,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến điểm cao nhất của phương tiện, công trình giao thông đường sắt (4,5 mét) đối với cấp điện áp 35kV là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến điểm cao nhất của phương tiện giao thông đường bộ (4,5 mét) đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến chiều cao tĩnh không theo cấp kỹ thuật của đường thuỷ nội địa đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "1,5 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoáng cách thấp nhất từ dây dẫn (ở trạng thái võng cực đại) đến điểm cao nhất của phương tiện, công trình giao thông đường sắt (4,5 mét) đối với cấp điện áp 110kV là ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 22kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,5 mét đối với dây trần"
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 35kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,5 mét đối với dây trần"
        ],
        "correctAnswer": "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 110kV tính từ dây ngoài cùng về 2 phía là ?",
        "answers": [
            "6,0 mét",
            "7,0 mét",
            "5,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều cao HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp đến 35kV tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình công thêm với khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "3,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều cao HLBVATLĐCA của ĐDK điện áp 110kV tính từ đáy móng cột đến điểm cao nhất của công trình công thêm với khoảng cách an toàn theo chiều thẳng đứng là ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "3,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với cây trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn điện ở trạng thái võng cực đại của ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần",
            "0,7 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần"
        ],
        "correctAnswer": "0,7 mét đối với dây bọc; 1,5 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với cây trong thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây đến dây dẫn (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "1,5 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm cao nhất của cây theo chiều thẳng đứng đến dây dẫn thấp nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp đến 35kV không nhior hơn ?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần.",
            "1,5 mét đối với dây bọc; 3,0 mét đối với dây trần",
            "0,7 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần",
            "1,0 mét đối với dây bọc; 4,0 mét đối với dây trần"
        ],
        "correctAnswer": "0,7 mét đối với dây bọc; 2,0 mét đối với dây trần"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm cao nhất của cây theo chiều thẳng đứng đến dây dẫn thấp nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây ngoài hành lang (khi cây đổ) đến bộ phận bất kỳ của đường dây đối với ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "1,5 mét",
            "1,0 mét",
            "0,7 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,7 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đối với đường dây ngoài thành phố, thị xã, thị trấn thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của cây ngoài hành lang (khi cây đổ) đến bộ phận bất kỳ của đường dây đối với ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "1,0 mét",
            "1,5 mét",
            "0,7 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của nhà ở, công trình trong HLBVATLĐCA (khi đã thoả mãn những điều kiện khác) đến dây dẫn gần nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp đến 35kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì khoảng cách từ điểm bất kỳ của nhà ở, công trình trong HLBVATLĐCA (khi đã thoả mãn những điều kiện khác) đến dây dẫn gần nhất (ở trạng thái tĩnh) của ĐDK điện áp 110kV không nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì đơn vị quản lý vận hành công trình lưới điện cao áp phải đặt biển cấm, biển báo theo quy định nào?",
        "answers": [
            "Ở tất cả các cột điện trong khu tập trung đông người",
            "Ở các cột điện gần đường đi lại",
            "Ở các cột điện gần khu dân cư",
            "Ở tất cả các cột điện"
        ],
        "correctAnswer": "Ở tất cả các cột điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì các cột điện phải sơn khoang trắng, đỏ và đặt đèn hiệu trên đỉnh cột theo quy định nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Ở các cột điện cao từ 50 mét đến dưới 80 mét ở những vị trí có yêu cầu đặc biệt, sơn từ khoảng chiều cao 50 mét trở lên",
            "Ý 2 - Ở các cột điện có chiều cao từ 80 mét trở lên, sơn từ khoảng chiều cao 50 mét trở lên",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cấm chặt cây trong những trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Khi có gió cấp 4 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện.",
            "Khi có gió cấp 6 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện.",
            "Khi có gió cấp 5 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Buộc chuôi giao vào cổ tay để chặt cây.",
            "Khi có gió cấp 8 trở lên; Dùng dây thừng đẻ kéo dây về phía đối diện; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có gió cấp 4 trở lên; Cưa cây sẵn hàng loạt rồi làm đổ cây bằng cách cho cây này làm đổ cây kia; Đứng ở phía cây đổ và phía đối diện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và đủ, phải áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "Nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động), nối đất chống điện áp cảm ứng khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành.",
            "Nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành.",
            "Nối đất chống điện áp cảm ứng khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành.",
            "Nối đất chống điện áp cảm ứng, nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động), nối đất chống sét đánh lan truyền khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động), nối đất chống điện áp cảm ứng khi làm việc trên ĐD đã cắt điện hoặc đang xây dựng mới gần ĐD đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "(3). Nếu làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ, phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, nhánh nào không mở được thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó.",
            "(2). Nếu làm việc trên ĐD hai nguồn cấp không có nhánh rẽ, phải làm nối đất không vượt quá 500m/1 bộ.",
            "(1). Nếu làm việc trên ĐD một nguồn cấp không có nhánh rẽ, cho phép làm nối đất chỉ bằng cách đóng DNĐ đầu đường dây.",
            "Nội dung (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "(3). Nếu làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ, phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, nhánh nào không mở được thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "(3). Nếu làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ, phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, nhánh nào không mở được thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó.",
            "(2). Nếu làm việc trên ĐD hai nguồn cấp không có nhánh rẽ, phải làm nối đất không vượt quá 500m/1 bộ.",
            "(1). Nếu làm việc trên ĐD một nguồn cấp không có nhánh rẽ, cho phép làm nối đất chỉ bằng cách đóng DNĐ đầu đường dây.",
            "Nội dung (1) và (2)."
        ],
        "correctAnswer": "(3). Nếu làm việc trên ĐDK có nhiều nguồn cấp đến và có nhánh rẽ, phải làm nối đất ở các đầu ĐDK có nguồn cấp đến, các nhánh không có nguồn cấp đến mở thiết bị đóng cắt, nhánh nào không mở được thiết bị đóng cắt thì phải làm một bộ nối đất ở nhánh đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "Đối với đường cáp phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc.",
            "Đối với đường cáp phải đặt nối đất ở tất cả các pha của đầu cáp sẽ tiến hành công việc.",
            "Đối với đường cáp phải đặt nối đất ở tất cả các pha của đầu cáp còn lại (đầu cáp không tiến hành công việc).",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Đối với đường cáp phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng, phải áp dụng để thực hiện nối đất ngắn mạch (cố định hoặc/và di động) khi làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "Trường hợp làm việc tại vị trí đấu các đầu cáp chuyển tiếp thì phải đặt nối đất tại đầu còn lại của các sợi cáp.",
            "Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì trong thời gian thực hiện công việc phải cử Người giám sát ATĐ ở đầu cáp còn lại.",
            "Khi thử nghiệm đường cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cách ly và đảm bảo khoảng cách an toàn phóng điện đối với đầu còn lại.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp làm việc tại vị trí đấu các đầu cáp chuyển tiếp thì phải đặt nối đất tại đầu còn lại của các sợi cáp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định không đúng (không phải áp dụng) khi thực hiện nối đất chống điện áp cảm ứng để làm việc trên ĐD cao áp?",
        "answers": [
            "Đối với ĐD bọc, tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín (cách điện) thì tháo rời dây dẫn để đặt nối đất.",
            "Công việc có tháo rời dây dẫn thì phải nối đất ở hai phía chỗ định tháo rời trước khi tháo.",
            "Khi chỉ làm việc tại dây dẫn một pha của ĐDK cao áp (kể cả khi mang dụng cụ) thì tại vị trí làm việc chỉ cần nối đất dây dẫn của pha đó với điều kiện bảo đảm khoảng cách ATĐ.",
            "Đối với cấp điện áp trên 110kV: làm việc tại cột nào thì nối đất tại cột đó."
        ],
        "correctAnswer": "Đối với ĐD bọc, tại vị trí công tác không có đấu nối hoặc đấu nối bảo đảm kín (cách điện) thì tháo rời dây dẫn để đặt nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, đối với cấp điện áp đến 110kV phải thực hiện nối đất chống điện áp cảm ứng để làm việc trên ĐD cao áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 500 m.",
            "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 350 m.",
            "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn một khoảng cột.",
            "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 300 m."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 2,0 km; trường hợp song song hoặc giao chéo với ĐDK cao áp có điện thì khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn 500 m."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nào dưới đây là đúng khi nối đất để làm việc trên ĐD hạ áp?",
        "answers": [
            "Nối đất ĐD tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng). Cho phép làm nối đất di động bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
            "Nối đất ĐD tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng). Cho phép làm nối đất di động bằng cách chập cả 3 dây pha và nối với đất.",
            "Trường hợp thay dây, nối dây hoặc tháo rời dây dẫn cho phép không phải nối đất đoạn ĐD đã tách ra khỏi lưới điện.",
            "Đối với cáp vặn xoắn hoặc dây bọc hạ áp phải lắp đặt sẵn các đầu chờ để làm nối đất khi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất ĐD tại các pha đầu nguồn (aptomat tổng). Cho phép làm nối đất di động bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nào dưới đây không đúng (không phải thực hiện) khi nối đất để làm việc trên ĐD hạ áp?",
        "answers": [
            "Trường hợp không thực hiện được nối đất, thì công tác này được xem là công tác sửa chữa có điện (Đơn vị công tác phải thực hiện theo quy trình được Tổng Công ty phê duyệt).",
            "Cho phép làm nối đất di động bằng cách chập cả 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
            "Đối với cáp vặn xoắn hoặc dây bọc hạ áp, vị trí thực hiện nối đất tại điểm hở như hộp aptomat đầu nguồn, hộp phân dây, ghíp nối, đầu chờ nối đất.",
            "Trường hợp không thực hiện được nối đất, thì công tác này được xem là công tác sửa chữa có điện (Đơn vị công tác phải thực hiện theo quy trình được Cấp có thẩm quyền phê duyệt)."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp không thực hiện được nối đất, thì công tác này được xem là công tác sửa chữa có điện (Đơn vị công tác phải thực hiện theo quy trình được Tổng Công ty phê duyệt)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nối đất khi làm việc trong ngăn tủ phân phối như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất.",
            "Phải đặt 02 bộ tiếp đât ở 02 vị trí liền kề gần nhất vị trí làm việc.",
            "Cho phép đặt nối đất ở đầu có nguồn cung cấp đến, đầu còn lại phải mở thiết bị đóng cắt.",
            "Cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này đã được cắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về kiểm tra không còn điện đối với thiết bị điện tại nhà máy điện, trạm điện, GIS, tủ hợp bộ hoặc thiết bị kiểu kín như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có)",
            "Không cho phép căn cứ vào tín hiệu , đèn, đồng hồ, rơ le...",
            "Dùng sào gõ nhẹ vào đường dây, thanh cái...",
            "Cả 03 đáp án đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép kiểm tra không còn điện thông qua chỉ thị tại chỗ thiết bị đóng cắt (3 pha, tất cả các phía) và thông số điện áp (nếu có)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định biện pháp an toàn cụ thể khi thao tác MC là ?",
        "answers": [
            "Phải có kế hoạch và phương án kỹ thuật thi công",
            "Mọi thao tác đóng cắt máy cắt phải điều khiển từ xa. Cấm ấn nút thao tác ở ngay hộp điều khiển tại máy cắt khi đang có điện (trừ sự cố hoặc tai nạn).",
            "Phải có PCT; phải cắt các cầu dao cách ly trước và sau máy ngắt.Treo biển: “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” vào khoá điều khiển máy ngắt.",
            "Phải có PTT và tiếp đất di động hai phía MC."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi thao tác đóng cắt máy cắt phải điều khiển từ xa. Cấm ấn nút thao tác ở ngay hộp điều khiển tại máy cắt khi đang có điện (trừ sự cố hoặc tai nạn)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nào không đúng (không phù hợp) trong biện pháp an toàn khi làm việc ở MC hợp bộ?",
        "answers": [
            "Cho phép vào làm việc trong khoang ngăn MC khi còn điện hàm trên hoặc hàm dưới nhưng phải cử người GSATĐ.",
            "Không cho phép vào làm việc trong khoang ngăn MC nếu vẫn có điện hàm trên hoặc hàm dưới.",
            "Phải đóng và khóa cánh cửa tủ ngăn MC đó sau khi kéo MC ra ngoài.",
            "Treo biển “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người” cả phía trước và phía sau tủ máy cắt."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép vào làm việc trong khoang ngăn MC khi còn điện hàm trên hoặc hàm dưới nhưng phải cử người GSATĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì điều nào sau đây không cấm khi thao tác và vận hành tụ điện?",
        "answers": [
            "Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành.",
            "Khi cắt tụ điện để sửa chữa thì phải phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định, quy trình của Đơn vị QLVH.",
            "Cấm đặt tụ điện chung với TBA trong mọi trường hợp",
            "Khi phóng điện tích dư của tụ điện phải có điện trở hạn chế, sau đó mới phóng trực tiếp xuống đất để tránh hư hỏng tụ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đặt tụ điện chung với TBA trong mọi trường hợp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện việc đóng và cắt các tụ điện cao áp được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành.",
            "Do hai người thực hiện. Có thể dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp.",
            "Do hai người có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên thực hiện. Dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành.",
            "Do hai người thực hiện. Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp. Cho phép lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trạm điện không người trực là ?",
        "answers": [
            "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc theo dõi, giám sát các thông số vận hành, tình trạng thiết bị và thao tác các thiết bị điện được thực hiện tại chỗ do Đội TTLĐ thực hiện qua hệ thống điều khiển và hệ thống thông tin, viễn thông.",
            "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc thao tác các thiết bị điện được thực hiện từ Đội TTLĐ qua hệ thống điều khiển và hệ thống thông tin, viễn thông.",
            "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc theo dõi, giám sát các thông số vận hành, tình trạng thiết bị và thao tác các thiết bị điện được thực hiện từ xa qua Đội TTLĐ.",
            "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc theo dõi, giám sát các thông số vận hành, tình trạng thiết bị và thao tác các thiết bị điện được thực hiện từ xa."
        ],
        "correctAnswer": "Trạm điện mà nơi đó không có người trực vận hành tại chỗ. Việc theo dõi, giám sát các thông số vận hành, tình trạng thiết bị và thao tác các thiết bị điện được thực hiện từ xa."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì kiểm tra định kỳ tuần trạm điện không người trực (ít nhất 01 lần/tuần) bao gồm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Do Nhân viên trực thao tác lưu động kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác.",
            "Do Nhân viên kỹ thuật của đơn vị kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác",
            "Do Trạm trưởng TBA 110kV kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác",
            "Do Đội trưởng Đội QLVH LĐCT kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác"
        ],
        "correctAnswer": "Do Nhân viên trực thao tác lưu động kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì kiểm tra định kỳ tháng trạm điện không người trực (ít nhất 01 lần/tháng) bao gồm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Do Nhân viên kỹ thuật của đơn vị kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác",
            "Do Nhân viên trực thao tác lưu động kiểm tra phát nhiệt, phóng điện bề mặt cách điện.",
            "Do Trạm trưởng TBA 110kV kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác",
            "Do Đội trưởng Đội QLVH LĐCT kiểm tra tình trạng vận hành, phát hiện những bất thường của các hệ thống thiết bị điện, hệ thống chữa cháy, các hệ thống phụ trợ khác"
        ],
        "correctAnswer": "Do Nhân viên trực thao tác lưu động kiểm tra phát nhiệt, phóng điện bề mặt cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi ghi chữ công tơ trong TBA, điều nào sau đây không đúng quy định ?",
        "answers": [
            "Khi ghi chữ công tơ phải thực hiện theo LCT.",
            "Chỉ được đọc bằng mắt và ghi số. Không được đụng chạm đến thiết bị khác và phải ghi sổ nhật ký.",
            "Không được vào TBA ghi chữ công tơ khi trạm đang vận hành trong mọi trường hợp.",
            "Được phép vào buồng cao áp và những nơi có bộ phận dẫn điện trên cao hoặc che kín."
        ],
        "correctAnswer": "Không được vào TBA ghi chữ công tơ khi trạm đang vận hành trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về phối hợp vận hành đối với trạm điện không người trực như thế nào?:",
        "answers": [
            "Cấp điều độ có quyền kiểm tra có trách nhiệm xây dựng và thống nhất quy trình phối hợp vận hành trạm điện KNT để hướng dẫn nhân viên vận hành trong thao tác và xử lý sự cố.",
            "ĐVQLVH có trách nhiệm xây dựng và thống nhất quy trình phối hợp vận hành trạm điện KNT để hướng dẫn nhân viên vận hành trong thao tác và xử lý sự cố.",
            "ĐVQLVH và cấp điều độ có quyền điều khiển có trách nhiệm xây dựng và thống nhất quy trình phối hợp vận hành trạm điện KNT để hướng dẫn nhân viên vận hành trong thao tác và xử lý sự cố.",
            "ĐVQLVH và cấp điều độ có quyền nắm thông tin và tham gia góp ý xây dựng quy trình phối hợp vận hành trạm điện KNT để nhân viên vận hành trong thao tác và xử lý sự cố."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVQLVH và cấp điều độ có quyền điều khiển có trách nhiệm xây dựng và thống nhất quy trình phối hợp vận hành trạm điện KNT để hướng dẫn nhân viên vận hành trong thao tác và xử lý sự cố."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì thao tác trong trường hợp thời tiết xấu điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm đóng, cắt điện bằng khóa điều khiển máy cắt điện.",
            "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu (mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 06 trở lên).",
            "Cấm đóng, cắt điện bằng bằng bất kỳ cách thức nào",
            "Cấm đóng, cắt điện bằng nguồn điều khiển thao tác từ xa."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu (mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 06 trở lên)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong chế độ bình thường, các thao tác ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo quy định nào?",
        "answers": [
            "Theo Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy trình Xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy trình Điều độ trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy phạm trang bị điện của Bộ Công Thương."
        ],
        "correctAnswer": "Theo Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong chế độ sự cố, các thao tác khôi phục đường dây, thiết bị sau sự cố ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo quy định nào?",
        "answers": [
            "Theo Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy trình Xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy trình Điều độ trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Theo Thông tư Quy định quy phạm trang bị điện của Bộ Công Thương."
        ],
        "correctAnswer": "Theo Thông tư Quy định quy trình Xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đóng, cắt trên cột bằng sào cách điện được phép thực hiện theo điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 2,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện và đi ủng cách điện.",
            "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 3,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện.",
            "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 4,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện và đứng trên sàn thao tác.",
            "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 5,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện và đội mũ BHLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị này đến người thao tác không nhỏ hơn 3,0m, người thao tác phải mang găng tay cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang trang bị, DCAT nào?",
        "answers": [
            "Đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên sàn thao tác phù hợp với cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế gỗ khô.",
            "Găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và dùng sào thao tác phù hợp với cấp điện áp."
        ],
        "correctAnswer": "Găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định nguyên tắc khi cắt điện để làm công việc thì phần thiết bị tiến hành công việc phải được nhìn thấy rõ đã cách ly khỏi các phần có điện từ mọi phía bằng cách ?",
        "answers": [
            "Cắt máy cắt hợp bộ, kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn.",
            "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt (trừ trạm điện kiểu kín) hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn.",
            "Cắt DCL có bộ điều khiển từ xa. Phải nhìn thấy được khoảng hở của DCL",
            "Cắt cả các máy cắt trước và sau thiết bị sẽ tiến hành công việc"
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhìn thấy được khoảng hở của thiết bị đóng cắt (trừ trạm điện kiểu kín) hoặc tạo khoảng hở như: kéo máy cắt hợp bộ ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa; tháo cầu chì; tháo đầu cáp; tháo lèo dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khi cắt điện để làm công việc thì phần thiết bị tiến hành công việc, để đảm bảo an toàn khi các nguồn khác xông tới nơi làm việc cần ?",
        "answers": [
            "Đối với những máy phát điện của khách hàng phải cắt điện, không để phát lên lưới.",
            "Đối với những máy phát điện khác khi hoạt động phải tách riêng rẽ, hoàn toàn độc lập các pha.",
            "Đối với những máy phát điện khác khi hoạt động phải tách riêng rẽ, hoàn toàn độc lập (kể cả phần trung tính) với phần thiết bị đang có người làm việc.",
            "Không cho đấu chung máy phát khách hàng vào lưới kể cả trường hợp có CD đảo chiều."
        ],
        "correctAnswer": "Đối với những máy phát điện khác khi hoạt động phải tách riêng rẽ, hoàn toàn độc lập (kể cả phần trung tính) với phần thiết bị đang có người làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định sau khi cắt điện để xác nhận thiết bị điện không còn điện phải ?",
        "answers": [
            "Căn cứ tín hiệu đèn, rơ le, đồng hồ để xác nhận thiết bị điện không còn điện.",
            "Dùng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị điện cần thử, như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía vào, ra của thiết bị điện.",
            "iểm tra bằng mắt đầu vào và đầu ra của thiết bị đã cắt.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Dùng thiết bị thử điện chuyên dùng phù hợp với điện áp danh định của thiết bị điện cần thử, như bút thử điện, còi thử điện; phải thử ở tất cả các pha và các phía vào, ra của thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì điều nào không đúng trong quy định thao tác xa dao tiếp địa?",
        "answers": [
            "Mạch khoá liên động của dao tiếp địa (mạch logic giữa dao tiếp địa với dao cách ly và điện áp) đã được thí nghiệm, nghiệm thu và đưa vào vận hành.",
            "Phải xác định được ĐD hoặc thiết bị điện đã mất điện căn cứ thông số điện áp hoặc xác nhận của Nhân viên vận hành có mặt tại trạm điện, nhà máy điện.",
            "Phải xác định được trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn và thử hết điện tại chỗ bằng bút thử điện phù hợp với điện áp",
            "Phải xác định được trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn thông qua xác nhận của Nhân viên vận hành tại nơi đặt thiết bị đóng cắt hoặc camera giám sát vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Phải xác định được trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn và thử hết điện tại chỗ bằng bút thử điện phù hợp với điện áp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi công tác trong TBA, điều kiện (về tổ chức) để mở cửa lưới vào kiểm tra thiết bị đang vận hành là ?",
        "answers": [
            "Phải có hai người có bậc an toàn điện từ bậc 3 trở lên.",
            "Do người có bậc 3 an toàn điện trở lên thực hiện.",
            "Bắt buộc phải có hai người có bậc an toàn điện từ bậc 4 trở lên.",
            "Phải có hai người, người giám sát phải có bậc an toàn điện từ bậc 3 trở lên, người kiểm tra từ bậc 2 trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Do người có bậc 3 an toàn điện trở lên thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi mở cửa lưới vào kiểm tra thiết bị đang vận hành các TBA cần thực hiện BPKTAT gì?",
        "answers": [
            "Quan sát kỹ phần mang điện để đảm bảo khoảng cách an toàn. Khi có giông sét không được kiểm tra các trạm ngoài trời.",
            "Quan sát kỹ phần mang điện để đảm bảo khoảng cách an toàn. Khi có giông sét được kiểm tra các trạm ngoài trời nhưng không được thao tác.",
            "Khi có giông sét không được kiểm tra các trạm ngoài trời. Chú ý quan sát kỹ phần mang điện cao áp.",
            "Quan sát kỹ phần mang điện để đảm bảo khoảng cách an toàn. Khi có giông sét không được kiểm tra các trạm trong nhà."
        ],
        "correctAnswer": "Quan sát kỹ phần mang điện để đảm bảo khoảng cách an toàn. Khi có giông sét không được kiểm tra các trạm ngoài trời."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nhân viên trực thao tác lưu động phải kịp thời đến trạm điện, nhà máy điện không người trực để thực hiện những công việc đột xuất gì?",
        "answers": [
            "Thao tác tại chỗ, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ.",
            "Thao tác tại chỗ, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho ĐVCT trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ.",
            "Thao tác tại chỗ, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho ĐVQLVH trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ.",
            "Vệ sinh công nghiệp, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Thao tác tại chỗ, làm các biện pháp an toàn bàn giao hiện trường cho lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp trong trường hợp xảy ra sự cố cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trạm điện không có người trực thường xuyên thì người cho phép phải là ?",
        "answers": [
            "Nhân viên tổ TTLĐ có QLVH trạm điện không người trực đó.",
            "Trưởng kíp điều khiển xa vận hành thiết bị đó (hoặc được cấp có thẩm quyền công nhận là nhân viên vận hành thiết bị đó), nhân viên tổ TTLĐ.",
            "Điều độ viên đương ca chỉ huy vận hành thiết bị đó (hoặc được cấp có thẩm quyền công nhận là nhân viên vận hành thiết bị đó), nhân viên tổ TTLĐ.",
            "Lãnh đạo đơn vị trực tiếp vận hành thiết bị đó (hoặc được cấp có thẩm quyền công nhận là nhân viên vận hành thiết bị đó), nhân viên tổ TTLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên tổ TTLĐ có QLVH trạm điện không người trực đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, thiết bị GIS (Gas Insulated System) là hiết bị gì?",
        "answers": [
            "Là thiết bị điện cách điện bằng khí SF6 áp lực cao, đặt trong buồng kim loại được nối đất.",
            "Là TBA thu gọn đặt trong buồng kim loại được cách điện với đất, cách điện cho các thiết bị chính của trạm bằng chất khí trơ.",
            "Là trạm thu gọn đặt trong buồng kim loại được nối đất, cách điện cho các thiết bị chính của trạm bằng chất khí không cháy.",
            "Là trạm thu gọn đặt trong ống cách điện, cách điện cho các thiết bị chính của trạm bằng không khí."
        ],
        "correctAnswer": "Là thiết bị điện cách điện bằng khí SF6 áp lực cao, đặt trong buồng kim loại được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định trong chế độ bình thường, các thao tác ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo văn bản nào?",
        "answers": [
            "Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Thông tư Quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Thông tư Quy định quy trình điều đô trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Quy trình thao tác trong hệ thống điện khu vực lưới điện phân phối."
        ],
        "correctAnswer": "Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định trong chế độ sự cố, các thao tác ở thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo văn bản nào?",
        "answers": [
            "Thông tư Quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Thông tư Quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Thông tư Quy định quy trình điều đô trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện khu vực lưới điện phân phối."
        ],
        "correctAnswer": "Thông tư Quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thao tác thết bị GIS trong trường hợp vận hành bình thường như thế nào?",
        "answers": [
            "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy hoặc hệ thống giám sát điều khiển. Thao tác tại chỗ chỉ được phép thực hiện khi GIS không có điện.",
            "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển tại chỗ khi GIS không có điện.",
            "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua trung tâm điều khiển. Thao tác tại chỗ chỉ được phép thực hiện khi GIS không có điện.",
            "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy hoặc hệ thống giám sát điều khiển."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy hoặc hệ thống giám sát điều khiển. Thao tác tại chỗ chỉ được phép thực hiện khi GIS không có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định BPAT khi làm việc với thiết bị GIS, nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra áp lực khí SF6, tình trạng rò SF6 trong quá trình vận hành hoặc sửa chữa. Khi phát hiện rò rỉ phải có biện pháp ngăn chặn và xử lý.",
            "Phải có Phương án TCTC và BPAT được cấp có thẩm quyền phê duyệt",
            "Khi cách ly thiết bị theo từng phân đoạn, tại mỗi điểm cách ly đều phải khóa và treo biển cảnh báo.",
            "Xác định GIS đã được cách ly phải thông qua chỉ thị tại chỗ 3 pha của thiết bị đóng cắt, thông số điện áp của thiết bị."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có Phương án TCTC và BPAT được cấp có thẩm quyền phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm mở van! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm lại gần! Có người đang làm việc” tại các thiết bị điện đã cắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Bảo đảm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answers": [
            "Mặc quần áo BHLĐ và đeo găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cách điện để bảo vệ cơ thể khỏi bị điện giât.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính hàn bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
        ],
        "correctAnswer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answers": [
            "Chuẩn bị a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
            "Kiểm tra a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống gỉ.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
            "Ghi rõ, dán giấy tên trên thành bình từng loại.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng bút mực không xóa."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải để trong các buồng kín, ngoài axít ra không được phép để dung dịch trung hoà cùng; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng sắt mạ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng hợp kim nhôm có nắp đậy và quai xách."
        ],
        "correctAnswer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ nước cất theo đũa thuỷ tinh vào bình axít và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải dùng 2 vòi, cùng rót axít và nước cất vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa sắt mạ vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answers": [
            "Cấm hút thuốc, sử dụng bật lửa, lò sưởi trong buồng chứa ắc-quy",
            "Cấm để nước cất và dung dịch trung hoà ở chỗ cửa ra vào của buồng ắc-quy.",
            "Cấm đổ nước cất vào axít để pha chế thành dung dịch.",
            "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
    },
    {
        "question": "Khi di chuyển, vận hành trong khu vực trạm, khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm có cấp điện áp 22 kV là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,7 m.",
            "1,0 m.",
            "1,5 m.",
            "2,0 m."
        ],
        "correctAnswer": "1,0 m."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, nhân viên vận hành được phép?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Thao tác được thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho Nhân viên vận hành.",
            "Ý 2 - Xin lệnh các cấp điều độ liên quan để cắt các máy cắt và Dao cách ly để cô lập điểm sự cố, bất thường, tai nạn,….",
            "Ý 3 - Sau khi xử lý xong, Nhân viên vận hành phải báo cáo ngay cho Nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đã khóa phiếu công tác, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các phiếu công tác, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn.",
            "Nơi làm việc đã tháo biển báo và rào chắn tạm thời khi làm việc (nếu có), đặt lại rào chắn cố định.",
            "Tại nơi trực vận hành của đơn vị quản lý vận hành đã tháo hết các dấu hiệu báo có đơn vị công tác làm việc trên sơ đồ. Được phép đóng điện của cấp có quyền điều khiển thiết bị theo quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn?",
        "answers": [
            "1m",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện?",
        "answers": [
            "Đã được cách ly hoàn toàn",
            "Đã khóa thiết bị đóng cắt liên quan để tránh thao tác nhầm.",
            "Đã được nối đất/tiếp địa cố định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình đang làm việc trên thiết bị điện đã được cắt điện và nối đất, nếu người chỉ huy trực tiếp phát hiện một dây nối đất bị đứt thì phải làm gì?",
        "answers": [
            "Nối lại dây nối đất bằng tay và các dụng cụ mang theo (kìm, băng dán…).",
            "Vẫn để công nhân đang làm việc bình thường, tiến hành thực hiện sửa chữa và nối đất lại theo đúng quy định.",
            "Ngừng ngay công việc và yêu cầu công nhân đang làm việc trên đường dây xuống, tìm hiểu và xác định nguyên nhân rõ ràng.",
            "Yêu cầu về lấy nối đất khác để thay thế và cho tiếp tục làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Ngừng ngay công việc và yêu cầu công nhân đang làm việc trên đường dây xuống, tìm hiểu và xác định nguyên nhân rõ ràng."
    },
    {
        "question": "Khi cắt thiết bị có điều khiển từ xa để công tác trên thiết bị đóng cắt này hoặc đường dây, thiết bị điện liên quan, để an toàn cần thực hiện?",
        "answers": [
            "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) của thiết bị đóng cắt phải được chuyển về vị trí tại chỗ (Local).",
            "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) phải được chuyển về vị trí từ xa (Remote).",
            "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) hiện ở trạng thái nào thì giữ nguyên trạng thái đó.",
            "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) đặt ở trạng thái nào do người ra lệnh thao tác quyết định."
        ],
        "correctAnswer": "Chế độ điều khiển thiết bị từ xa/tại chỗ (Remote/local) của thiết bị đóng cắt phải được chuyển về vị trí tại chỗ (Local)."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Không cần điều kiện, nhưng sau khi thao tác xong phải báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên biết.",
            "Phải báo cáo cho nhân viên vận hành cấp trên biết và thực hiện theo mệnh lệnh.",
            "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
            "Không được thao tác 01 người trong bất cứ trường hợp nào."
        ],
        "correctAnswer": "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh).",
            "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị trong bất cứ trường hợp nào.",
            "Không cần điều kiện, nhưng sau khi thao tác xong phải báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên biết.",
            "Phải báo cáo cho nhân viên vận hành cấp trên biết và thực hiện theo mệnh lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh)."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện thao tác xa, sau khi kiểm tra đủ điều kiện cần thực hiện thao tác, người giám sát và người thao tác thực hiện như thế nào là đúng?",
        "answers": [
            "Người giám sát đọc tất cả các lệnh tháo tác xong, người thao tác tiến hành thực hiện xong trên màn hình HMI/SCADA. thì báo cáo lại.",
            "Người giám sát đọcđọc lệnh thao tác (tên thiết bị cần thao tác), người thao tác tiến hành thực hiện xong trên màn hình HMI/SCADA. thì báo cáo lại.",
            "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCADA.",
            "Không cần người giám sat, người thao tác tự xem và thực hiện xong thì báo cáo lại."
        ],
        "correctAnswer": "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCADA."
    },
    {
        "question": "Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện khi dòng điện thao tác nhỏ hơn dòng điện cho phép theo quy trình vận hành dao cách ly do đơn vị quản lý vận hành ban hành trong các trường hợp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đóng và cắt dao cách ly nối tắt thiết bị.",
            "Đóng và cắt không tải máy biến điện áp, máy biến dòng điện.",
            "Đóng và cắt điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Những việc nào sau đây cho phép nhân viên vận hành không cần lập phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Xử lý sự cố.",
            "Ý 2 - Khi thực hiện lệnh thao tác của Điều độ viên để cô lập trạm biến áp trung gian.",
            "Ý 3 - Thao tác đơn giản có số bước thao tác không quá 04 (bốn) bước.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Xử lý sự cố."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng hành lang trạm điện tính từ các bộ phận mang điện bất kỳ trở ra là bao nhiêu mét đối với điện áp 35kV?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "1,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "3,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng hành lang trạm điện tính từ các bộ phận mang điện bất kỳ trở ra là bao nhiêu mét đối với điện áp 22kV?",
        "answers": [
            "2,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "1,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc ở trạm điện phân phối hoặc tủ phân phối?",
        "answers": [
            "Khi làm việc trên thiết bị điện, phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện và nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến.",
            "Khi làm việc trên thiết bị điện đã cắt điện không phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện nhưng phải nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến.",
            "Các ngăn xuất tuyến, ngăn tủ phân phối phải có khóa riêng, chìa khóa do người cho phép giữ để tránh nhầm lẫn khi thực hiện công tác.",
            "Khi sửa chữa, vệ sinh toàn bộ thanh cái thì chỉ cần đặt một bộ nối đất trên phân đoạn thanh cái bất kỳ nhưng phải đóng cầu dao (hoặc máy cắt) liên lạc giữa các phân đoạn."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc trên thiết bị điện, phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện và nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc ở trạm điện phân phối hoặc tủ phân phối?",
        "answers": [
            "Khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này trước khi thực hiện công việc. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất.",
            "Khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này trước khi thực hiện công việc. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được khóa liên động.",
            "Các ngăn xuất tuyến, ngăn tủ phân phối phải có khóa riêng, chìa khóa do người cho phép giữ để tránh nhầm lẫn khi thực hiện công tác.",
            "Các ngăn xuất tuyến, ngăn tủ phân phối phải có khóa riêng, chìa khóa do nhân viên vận hành giữ để tránh nhầm lẫn khi thực hiện công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này trước khi thực hiện công việc. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào dưới đây là quy định đúng và được áp dụng để thực hiện nối đất khi làm việc ở trạm điện phân phối hoặc tủ phân phối?",
        "answers": [
            "(1). Khi sửa chữa, vệ sinh thanh cái, sửa phân đoạn nào thì phải đặt nối đất (cố định hoặc di động) trên phân đoạn đó. Nếu sửa toàn bộ các phân đoạn thì mỗi phân đoạn phải có một bộ nối đất.",
            "(2). Khi làm việc trong ngăn tủ phân phối, phải nối đất ở thanh cái và xuất tuyến của ngăn này trước khi thực hiện công việc. Không cho phép làm việc trong ngăn tủ phân phối khi hàm tĩnh trên hoặc dưới ngăn tủ này chưa được khóa liên động.",
            "(3). Khi làm việc trên thiết bị điện đã cắt điện không phải cách ly thiết bị này ra khỏi lưới điện nhưng phải nối đất tất cả các phía có thể có nguồn điện đến.",
            "Nội dung (1), (2), (3)."
        ],
        "correctAnswer": "(1). Khi sửa chữa, vệ sinh thanh cái, sửa phân đoạn nào thì phải đặt nối đất (cố định hoặc di động) trên phân đoạn đó. Nếu sửa toàn bộ các phân đoạn thì mỗi phân đoạn phải có một bộ nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về khoảng cách khi đào đất bằng các phương tiện thi công như xe ôtô, máy xúc là ?",
        "answers": [
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m.",
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 02 (hai) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp điện ít nhất 05 (năm) m.",
            "Phương tiện phải cách ĐDK ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách ĐDK ít nhất 02 (hai) m.",
            "Phương tiện phải cách ĐDK ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách ĐDK ít nhất (mười) m."
        ],
        "correctAnswer": "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định, khi đào đất ngay trên đường cáp điện thì BPAT như thế nào?",
        "answers": [
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,50 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,40 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,70 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,30 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào."
        ],
        "correctAnswer": "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,50 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định nguyên tắc về nối đất khi làm việc trên đường cáp điện lực như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc. Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải có nối đất ở đầu cáp còn lại.",
            "Phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc. Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải ngừng tiến hành công việc.",
            "Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải có nối đất ở vị trí cáp gần nhất.",
            "Phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc. Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải tháo đầu cáp còn lại."
        ],
        "correctAnswer": "Phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc. Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì phải có nối đất ở đầu cáp còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trong trường hợp làm việc trên các đường cáp vặn xoắn hoặc dây bọc hạ áp, vị trí đặt nối đất được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Thực hiện nối đất tại điểm hở như hộp aptomat đầu nguồn, hộp phân dây, ghíp nối, đầu chờ nối đất.",
            "  Trong trường hợp không thực hiện được nối đất các đường cáp vặn xoắn thì không thi công nữa.",
            "  ĐVQLVH phải tăng cường giám sát tại nơi làm việc.",
            "Phải thực hiện các BPAT của ĐVCT xây dựng theo quy trình đảm bảo an toàn riêng được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện nối đất tại điểm hở như hộp aptomat đầu nguồn, hộp phân dây, ghíp nối, đầu chờ nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trong trường hợp làm việc trên các đường cáp vặn xoắn nhưng không thực hiện được nối đất thì xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "  Phải coi những công việc là công tác hotline (ĐVCT phải thực hiện theo quy trình đảm bảo an toàn riêng được cấp có thẩm quyền phê duyệt).",
            "  Trong trường hợp không thực hiện được nối đất các đường cáp vặn xoắn thì không thi công nữa.",
            "  ĐVQLVH phải tăng cường giám sát tại nơi làm việc.",
            "Phải thực hiện các BPAT của ĐVCT xây dựng theo quy trình đảm bảo an toàn riêng được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "  Phải coi những công việc là công tác hotline (ĐVCT phải thực hiện theo quy trình đảm bảo an toàn riêng được cấp có thẩm quyền phê duyệt)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc xác nhận đường cáp điện lực không còn điện để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng cách sử dụng thiết bị thử chuyên dụng.",
            "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng cách thí nghiệm hoặc sử dụng mạch đèn để thử.",
            "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng cách thí nghiệm hoặc sử dụng thiết bị thử chuyên dụng.",
            "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng các thông số điệp áp, công suất đường cáp"
        ],
        "correctAnswer": "Phải được xác nhận tại chỗ không còn điện bằng cách thí nghiệm hoặc sử dụng thiết bị thử chuyên dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc mở tiếp địa cố định (DTĐ) đường cáp điện lực để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, phải được thông báo trước và được sự cho phép thực hiện của ĐVQLVH.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải được thông báo trước và cho phép thực hiện.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải ra lệnh cho ĐVCT thao tác.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, ĐVCT phải được thông báo trước và xin phép Người cho phép thực hiện thao tác cắt các DTĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, phải được thông báo trước và được sự cho phép thực hiện của ĐVQLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định làm việc trên đường cáp cũ đã bị loại bỏ như thế nào?",
        "answers": [
            "Công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ không phải thông báo cho Đơn vị QLVH.",
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị điều độ lưới điện cấp Công ty Điện lực.",
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH.",
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị quản lý nhà nước về giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biện pháp được phê duyệt để xác định đúng đường cáp điện lực bao gồm ?",
        "answers": [
            "Dựa trên bản đồ định tuyến đường cáp hoặc dựa trên nhãn định tuyến gắn trên đường cáp.",
            "Theo dõi đường cáp bằng mắt trên toàn bộ chiều dài từ một điểm cách ly mà có thể được chứng minh là không có điện đến điểm mà công việc sẽ được thực hiện.",
            "Sử dụng thiết bị phân biệt đường cáp điện lực (phát và thu tín hiệu tại hai đầu. Sử dụng thiết bị định vị điểm sự cố từ đó xác định được địa điểm nơi công việc sẽ được thực hiện.Thí nghiệm tại điểm sự cố của đường cáp điện lực bị hư hỏng theo phương pháp đã được phê duyệt.",
            "Tất cả các đáp án trên đều là biện pháp xác định đúng đường cáp"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên đều là biện pháp xác định đúng đường cáp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điều kiện để xác định đúng đường cáp sẽ làm việc là ?",
        "answers": [
            "Phải sử dụng ít nhất ba biện pháp xác định đường cáp tại ba vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có ba người thực hiện với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải thực hiện 2 lần với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất ba biện pháp xác định đường cáp tại ba vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có bangười thực hiện với kết quả giống nhau."
        ],
        "correctAnswer": "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answers": [
            "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có Phương án di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có hồ sơ lý lịch thiết bị nâng đầy đủ khi di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Các thiết bị nang phải còn hạnh định thử nghiệm, lập kế hoạch thi công, chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answers": [
            "Không cho phép người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động; Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải; Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải.",
            "Không cho phép nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép; Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển; Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Không được nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác; Cẩu với, kéo lê tải trọng;",
            "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người quá tải trọng cho phép của thiết bị.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn khi thiết bị ngừng hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm các phương tiện không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Nơi đó đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Có phương án loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answers": [
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 0,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 1,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 02 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
        ],
        "correctAnswer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; thiết bị không còn hạnh định thử nghiệm.",
            "Khi không phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh, móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các nguy hiểm tại buồng điều khiển thết bị; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử người theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi mức tiêu hao nhiên liệu và kiểm tra các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Quản đốc phân xường xe phải theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 12km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 3km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤15km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người.Hạ thấp càng nâng khi di chuyển; Đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành;",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm nâng hàng đi vào nơi có nền không ổn định; Nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng; Xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/4 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 2/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answers": [
            "Không được nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi chưa di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cho phép kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống với điều kiện phải có kê lót đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answers": [
            "Khung xe nghiêng hết về phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của thành xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất 01 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi chủng loại xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; cử người theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; hàng ngày người vận hành xe phải theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
            "Vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng; Vị trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 10cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 30cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 50cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answers": [
            "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên.",
            "Cấm để dây xích bị xoắn hay thắt nút, vận hành pa lăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Cấm treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát; Cấm dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng; Để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi dây xích khi bị đứt không được nối mà phải thay thế bằng xích mới.",
            "Không được tự chế, lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích; Không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ.",
            "Không dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Bảo đảm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có đèn chiếu sáng đặt ở bên ngoài hoặc dùng đèn di động cầm tay, điện áp không lớn hơn 36V.",
            "Phải dùng biến áp cách ly cho đèn chiếu sáng và đặt máy biến áp ở bên ngoài thùng kín.",
            "Cấm dùng biến áp tự ngẫu để hạ áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Khi đào móng cột và hào cáp phải thực hiện các biện pháp an toàn nào sau đây?",
        "answers": [
            "Áp dụng biện pháp phù hợp để tránh lở đất.",
            "Thực hiện các biện pháp phù hợp để ngăn ngừa người rơi xuống hố.",
            "Có biện pháp phù hợp không để xảy ra tai nạn hoặc hư hỏng các công trình ngầm ở dưới hoặc gần nơi đào.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở vị trí có độ cao hoặc độ sâu bao nhiêu so với mặt đất, nhân viên đơn vị công tác phải dùng các phương tiện lên xuống phù hợp?",
        "answers": [
            "Không quy định.",
            "Trên 2 mét.",
            "Từ 2,0 mét trở lên.",
            "Từ 3,0 mét trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Trên 2 mét."
    },
    {
        "question": "Đối với đường cáp điện đi trên mặt đất hoặc trên không thì hành lang bảo vệ an toàn đường cáp được giới hạn về các phía được tính từ mặt ngoài của sợi cáp ngoài cùng trở ra là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,5m",
            "0,6m",
            "0,7m",
            "1m"
        ],
        "correctAnswer": "0,5m"
    },
    {
        "question": "Bảo quản máy dò cáp ngầm bằng điện tử như thế nào là phù hợp?",
        "answers": [
            "Bảo quản nơi khô ráo, tránh ẩm ướt hoặc nhiệt độ cao hay hóa chất. Khi không sử dụng thì phải tháo pin ra để cất giữ, bảo quản.",
            "Bảo quản nơi khô ráo, tránh ẩm ướt hoặc nhiệt độ cao hay hóa chất.",
            "Để nơi nào cũng được nhưng phải tháo pin ra ngay cả trong quá trình sử dụng.",
            "Khi không sử dụng thì phải tháo pin ra để cất giữ, bảo quản."
        ],
        "correctAnswer": "Bảo quản nơi khô ráo, tránh ẩm ướt hoặc nhiệt độ cao hay hóa chất. Khi không sử dụng thì phải tháo pin ra để cất giữ, bảo quản."
    },
    {
        "question": "Khi công tác trên đường cáp cao áp thì?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải đặt nối đất hai đầu của đoạn cáp tiến hành công việc.",
            "Ý 2 - Trong trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì trong thời gian thực hiện công việc đó phải có nối đất ở đầu cáp còn lại.",
            "Ý 3 - Chỉ cần nối đất tại một đầu cáp.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc với đường cáp điện lực, điều nào sau đây là sai?",
        "answers": [
            "Tất cả các loại đường cáp điện lực và thiết bị điện liên quan phải được coi là có điện cho đến khi thử không còn điện và được nối đất.",
            "Đối với đường cáp phải đặt nối đất hai đầu của đường cáp tiến hành công việc.",
            "Trường hợp làm việc tại một đầu cáp mà theo yêu cầu công việc không thể nối đất được tại đầu cáp này thì trong thời gian thực hiện công việc đó phải có nối đất ở đầu cáp còn lại.",
            "Khi thử nghiệm đường cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử Người cảnh giới ở đầu cáp còn lại."
        ],
        "correctAnswer": "Khi thử nghiệm đường cáp như thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử Người cảnh giới ở đầu cáp còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng hành lang đường cáp điện ngầm chôn trực tiếp trong đất tính từ mặt ngoài vỏ cáp trở ra là bao nhiêu mét?",
        "answers": [
            "1,0 mét đối với đất ổn định; 2,0 mét đối với đất không ổn định",
            "1,0 mét đối với đất ổn định; 1,5 mét đối với đất không ổn định",
            "1,5 mét đối với đất ổn định; 2,0 mét đối với đất không ổn định",
            "1,5 mét đối với đất ổn định; 3,0 mét đối với đất không ổn định"
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét đối với đất ổn định; 1,5 mét đối với đất không ổn định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 14/2014/NĐ-CP ngày 26/2/2014 của Chính phủ thì chiều rộng hành lang đường cáp điện ngầm đặt trực tiếp trong nước tính từ mặt ngoài vỏ cáp trở ra là bao nhiêu mét?",
        "answers": [
            "15 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 100 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại",
            "25 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 75 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại",
            "10 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 50 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại",
            "20 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 100 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại"
        ],
        "correctAnswer": "20 mét đối với nơi không có tàu thuyền qua lại; 100 mét đối với nơi có tàu thuyền qua lại"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc mở tiếp địa cố định (DTĐ) đường cáp điện lực để tiến hành làm việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải được thông báo trước và cho phép thực hiện.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, phải được thông báo trước và được sự cho phép thực hiện của ĐVQLVH.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải ra lệnh cho ĐVCT thao tác.",
            "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, ĐVCT phải được thông báo trước và xin phép Người chophép thực hiện thao tác cắt các DTĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu công việc trên đường cáp điện cao áp cần phải mở tiếp địa cố định, Cấp điều độ có quyền điều khiển phải được thông báo trước và cho phép thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định làm việc trên đường cáp cũ đã bị loại bỏ như thế nào?",
        "answers": [
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH.",
            "Công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ không phải thông báo cho Đơn vị QLVH.",
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị điều độ lưới điện cấp Công ty Điện lực.",
            "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị quản lý nhà nước về giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi công việc thực hiện đối với đường cáp điện cũ đã không còn được sử dụng hoặc bị loại bỏ vẫn phải được thông báo cho Đơn vị QLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biện pháp được phê duyệt để xác định đúng đường cáp điện lực bao gồm ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều là biện pháp xác định đúng đường cáp.",
            "Dựa trên bản đồ định tuyến đường cáp hoặc dựa trên nhãn định tuyến gắn trên đường cáp.",
            "Theo dõi đường cáp bằng mắt trên toàn bộ chiều dài từ một điểm cách ly mà có thể được chứng minh là không có điện đến điểm mà công việc sẽ được thực hiện.",
            "Sử dụng thiết bị phân biệt đường cáp điện lực (phát và thu tín hiệu tại hai đầu. Sử dụng thiết bị định vị điểm sự cố từ đó xác định được địa điểm nơi công việc sẽ được thực hiện.Thí nghiệm tại điểm sự cố của đường cáp điện lực bị hư hỏng theo phương pháp đã được phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều là biện pháp xác định đúng đường cáp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điều kiện để xác định đúng đường cáp sẽ làm việc là ?",
        "answers": [
            "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất ba biện pháp xác định đường cáp tại ba vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có ba người thực hiện với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải thực hiện 2 lần với kết quả giống nhau.",
            "Phải sử dụng ít nhất ba biện pháp xác định đường cáp tại ba vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau."
        ],
        "correctAnswer": "Phải sử dụng ít nhất hai biện pháp xác định đường cáp tại hai vị trí khác nhau. Nếu thực hiện tại một vị trí thì phải có hai người thực hiện với kết quả giống nhau."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về khoảng cách khi đào đất bằng các phương tiện thi công như xe ôtô, máy xúc là ?",
        "answers": [
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m.",
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 02 (hai) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m.",
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 02 (hai) m.",
            "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất (mười) m."
        ],
        "correctAnswer": "Phương tiện phải cách đường cáp điện ít nhất 01 (một) m; các phương tiện đào đất bằng phương pháp rung phải cách đường cáp ít nhất 05 (năm) m."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định, khi đào đất ngay trên đường cáp điện thì BPAT như thế nào?",
        "answers": [
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,40 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,50 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,70 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào.",
            "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,30 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào."
        ],
        "correctAnswer": "Đầu tiên phải đào thử đường cáp để xác định vị trí đặt, độ sâu của cáp dưới sự giám sát của Nhân viên vận hành. Khi đào tới độ sâu còn cách đường cáp 0,40 m phải dùng xẻng để tiếp tục đào."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nối đất khi thử nghiệm cáp ngầm (thử cao áp, đo cách điện, thử thông mạch,...) như thế nào?",
        "answers": [
            "Không cho phép tháo nối đất hai đầu trong quá trình thử nghiệm đầu cáp.",
            "Cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải treo biển “Chú ý! Có điện nguy hiểm”.",
            "Cho phép tháo nối đất một đầu nhưng phải cử người giám sát ở đầu cáp còn lại.",
            "Cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử người giám sát ở đầu cáp còn lại."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép tháo nối đất hai đầu nhưng phải cử người giám sát ở đầu cáp còn lại."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đặt rào chắn tại khu vực thử nghiệm có điện áp cao điều nào không đúng quy định?",
        "answers": [
            "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà,... thì phải cử người đứng gác tại các vị trí đặc biệt.",
            "Việc đặt rào chắn do người cho phép của ĐVQLVH thực hiện.",
            "Nếu dùng dây căng thay rào chắn thì trên dây phải treo biển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”.",
            "Việc đặt rào chắn do người tiến hành thí nghiệm chịu trách nhiệm."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đặt rào chắn do người cho phép của ĐVQLVH thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì việc đặt rào chắn theo quy định nào khi thử nghiệm cao áp?",
        "answers": [
            "Do nhân viên thử nghiệm đặt. Có thể đặt rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) và phải treo biển “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn.",
            "Đặt rào chắn phải do nhân viên vận hành đặt. Rào chắn phải là rào cố định và phải treo biển “Cấm lại gần ” trên rào chắn..Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang thì phải cử người đứng gác.",
            "Đặt rào chắn phải do nhân viên thí nghiệm đặt. Rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” trên rào chắn.",
            "Không cần đặt rào chắn khi thí nghiệm cao áp lưu động"
        ],
        "correctAnswer": "Do nhân viên thử nghiệm đặt. Có thể đặt rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) và phải treo biển “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định những nơi nào phải đặt rào chắn?",
        "answers": [
            "Khu vực thử nghiệm có điện cao áp phải được cách ly bằng rào chắn và cử người trông coi.",
            "Nơi có điện áp từ 6kV trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Nơi có đặt máy thử điện áp tăng cao từ 10kV trở lên phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Nơi có điện áp từ 15kV trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc hiện trường phải được cách ly bằng rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Khu vực thử nghiệm có điện cao áp phải được cách ly bằng rào chắn và cử người trông coi."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định việc đưa điện vào thử nghiệm do ai đảm nhận?",
        "answers": [
            "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong ĐVCT thực hiện.",
            "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người cho phép của ĐVQLVH đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong ĐVCT thực hiện.",
            "Việc đưa điện vào thử nghiệm do những người được phân công thí nghiệm trực tiếp thiết bị đó đảm nhận.",
            "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người LĐCV đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong ĐVCT thực hiện."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong ĐVCT thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trước khi đóng điện vào để thử nghiệm, người CHTT ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?",
        "answers": [
            "Tự mình đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thử nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Có thể đấu thêm một số thiết bị trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp (nếu cần).",
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện rồi nói “Tôi đóng điện!”. Cấm đấu thêm gì trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp."
        ],
        "correctAnswer": "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thử nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi thử nghiệm xong, người CHTT của ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?",
        "answers": [
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, cấm mọi người đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc, không cho phép đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc.",
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Cắt điện, nhưng không làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về nối đất trong công tác thử nghiệm điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi đã đấu xong các thiết bị cần thử mới được tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thí nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác không phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở.",
            "Khi đã đấu xong các thiết bị cần thử cấm tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thí nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác không phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở. Riêng phần vỏ của các thiết bị thí nghiệm cao áp phải được nối đất.",
            "Khi chưa đấu xong các thiết bị cần thử có thể được tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thí nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác không cần phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở.",
            "Khi đã đấu xong các thiết bị cần thử mới được tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thử nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở."
        ],
        "correctAnswer": "Khi đã đấu xong các thiết bị cần thử mới được tháo nối đất. Nếu thiết bị phải thử nghiệm đã cắt ra bằng DCL thì trên các đoạn còn tiếp tục công tác khác phải đặt nối đất ở chỗ mạch hở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về DCL phía hạ áp để cấp điện thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
            "Phải sử dụng dao 1 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở hàm tĩnh của dao.",
            "Phải sử dụng dao 3 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao.",
            "Phải sử dụng dao đa cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí đóng phải có đệm lót cách điện đặt ở hàm tĩnh của dao."
        ],
        "correctAnswer": "Phải sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định khi dùng thiết bị thử nghiệm lưu động?",
        "answers": [
            "Các bộ phận cao áp phải che kín.",
            "Các thiết bị thử nghiệm để hở có thể bố trí chung thiết bị hạ áp và cao áp nhưng giữa hai bên phải có ngăn cách.",
            "Nếu thiết bị thí nghiệm để hở thì phải bố trí riêng một bên đặt thiết bị hạ áp, một bên đặt thiết bị cao áp và giữa hai bên phải có ngăn cách.",
            "Dao cách ly, cầu chì và các thiết bị điện hạ áp phải để ở nơi thuận tiện, dễ kiểm tra, điều khiển."
        ],
        "correctAnswer": "Các thiết bị thử nghiệm để hở có thể bố trí chung thiết bị hạ áp và cao áp nhưng giữa hai bên phải có ngăn cách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện phải áp dụng BPAT nào sau khi thử nghiệm bằng điện áp cao xong?",
        "answers": [
            "Phải thử điện áp, dòng điện và khi đã khẳng định không còn điện nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Phải khử điện dung và khi đã khẳng định không còn điện dung dư nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Báo là “đã cắt điện” sau đó khử điện tích, dòng điện và kiểm tra khẳng định không còn điện tích, dòng điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định về rào chắn trong trạm thử nghiệm?",
        "answers": [
            "Nơi có điện áp từ 1.000 V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Rào chắn cố định phải có chiều cao không nhỏ hơn 1,7 m; rào chắn tạm thời có chiều cao không nhỏ hơn 1,2 m.",
            "Nếu vỏ kim loại của dụng cụ đo không thể nối đất do điều kiện nào đó thì phải có rào chắn.",
            "Nơi có điện áp từ 220/380V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi có điện áp từ 220/380V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cửa của rào chắn như thế nào?",
        "answers": [
            "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải mở về phía trong hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải mở về phía trong hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên ngoài rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải là cửa sắt chắc chắn. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên ngoài, bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá."
        ],
        "correctAnswer": "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, MBA dùng để thử nghiệm cách điện phải có yêu cầu gì?",
        "answers": [
            "Phải có DCL tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch.",
            "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch.",
            "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện dung, tụ điện để hạn chế dòng điện từ hóa.",
            "Phải có cầu chì tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định yêu cầu về an toàn gì khi dùng tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm?",
        "answers": [
            "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở trong mặt bằng (khu vực) thử nghiệm đều không cần phải có rào chắn.",
            "Tụ điện dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn. Máy biến điện đo lường không cần đặt rào chắn.",
            "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn.",
            "Máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn. Tụ điện không cần đặt rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng theo quy định về thiết bị có điện dung lớn trong công việc thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm nhưng đặt trong mặt bằng thử nghiệm, phải được nối tắt và nối đất.",
            "Khi thử nghiệm đối tượng có điện dung lớn như tụ điện, cáp, mặt bằng thử nghiệm phải có thiết bị nối tắt và chập mạch sản phẩm cần thử với đất.",
            "Khi kết thúc thử nghiệm, các tụ điện được đấu vào sơ đồ thử nghiệm phải được phóng điện và nối đất.",
            "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm có đặt trong mặt bằng thử nghiệm, không cần nối tắt và nối đất, nhưng phải cử người trông coi."
        ],
        "correctAnswer": "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm có đặt trong mặt bằng thử nghiệm, không cần nối tắt và nối đất, nhưng phải cử người trông coi."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về kiểm định trang, thiết bị, dụng cụ thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "ĐVQLVH trạm thử nghiệm, phòng thử nghiệm phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm.",
            "ĐVLCV phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm.",
            "ĐVCT phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm.",
            "ĐVQLVH lưới điện phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVQLVH trạm thử nghiệm, phòng thử nghiệm phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc khẳng định mạch kiểm tra trong công tác thử nghiệm điên, nội dung nào không đúng quy định?",
        "answers": [
            "Trước khi bắt đầu thử nghiệm, mạch thử nghiệm kết nối các dụng cụ thử nghiệm phải được kiểm tra khẳng định tính chính xác của sơ đồ thử nghiệm.",
            "Chỉ được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm khi người CHTT cho phép.",
            "Trước khi đấu sơ đồ thử nghiệm phải kiểm tra để ngăn ngừa điện áp ngược qua MBA.",
            "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thử nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, phải thực hiện những biện pháp gì?",
        "answers": [
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Cử người cảnh giới để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Làm rào chắn tạm thời để khoanh vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Phải có quy định không cho người không nhiệm vụ vào trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong thử nghiệm tụ đấu mạch quy định biện pháp an toàn nào?",
        "answers": [
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt. Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người của ĐVQLVH thiết bị cần thử cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Phải có sơ đồ mạch cung cấp cho tụ đấu; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Không được phép tháo đối tượng cần thử khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch."
        ],
        "correctAnswer": "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, BPAT khi thử nghiệm độ bền cơ của vật cách điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép người đứng ở gần nơi thử nghiệm nhưng phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra.",
            "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho cộng đồng.",
            "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra.",
            "Phải có quy trình thử nghiệm độ bền cơ do cấp có thẩm quyền quyết định ban hành. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc ở những mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện phải áp dụng biện pháp an toàn nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các cuộn dây sơ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để hở mạch cuộn thứ cấp của TU.",
            "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TU và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TI.",
            "Tất cả các cuộn dây sơ và thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TI và để hở mạch cuộn thứ cấp của TU.",
            "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU."
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm thiết bị điện, trước khi đóng điện thử nghiệm người chỉ huy trực tiếp đơn vị công tác làm công việc thử nghiệm phải thực hiện?",
        "answers": [
            "Kiểm tra mạch đấu dây thử nghiệm và biện pháp an toàn.",
            "Báo trước cho mọi người biết bằng câu nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện.",
            "Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm gần thiết bị 22 kV đang vận hành, không có rào chắn tạm thời thì khoảng an toàn điện không nhỏ hơn?",
        "answers": [
            "0,6m",
            "0,7m",
            "1,0m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1,0m"
    },
    {
        "question": "Am-pe kế dùng để làm gì ?",
        "answers": [
            "Đo dùng điện ngắn mạch.",
            "Đo dòng điện định mức.",
            "Đo dòng điện tải.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Đo dòng điện tải."
    },
    {
        "question": "Khi xác định điện trở 1 chiều của cuộn dây máy biến áp, ta dùng thiết bị đo nào sau đây?",
        "answers": [
            "Vôn kế.",
            "Cầu đo.",
            "Te-rô-mét.",
            "Am-pe kế."
        ],
        "correctAnswer": "Cầu đo."
    },
    {
        "question": "Người có bậc an toàn điện 2/5 làm việc tại hiện trường, phòng thử nghiệm phải được phổ biến đầy đủ các Quy trình liên quan nào?",
        "answers": [
            "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm, kiểm định hạ áp.",
            "Hướng dẫn Quy trình thí nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thửí nghiệm, kiểm định hạ áp.",
            "Hướng dẫn Quy trình an toàn cho các thiết bị thử nghiệm, kiểm định hạ áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn cá nhân khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện hạ áp đối với người có bậc an toàn điện 2/5?",
        "answers": [
            "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện từng phần.",
            "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện hoàn toàn.",
            "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện cao áp.",
            "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện hạ áp."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện công việc tại nơi đã cắt điện hoàn toàn."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn cá nhân khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện hạ áp?",
        "answers": [
            "Sử dụng phương tiện bảo vệ cá nhân theo quy định.",
            "Sử dụng trang cụ an toàn liên quan đến công việc theo quy định.",
            "Tuân thủ tuyệt đối sự điều hành, phân công của người chỉ huy trực tiếp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Để bảo đảm an toàn, khu vực thử nghiệm có điện áp cao phải?",
        "answers": [
            "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào lâu.",
            "Việc đặt rào chắn do người tiến hành thí nghiệm chịu trách nhiệm.",
            "Người trông coi có thể là người của đơn vị quản lý vận hành. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà…thì phải cử người đứng gác tại các vị trí đặc biệt.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Việc đặt rào chắn do người tiến hành thí nghiệm chịu trách nhiệm."
    },
    {
        "question": "Nơi có điện cao áp trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn. Rào chắn tạm thời có chiều cao không nhỏ hơn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,8m",
            "1,0m",
            "1,2m",
            "1,4m"
        ],
        "correctAnswer": "1,2m"
    },
    {
        "question": "Nơi có điện cao áp trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thử nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn. Rào chắn cố định có chiều cao không nhỏ hơn bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1,5m",
            "1,7m",
            "1,9m",
            "2,1m"
        ],
        "correctAnswer": "1,7m"
    },
    {
        "question": "Việc đưa điện hạ áp vào thử nghiệm do ai đảm nhận?",
        "answers": [
            "Người cho phép.",
            "Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Người chỉ huy trực tiếp hoặc ra lệnh cho Nhân viên đơn vị công tác thực hiện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp hoặc ra lệnh cho Nhân viên đơn vị công tác thực hiện."
    },
    {
        "question": "Khi dùng thiết bị thử nghiệm lưu động phải thực hiện đúng các quy định nào?",
        "answers": [
            "Các bộ phận cao áp phải che kín.",
            "Dao cách ly, cầu chì và các thiết bị điện hạ áp phải để ở nơi thuận tiện, dễ kiểm tra, điều khiển.",
            "Sau khi thử nghiệm bằng điện cao áp phải khử điện tích.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp xong, Người chỉ huy trực tiếp đơn vị công tác làm công việc thử nghiệm phải?",
        "answers": [
            "Cắt điện; Làm tiếp đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”.",
            "Cắt điện; Làm tiếp đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”; Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Làm tiếp đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”; Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Cắt điện; Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện; Làm tiếp đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”; Ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
    },
    {
        "question": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, nhân viên phải thực hiện các biện pháp nào để đảm bảo an toàn?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm.",
            "Ý 2 - Có người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm."
    },
    {
        "question": "Trước khi thực hiện công việc đối với người có bậc an toàn điện 3/5 làm việc tại hiện trường, phòng thử nghiệm phải được phổ biến đầy đủ các Quy trình gì?",
        "answers": [
            "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp đến 1 kV (hạ áp); Quy trình thử nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp đến 1kV; Quy trình an toàn cho các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp đến 1 kV.",
            "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV (cao áp); Hướng dẫn Quy trình thử nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV; Hướng dẫn Quy trình an toàn cho các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV.",
            "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm cơ bản; Hướng dẫn Quy trình thử nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thử nghiệm, kiểm định; Hướng dẫn Quy trình an toàn các thiết bị cầm tay.",
            "Yêu cầu Người chỉ huy trực tiếp thực hiện phổ biến các Quy trình có liên quan đến người có bậc an toàn điện 3/5 tại hiện trường công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Hướng dẫn Quy trình vận hành các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV (cao áp); Hướng dẫn Quy trình thử nghiệm đối với các hạng mục và đối tượng thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV; Hướng dẫn Quy trình an toàn cho các thiết bị thử nghiệm, kiểm định có cấp điện áp trên 1 kV."
    },
    {
        "question": "Để bảo đảm an toàn, quy định nào sau đây về khu vực thử nghiệm có điện cao áp là đúng?",
        "answers": [
            "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào.",
            "Rào chắn cố định phải có chiều cao không nhỏ hơn 1,0 m.",
            "Việc đặt rào chắn do nhân viên vận hành chịu trách nhiệm.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào."
    },
    {
        "question": "Quy định khi sử dụng dây căng để cảnh báo tại khu vực thử nghiệm có điện cao áp?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Cấm không được sử dụng.",
            "Ý 2 - Có thể sử dụng dây căng đồng thời phải có người trông coi tại khu vực thử nghiệm có điện cao áp.",
            "Ý 3 - Trên dây phải treo biển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Việc đặt rào chắn hoặc căng dây cảnh báo do ai đảm nhận?",
        "answers": [
            "Người cho phép của Đơn vị quản lý vận hành thực hiện.",
            "Do Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm.",
            "Theo sự thống nhất giữa Đơn vị quản lý vận hành và Đơn vị công tác tại hiện trường.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Do Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm."
    },
    {
        "question": "Để bảo đảm an toàn, quy định nào sau đây về khu vực thử nghiệm có điện cao áp là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Cấm dùng dây căng làm rào chắn khu vực thử nghiệm.",
            "Ý 2 - Dùng rào chắn cố định và không cần có người trông coi.",
            "Ý 3 - Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm đặt rào chắn. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà… thì phải cử người cảnh giới tại các vị trí đặc biệt.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Người tiến hành thử nghiệm chịu trách nhiệm đặt rào chắn. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà… thì phải cử người cảnh giới tại các vị trí đặc biệt."
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp, trước khi đưa điện vào thử để phục vụ công việc thử nghiệm điện áp cao phải?",
        "answers": [
            "Tất cả mọi người phải đi ra ngoài.",
            "Đảm bảo an toàn theo sự hướng dẫn của người chỉ huy trực tiếp đơn vị công tác làm công việc thử nghiệm.",
            "Việc đưa điện vào thử nghiệm do người chỉ huy trực tiếp đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên trong đơn vị công tác thực hiện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Quy định về Giám sát công việc đối với người có bậc an toàn điện 3/5?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không được giám sát an toàn điện vì không đủ bậc an toàn.",
            "Ý 2 - Giám sát công việc trên lưới điện hạ áp khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện.",
            "Ý 3 - Giám sát an toàn điện khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện cao áp.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Giám sát công việc trên lưới điện hạ áp khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện."
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của người giám sát an toàn điện hạ áp khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ giám sát an toàn điện (cho đến khi hoàn thành phần nhiệm vụ được phân công) và không làm bất cứ việc gì khác ngoài nhiệm vụ giám sát an toàn điện.",
            "Ý 2 - Có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ giám sát an toàn điện (cho đến khi hoàn thành phần nhiệm vụ được phân công).",
            "Ý 3 - Người có bậc an toàn điện 3/5 có thể làm một số công việc theo sự phân công của người chỉ huy trực tiếp nhưng vẫn đảm bảo việc giám sát an toàn điện là chính.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Có mặt liên tục tại nơi làm việc để làm nhiệm vụ giám sát an toàn điện (cho đến khi hoàn thành phần nhiệm vụ được phân công) và không làm bất cứ việc gì khác ngoài nhiệm vụ giám sát an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Nhiệm vụ giám sát an toàn điện hạ áp đối với người có bậc an toàn điện 3/5 được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Giám sát khi đo điện trở cách điện của các thiết bị điện; giám sát đo điện trở tiếp xúc máy cắt, dao cách ly; giám sát đo điện trở một chiều cuộn dây máy biến áp, động cơ, máy phát.",
            "Giám sát khi đo tỷ số biến máy biến áp theo phương pháp 1 pha, 3 pha bằng sơ đồ đo Vôn-Vôn rời; giám sát khi đo điện áp ngắn mạch của máy biến áp theo phương pháp 1 pha, 3 pha bằng sơ đồ đo Vôn-Ampe rời; Giám sát khi đo dòng điện từ hoá của máy biến áp, TU, TI kiểu cảm ứng bằng phương pháp Vôn-Ampe rời.",
            "Giám sát khi xác định cực tính cuộn dây bằng phương pháp xung một chiều.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Việc đưa điện vào thử nghiệm được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Người chỉ huy trực tiếp đảm nhận.",
            "Ý 2 - Người chỉ huy trực tiếp ra lệnh cho Nhân viên đơn vị công tác thực hiện.",
            "Ý 3 - Do người cho phép của Đơn vị quản lý vận hành đảm nhận.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp, biện pháp an toàn nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Phần vỏ của các thiết bị thử nghiệm cao áp phải được nối đất.",
            "Sau khi thử nghiệm bằng điện áp cao phải khử điện tích.",
            "Khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Dao cách ly phía hạ áp để cấp điện thử nghiệm thiết bị điện cao áp phải?",
        "answers": [
            "Sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ.",
            "Dao cách ly ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
            "Khi đưa thiết bị vào mạch thử phải có người trông coi dao cách ly.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp xong, việc cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết \"đã cắt điện\" do ai đảm nhận?",
        "answers": [
            "Nhân viên đang tiến hành thử nghiệm.",
            "Nhân viên đơn vị công tác làm thử nghiệm.",
            "Người chỉ huy trực tiếp công việc thử nghiệm.",
            "Nhân viên đơn vị quản lý vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp công việc thử nghiệm."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe thử nghiệm lưu động hoặc máy thử cố định, phải tuân theo các điều kiện sau đây?",
        "answers": [
            "Máy thử phải được chia thành hai phần rõ ràng, một phần đặt các thiết bị dưới 1.000 V, có chỗ đứng cho người thao tác, còn phần kia đặt tất cả các thiết bị và dây dẫn điện cao áp.",
            "Các thiết bị có điện cao áp phải được rào chắn cẩn thận để tránh người đến gần.",
            "Cửa của các thiết bị điện áp trên 1.000 V phải có khoá liên động dùng tiếp điểm điện để khi mở cửa thì điện áp trên 1.000 V được cắt ra và có đèn báo khi phần thiết bị này có điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, nhân viên phải thực hiện các biện pháp sau?",
        "answers": [
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm.",
            "Phải chắc chắn không có người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc.",
            "Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập vào khu vực thử nghiệm.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "An toàn điện tại chỗ khi tổ chức thí nghiệm, thử nghiệm, kiểm định?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Biết rõ nội dung, trình tự công việc và đặc biệt là các biện pháp an toàn liên quan.",
            "Ý 2 - Các mạch và thiết bị liên quan khác đã cắt điện, khu vực lân cận được cách ly và không cần treo biển báo theo quy định.",
            "Ý 3 - Không được tiến hành các công việc đóng, cắt mạch khi chưa được phép của người chỉ huy trực tiếp.",
            "Các Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm máy biến áp cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Cô lập máy biến áp khỏi vận hành và cách ly với các thiết bị xung quanh cần tiến hành đấu tắt và nối đất toàn bộ các đầu ra của các máy biến áp trước khi tiến hành công tác thí nghiệm, kiểm tra và bảo dưỡng.",
            "Khi tiến hành các thử nghiệm cao áp trên máy biến áp, không phải đấu tắt và nối đất cuộn dây chưa được thử nghiệm, vỏ máy và các thiết bị lân cận.",
            "Trong quá trình lọc sấy tuần hoàn dầu máy biến áp không cần nối đất các cuộn dây được nối tắt và nối đất để tránh nguy cơ xuất hiện các điện tích tự do ở vỏ và cuộn dây.",
            "Sau khi hoàn tất phép thử nghiệm cao áp một chiều trên các cuộn dây hoặc sứ đầu vào của các máy biến áp lực công suất lớn và điện áp cao cần dùng sào chuyên dụng có bộ điện trở xả phù hợp để xả các điện tích trước khi đấu đất chắc chắn chúng. Thời gian tiếp đất không được ít hơn 4 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Cô lập máy biến áp khỏi vận hành và cách ly với các thiết bị xung quanh cần tiến hành đấu tắt và nối đất toàn bộ các đầu ra của các máy biến áp trước khi tiến hành công tác thí nghiệm, kiểm tra và bảo dưỡng."
    },
    {
        "question": "Sau khi hoàn tất phép thử nghiệm cao áp một chiều trên các cuộn dây hoặc sứ đầu vào của các máy biến áp lực công suất lớn và điện áp cao cần dùng sào chuyên dụng có bộ điện trở xả phù hợp để xả các điện tích trước khi đấu đất chắc chắn chúng. Thời gian tiếp đất không được ít hơn?",
        "answers": [
            "Không cần thời gian.",
            "3 phút",
            "4 phút",
            "5 phút"
        ],
        "correctAnswer": "5 phút"
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm thiết bị điện cao áp tại chỗ (thiết bị trong vận hành), quy định nào đúng?",
        "answers": [
            "Phải có phiếu công tác do đơn vị quản lý vận hành cấp (trừ những trường hợp quy định riêng).",
            "Phải có lệnh công tác do người có thẩm quyền của đơn vị thử nghiệm cấp.",
            "Phải có phiếu công tác do người có thẩm quyền của đơn vị thử nghiệm cấp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có phiếu công tác do đơn vị quản lý vận hành cấp (trừ những trường hợp quy định riêng)."
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm điện cao áp ở phòng thử nghiệm, xe chuyên dùng, hoặc ở khu vực riêng rẽ không liên quan đến thiết bị đang vận hành thì phải có?",
        "answers": [
            "Lệnh công tác do đơn vị quản lý vận hành cấp",
            "Phiếu công tác do đơn vị quản lý vận hành cấp",
            "Lệnh công tác do người có thẩm quyền của đơn vị thử nghiệm cấp.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Lệnh công tác do người có thẩm quyền của đơn vị thử nghiệm cấp."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi thử nghiệm máy biến dòng điện.",
        "answers": [
            "Cách ly hoàn toàn các cuộn thứ cấp khỏi các mạch nhị thứ liên quan trong quá trình thử nghiệm dòng từ hoá.",
            "Khi tiến hành kiểm tra cực tính bằng nguồn DC phải cấp nguồn xung cho các cuộn dây phía thứ cấp và bố trí thiết bị đo ở phía cuộn sơ cấp.",
            "Khi thử nghiệm kiểm tra tỷ số biến bằng phương pháp cấp dòng cho phía sơ cấp phải đảm bảo các cuộn thứ cấp phải được kín mạch.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Để đảm bảo an toàn khi tiến hành thao tác thử nghiệm tụ điện được xả trong thời gian bao lâu?",
        "answers": [
            "Khoảng 2 đến gần 5 phút.",
            "Khoảng 5 đến 10 phút.",
            "Trên 10 phút trở lên.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng 5 đến 10 phút."
    },
    {
        "question": "Khi thử nghiệm cáp ngầm bằng phóng điện cao áp 1 chiều. Để đảm bảo an toàn khi thử xong phải phòng xả điện tích dư các cầu cáp thì phải?",
        "answers": [
            "Sử dụng điện trở xả thích hợp để xả điện tích đã nạp trong điện môi của cáp.",
            "Cho phép xả cáp trực tiếp xuống dây nối đất vì đã đảm bảo nối đất tốt.",
            "Không cần xả điện tích dư sau khi phóng cáp bằng điện cao áp 1 chiều.",
            "Không cần phải đấu đất toàn bộ các đầu cáp của các sợi cáp chưa được thử nghiệm."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng điện trở xả thích hợp để xả điện tích đã nạp trong điện môi của cáp."
    },
    {
        "question": "Trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, nhân viên phải thực hiện các biện pháp sau?",
        "answers": [
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm.",
            "Người không có nhiệm vụ vẫn được ở trong vùng làm việc.",
            "Chỉ cần đặt biển cảnh báo, không khóa hàng rào tạm ngăn chặn ngời không có nhiệm vụ vào vùng làm việc.",
            "Nhân viên công tác tự ý đóng điện khi chưa có lệnh của người chỉ huy trực tiếp."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu có nhiều đơn vị công tác phối hợp thực hiện ?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt.",
            "Các đơn vị vào làm chung một Phiếu công tác, cùng một người chỉ huy trực tiếp nếu chưa được thỏa thuận.",
            "Đơn vị công tác có phiêu riêng không có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc vì đã làm trong một phạm vi.",
            "Các đơn vị vào làm chung một Phiếu công tác, cùng một người chỉ huy trực tiếp với nội dung công việc của từng nhóm khác nhau."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác khác nhau thì mỗi Đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì việc đặt rào chắn theo quy định nào khi thử nghiệm cao áp?",
        "answers": [
            "Do nhân viên thử nghiệm đặt. Có thể đặt rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) và phải treo biển “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn.",
            "Đặt rào chắn phải do nhân viên vận hành đặt. Rào chắn phải là rào cố định và phải treo biển “Cấm lại gần ” trên rào chắn..Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang thì phải cử người đứng gác.",
            "Đặt rào chắn phải do nhân viên thí nghiệm đặt. Rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” trên rào chắn.",
            "Không cần đặt rào chắn khi thí nghiệm cao áp lưu động"
        ],
        "correctAnswer": "Do nhân viên thử nghiệm đặt. Có thể đặt rào chắn tạm thời (kể cả bằng dây thừng) và phải treo biển “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định những nơi nào phải đặt rào chắn?",
        "answers": [
            "Khu vực thử nghiệm có điện cao áp phải được cách ly bằng rào chắn và cử người trông coi.",
            "Nơi có điện áp từ 6kV trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải đư ợc cách ly bằng rào chắn.",
            "Nơi có đặt máy thử điện áp tăng cao từ 10kV trở lên phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Nơi có điện áp từ 15kV trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc hiện trường phải được cách ly bằng rào chắn"
        ],
        "correctAnswer": "Khu vực thử nghiệm có điện cao áp phải được cách ly bằng rào chắn và cử người trông coi."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đặt rào chắn tại khu vực thử nghiệm có điện áp cao điều nào không đúng quy định?",
        "answers": [
            "Việc đặt rào chắn do người cho phép của ĐVQLVH thực hiện.",
            "Phải có rào chắn và người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào. Nếu các dây dẫn điện đi qua hành lang, cầu thang, sàn nhà,... thì phải cử người đứng gác tại các vị trí đặc biệt.",
            "Nếu dùng dây căng thay rào chắn thì trên dây phải treo TIển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”.",
            "Việc đặt rào chắn do người tiến hành thí nghiệm chịu trách nhiệm."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đặt rào chắn do người cho phép của ĐVQLVH thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trước khi đóng điện vào để thử nghiệm, người CHTT ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?",
        "answers": [
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
            "Tự mình đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp.",
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Có thể đấu thêm một số trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp (nếu cần).",
            "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện rồi nói “Tôi đóng điện!”. Cấm đấu thêm gì trong mạch thí nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp."
        ],
        "correctAnswer": "Tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và BPAT, sau đó nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện. Cấm đấu thêm gì trong mạch thử nghiệm khi đã đóng điện phía hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi thử nghiệm xong, người CHTT của ĐVCT làm công việc thử nghiệm phải làm những động tác gì?",
        "answers": [
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, cấm mọi người đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc.",
            "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc, không cho phép đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc.",
            "Cắt điện, nhưng không làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về DCL phía hạ áp để cấp điện thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
            "Phải sử dụng dao 1 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
            "Phải sử dụng dao 3 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao.",
            "Phải sử dụng dao đa cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí đóng phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao."
        ],
        "correctAnswer": "Phải sử dụng dao 2 cực, phần cắt mạch điện phải được trông thấy rõ. DCL ở vị trí cắt phải có đệm lót cách điện đặt ở giữa lưỡi dao và hàm tĩnh của dao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định khi dùng thiết bị thử nghiệm lưu động?",
        "answers": [
            "Các thiết bị thử nghiệm để hở có thể bố trí chung thiết bị hạ áp và cao áp nhưng giữa hai bên phải có ngăn cách.",
            "Các bộ phận cao áp phải che kín.",
            "Nếu thiết bị thí nghiệm để hở thì phải bố trí riêng một bên đặt thiết bị hạ áp, một bên đặt thiết bị cao áp và giữa hai bên phải có ngăn cách.",
            "Dao cách ly, cầu chì và các thiết bị điện hạ áp phải để ở nơi thuận tiện, dễ kiểm tra, điều khiển."
        ],
        "correctAnswer": "Các thiết bị thử nghiệm để hở có thể bố trí chung thiết bị hạ áp và cao áp nhưng giữa hai bên phải có ngăn cách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện phải áp dụng BPAT nào sau khi thử nghiệm bằng điện áp cao xong?",
        "answers": [
            "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Phải thử điện áp và khi đã khẳng định không còn điện nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Phải khử điện dung và khi đã khẳng định không còn điện dung dư nữa mới được báo là “đã cắt điện”.",
            "Báo là “đã cắt điện” sau đó khử điện tích và kiểm tra khẳng định không còn điện tích nữa."
        ],
        "correctAnswer": "Phải khử điện tích và khi đã khẳng định không còn điện tích nữa mới được báo là “đã cắt điện”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định về rào chắn trong trạm thử nghiệm?",
        "answers": [
            "Nơi có điện áp từ 220/380V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Nơi có điện áp từ 000 V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn.",
            "Rào chắn cố định phải có chiều cao không nhỏ hơn 1,7 m; rào chắn tạm thời có chiều cao không nhỏ hơn 1,2 m.",
            "Nếu vỏ kim loại của dụng cụ đo không thể nối đất do điều kiện nào đó thì phải có rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi có điện áp từ 220/380V trở lên trong trạm thử nghiệm hoặc phòng thí nghiệm phải được cách ly bằng rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cửa của rào chắn như thế nào?",
        "answers": [
            "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải mở về phía trong hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên ngoài rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá.",
            "Cửa phải lạ cửa sắt chắc chắn. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá."
        ],
        "correctAnswer": "Cửa phải mở về phía ngoài hoặc đẩy sang bên cạnh. Khoá cửa phải là loại tự khoá và từ phía bên trong rào chắn có thể mở cửa không cần chìa khoá."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, MBA dùng để thử nghiệm cách điện phải có yêu cầu gì?",
        "answers": [
            "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch.",
            "Phải có DCL tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch.",
            "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện dung để hạn chế dòng điện từ hóa.",
            "Phải có cầu chì tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có máy cắt tự động cắt điện khi cách điện bị chọc thủng và phải có điện trở để hạn chế dòng điện ngắn mạch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định yêu cầu về an toàn gì khi dùng tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm?",
        "answers": [
            "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn.",
            "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở trong mặt bằng (khu vực) thử nghiệm đều phải có rào chắn.",
            "Tụ điện dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn. Máy biến điện đo lường không cần đặt rào chắn.",
            "Máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn. Tụ điện không cần đặt rào chắn."
        ],
        "correctAnswer": "Tụ điện và máy biến điện đo lường dùng trong sơ đồ thử nghiệm đặt ở ngoài mặt bằng thử nghiệm đều phải có rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng theo quy định về thiết bị có điện dung lớn trong công việc thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm có đặt trong mặt bằng thử nghiệm, không cần nối tắt và nối đất, nhưng phải cử người trông coi.Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm nhưng đặt trong mặt bằng thử nghiệm, phải được nối tắt và nối đất.",
            "Khi thử nghiệm đối tượng có điện dung lớn như tụ điện, cáp, mặt bằng thử nghiệm phải có thiết bị nối tắt và chập mạch sản phẩm cần thử với đất.",
            "Khi kết thúc thử nghiệm, các tụ điện được đấu vào sơ đồ thử nghiệm phải được phóng điện và nối đất.",
            NaN
        ],
        "correctAnswer": "Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm có đặt trong mặt bằng thử nghiệm, không cần nối tắt và nối đất, nhưng phải cử người trông coi.Các thiết bị có điện dung lớn nếu không tham gia vào sơ đồ thử nghiệm nhưng đặt trong mặt bằng thử nghiệm, phải được nối tắt và nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về kiểm định trang, thiết bị, dụng cụ thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "ĐVQLVH trạm thử nghiệm, phòng thử nghiệm phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm.",
            "ĐVLCV phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thí nghiệm.",
            "ĐVCT phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thí nghiệm.",
            "ĐVQLVH lưới điện phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thí nghiệm."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVQLVH trạm thử nghiệm, phòng thử nghiệm phải thực hiện kiểm định định kỳ các trang thiết bị, dụng cụ thử nghiệm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc khẳng định mạch kiểm tra trong công tác thử nghiệm điên, nội dung nào không đúng quy định?",
        "answers": [
            "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp.",
            "Trước khi bắt đầu thí nghiệm, mạch thí nghiệm kết nối các dụng cụ thí nghiệm phải được kiểm tra khẳng định tính chính xác của sơ đồ thí nghiệm.",
            "Chỉ được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm khi người CHTT cho phép.",
            "Trước khi đấu sơ đồ thử nghiệm phải kiểm tra để ngăn ngừa điện áp ngược qua MBA."
        ],
        "correctAnswer": "Không được đặt và tháo các đối tượng cần thử nghiệm trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trước khi thực hiện thử nghiệm có phóng điện, hoặc các thử nghiệm hay thí nghiệm khác có nguy cơ rủi ro, phải thực hiện những biện pháp gì?",
        "answers": [
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Cử người cảnh giới để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Làm rào chắn tạm thời để khoanh vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập.",
            "Phải có quy định không cho người không nhiệm vụ vào trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chắc chắn không có người trong vùng nguy hiểm, người không có nhiệm vụ trong vùng làm việc; Đặt tín hiệu cảnh báo và khoá hàng rào để ngăn chặn người không có nhiệm vụ xâm nhập."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong thử nghiệm tụ đấu mạch quy định biện pháp an toàn nào?",
        "answers": [
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt. Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người của ĐVQLVH thiết bị cần thử cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Phải có sơ đồ mạch cung cấp cho tụ đấu; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch.",
            "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Không được phép tháo đối tượng cần thử khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch."
        ],
        "correctAnswer": "Mạch cung cấp cho tụ đấu mạch phải có khí cụ đóng cắt, có chỗ hở mạch nhìn thấy được và đặt ở mạch sơ cấp của MBA thử nghiệm; Chỉ được đặt và tháo đối tượng cần thử khi người CHTT cho phép và sau khi đã cắt điện vào tụ đấu mạch."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, BPAT khi thử nghiệm độ bền cơ của vật cách điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Có biện pháp đề phòng sự cố cho nhân viên ĐVCT khi thực hiện thử nghiệm.",
            "Cho phép người đứng ở gần nơi thử nghiệm nhưng phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra.",
            "Cấm người đứng ở gần nơi thử nghiệm. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho cộng đồng.",
            "Phải có quy trình thử nghiệm độ bền cơ do cấp có thẩm quyền quyết định ban hành. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có quy trình thử nghiệm độ bền cơ do cấp có thẩm quyền quyết định ban hành. Phải có biện pháp đề phòng tai nạn cho nhân viên ĐVCT do các mảnh vụn bắn ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi làm việc ở những mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ đang có điện phải áp dụng biện pháp an toàn nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU.",
            "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TU và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TI.",
            "Tất cả các cuộn dây sơ và thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU.",
            "Tất cả các cuộn dây sơ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các cuộn dây thứ cấp của máy biến dòng điện (TI) và máy biến điện áp (TU) phải có dây nối đất cố định; Cấm để hở mạch cuộn thứ cấp của TI và để ngắn mạch cuộn thứ cấp của TU."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về treo biển cảnh báo trên dây căng thay cho rào chắn trong khu vực thí nghiệm có điện cao áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người\"",
            "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Cấm đóng điện! Có người đang làm việc\"",
            "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người\"",
            "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Làm việc tại đây\""
        ],
        "correctAnswer": "Trên dây phải treo biển cảnh báo \"Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người\""
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về biện pháp an toàn cho khu vực thí nghiệm có điện cao áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có rào chắn và cử người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào. Nếu dùng dây căng thay rào chắn thì trên dây phải treo biển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”.",
            "Có thể sử dụng rào chắn hoặc cử người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào, phải treo biển cảnh báo “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người” trên rào chắn.",
            "Phải cử người giám sát an toàn, nhân viên đơn vị công tác không được vào khi chưa cho phép vào làm việc, phải treo biển cảnhbáo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại thiết bị sẽ thử nghiệm.",
            "Phải có các chức danh trong PCT bao gồm CHTT, GSATĐ tại vị trí thử nghiệm, dùng dây căng khoanh vùng khu vực làm việc, trên dây phải treo biển cảnh báo “Làm việc tại đây”."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có rào chắn và cử người trông coi, người không có nhiệm vụ không được vào. Nếu dùng dây căng thay rào chắn thì trên dây phải treo biển cảnh báo “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về biện pháp an toàn khi thực hiện đưa điện vào thí nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Trước khi đưa điện vào thử, tất cả mọi người phải đi ra ngoài và đảm bảo an toàn theo sự hướng dẫn của CHTT, việc đưa điện vào thử nghiệm do CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên ĐVCT thực hiện",
            "Tất cả người không phải là ĐVCT phải đi ra ngoài khu vực thử nghiệm theo sự hướng dẫn của CHTT, việc đưa điện vào thử nghiệm do CHTT đảm nhận hoặc GSATĐ thực hiện",
            "Tất cả mọi người phải đi ra ngoài và đảm bảo an toàn theo sự hướng dẫn của GSATĐ hoặc LĐCV (nếu có mặt tại hiện trường), việc đóng nguồn để thử nghiệm do GSAT hoặc CHTT thực hiện",
            "Trước khi đưa điện vào thử nghiệm người CHTT và GSAT phải phổ biến BPAT cho nhân viên ĐVCT, việc đưa điện vào thử nghiệm do CHTT đảm nhận dưới sự giám sát của GSAT"
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi đưa điện vào thử, tất cả mọi người phải đi ra ngoài và đảm bảo an toàn theo sự hướng dẫn của CHTT, việc đưa điện vào thử nghiệm do CHTT đảm nhận hoặc ra lệnh cho nhân viên ĐVCT thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về biện pháp an toàn trước khi đóng điện thí nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Người CHTT công việc thí nghiệm phải tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và biện pháp an toàn, sau đó báo trước cho mọi người biết bằng câu nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện",
            "Người GSAT, LĐCV công việc thí nghiệm phải tự mình đấu dây mạch thí nghiệm và thực hiện đủ biện pháp an toàn, sau đó yêu cầu nhân viên ĐVCT thục hiện treo biển cảnh báo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” sau đó mới ra lệnh đóng điện",
            "Người CHTT phải tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và biện pháp an toàn, sau đó treo biển báo “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm” trên rào chắn rồi sau đó mới thực hiện đóng điện",
            "Người LĐCV, GSAT hoặc CHTT trước khi thực hiện thí nghiệm phải tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và biện pháp an toàn, yêu cầu mọi người đi ra ngoài cách khu vực thí nghiệm 5m, sau đó hô “Tôi đóng điện!” rồi đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện"
        ],
        "correctAnswer": "Người CHTT công việc thí nghiệm phải tự mình kiểm tra mạch đấu dây thí nghiệm và biện pháp an toàn, sau đó báo trước cho mọi người biết bằng câu nói “Tôi đóng điện!” rồi mới đóng điện hoặc ra lệnh đóng điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về biện pháp an toàn khi thí nghiệm xong như thế nào?",
        "answers": [
            "Người CHTT công việc thí nghiệm phải cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc",
            "Người GSAT, LĐCV thí nghiệm công việc không phải cắt điện, không cần làm nối đất hoặc báo cho nhân viên ĐVCT “thực hiện chuyển mạch”, sau đó ra lệnh tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc",
            "Người GSAT công việc thí nghiệm phải cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người ra khỏi khu vực thí nghiệm, sau đó hô “đã nối đất” và ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc",
            "Người CHTT công việc thí nghiệm phải đóng điện, tháo nối đất và báo cho mọi người biết “Tôi đóng điện”, sau đó ra lệnh cho nhân viên ĐVCT tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc"
        ],
        "correctAnswer": "Người CHTT công việc thí nghiệm phải cắt điện, làm nối đất và báo cho mọi người biết “đã cắt điện”, sau đó ra lệnh đấu dây lại để tiếp tục thử nghiệm hoặc tháo dỡ các rào chắn và kết thúc công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung 100 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,5 mét",
            "0,75 mét",
            "1,0 mét",
            "1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 100 kV đến 150 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,75 mét",
            "0,5 mét",
            "1,0 mét",
            "1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,75 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 150 kV đến 400 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "1,0 mét",
            "0,5 mét",
            "0,75 mét",
            "1,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 400 kV đến 500 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "1,5 mét",
            "2,5 mét",
            "4,0 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "1,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 500 kV đến 1000 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "2,5 mét",
            "1,5 mét",
            "4,0 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 1000 kV đến 1500 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "1,5 mét",
            "2,5 mét",
            "2,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 1500 kV đến 2000 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "5,0 mét",
            "4,0 mét",
            "3,5 mét",
            "6,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "5,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp xung trên 2000 kV đến 2500 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "6,0 mét",
            "4,0 mét",
            "3,5 mét",
            "5,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "6,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều đến 6 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,1 mét",
            "0,2 mét",
            "0,3 mét",
            "0,6 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,1 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 6 kV đến 10 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,2 mét",
            "0,3 mét",
            "0,1 mét",
            "0,6 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,2 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 10 kV đến 20 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,3 mét",
            "0,2 mét",
            "0,5 mét",
            "1,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,3 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 20 kV đến 50 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "0,5 mét",
            "0,2 mét",
            "0,3 mét",
            "1,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "0,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 50 kV đến 100 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "1,0 mét",
            "1,5 mét",
            "0,7 mét",
            "0,6 mét"
        ],
        "correctAnswer": "1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 100 kV đến 250 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "1,5 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "1,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 250 kV đến 400 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "2,5 mét",
            "1,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,0 mét"
        ],
        "correctAnswer": "2,5 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về khoảng cách tối thiểu từ phần dẫn điện của thiết bị thử nghiệm đến rào chắn cố định có nối đất đối với điện áp tần số công nghiệp, điện áp hiệu dụng và điện một chiều trên 400 kV đến 800 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "2,5 mét",
            "3,0 mét",
            "4,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi làm việc với máy cơ khí phải:",
        "answers": [
            "Kiểm tra điện trở nối đất khu vực đặt máy, kiểm tra rò điện qua vỏ máy.",
            "Kiểm tra tình trạng kiểm định kỹ thuật an toàn của và chất lượng của máy vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra kỹ thuật an toàn của máy theo các quy trình vận hành cho chính máy cơ khí đó."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answers": [
            "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có Phương án di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có hồ sơ lý lịch thiết bị nâng đầy đủ khi di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Các thiết bị nang phải còn hạnh định thử nghiệm, lập kế hoạch thi công, chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answers": [
            "Không cho phép người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động; Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải; Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải.",
            "Không cho phép nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép; Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển; Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Không được nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác; Cẩu với, kéo lê tải trọng;",
            "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người quá tải trọng cho phép của thiết bị.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn khi thiết bị ngừng hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm các phương tiện không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?",
        "answers": [
            "Phải hạ móc tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí cao nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ cần xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Nơi đó đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Có phương án loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answers": [
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 0,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 1,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 02 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
        ],
        "correctAnswer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; thiết bị không còn hạnh định thử nghiệm.",
            "Khi không phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh, móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các nguy hiểm tại buồng điều khiển thết bị; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử người theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi mức tiêu hao nhiên liệu và kiểm tra các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Quản đốc phân xường xe phải theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 12km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 3km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤15km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người.Hạ thấp càng nâng khi di chuyển; Đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành;",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm nâng hàng đi vào nơi có nền không ổn định; Nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng; Xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/4 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 2/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answers": [
            "Không được nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi chưa di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cho phép kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống với điều kiện phải có kê lót đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answers": [
            "Khung xe nghiêng hết về phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của thành xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất 01 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi chủng loại xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; cử người theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; hàng ngày người vận hành xe phải theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
            "Vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng; Vị trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 10cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 30cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 50cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answers": [
            "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên.",
            "Cấm để dây xích bị xoắn hay thắt nút, vận hành pa lăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Cấm treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát; Cấm dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng; Để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi dây xích khi bị đứt không được nối mà phải thay thế bằng xích mới.",
            "Không được tự chế, lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích; Không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ.",
            "Không dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Bảo đảm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có đèn chiếu sáng đặt ở bên ngoài hoặc dùng đèn di động cầm tay, điện áp không lớn hơn 36V.",
            "Phải dùng biến áp cách ly cho đèn chiếu sáng và đặt máy biến áp ở bên ngoài thùng kín.",
            "Cấm dùng biến áp tự ngẫu để hạ áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?",
        "answers": [
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để trong thùng, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị bộ quần áo chống cháy và bình thở ô xy."
        ],
        "correctAnswer": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answers": [
            "Mặc quần áo BHLĐ và đeo găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cách điện để bảo vệ cơ thể khỏi bị điện giât.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính hàn bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
        ],
        "correctAnswer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answers": [
            "Chuẩn bị a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
            "Kiểm tra a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống gỉ.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
            "Ghi rõ, dán giấy tên trên thành bình từng loại.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng bút mực không xóa."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải để trong các buồng kín, ngoài axít ra không được phép để dung dịch trung hoà cùng; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng sắt mạ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng hợp kim nhôm có nắp đậy và quai xách."
        ],
        "correctAnswer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ nước cất theo đũa thuỷ tinh vào bình axít và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải dùng 2 vòi, cùng rót axít và nước cất vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa sắt mạ vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answers": [
            "Cấm hút thuốc, sử dụng bật lửa, lò sưởi trong buồng chứa ắc-quy",
            "Cấm để nước cất và dung dịch trung hoà ở chỗ cửa ra vào của buồng ắc-quy.",
            "Cấm đổ nước cất vào axít để pha chế thành dung dịch.",
            "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
    },
    {
        "question": "Nội dung huấn luyện an toàn cho người làm công việc xây lắp điện gồm?",
        "answers": [
            "Đào, đổ móng cột; lắp và dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp thiết bị điện.",
            "Đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện.",
            "Đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp và dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét.",
            "Đào mương cáp ngầm; lắp và dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "Đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Khi cách ly thiết bị để làm công việc sửa chữa, phần thiết bị tiến hành công việc cần phải?",
        "answers": [
            "Cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van; các đồng hồ chỉ thị đã chỉ đúng trạng thái.",
            "Cách ly khỏi hệ thống từ phía đầu vào bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van; các đồng hồ chỉ thị đã chỉ đúng trạng thái.",
            "Chỉ cần dừng hoạt động mà không cần phải thực hiện cách ly thiết bị từ mọi phía",
            "Cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía bằng cách đóng các van cách ly; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van; các đồng hồ chỉ thị đã chỉ đúng trạng thái."
        ],
        "correctAnswer": "Cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van; các đồng hồ chỉ thị đã chỉ đúng trạng thái."
    },
    {
        "question": "Khi cắt tụ điện cao áp để sửa chữa, thực hiện như thế nào là đúng?",
        "answers": [
            "Dùng DCL cắt tụ điện và tiến hành sửa chữa.",
            "Lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành trước khi cắt tụ điện ra sửa chữa.",
            "Dùng máy cắt cắt tụ điện và tiến hành sửa chữa.",
            "Phải phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định, quy trình của đơn vị quản lý vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Phải phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định, quy trình của đơn vị quản lý vận hành."
    },
    {
        "question": "Để đảm bảo thực hiện khối lượng thay sứ trong một công tác có cắt điện đường dây, do tổ đường dây thiếu nhân lực, lãnh đạo Điện lực đã điều động nhân lực tổ điện kế (không có nghiệp vụ về đường dây) tham gia công tác thay sứ trong ngày hôm đó. Theo anh/ chị việc điều động này như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Việc điều động này là phù hợp, đảm bảo tiến độ công việc, hạn chế thời gian mất điện.",
            "Ý 2 - Việc điều động này có thể cho phép, với yêu cầu phải quy định các phạm vi công việc của nhân viên được điều động, ghi rõ trong phương án thi công được lãnh đạo đơn vị phê duyệt.",
            "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Điện lực đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề đường dây.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Việc điều động này của lãnh đạo Điện lực đã vi phạm điều nghiêm cấm giao nhiệm vụ cho người chưa được học tập - huấn luyện, sát hạch về chuyên môn nghiệp vụ của nghề đường dây."
    },
    {
        "question": "Trên đường về nhà sau khi kết thúc công việc, công nhân A phát hiện có sự cố do tiếp xúc xấu, gây phóng điện chập chờn trên lưới điện hạ thế của một trạm biến áp nằm trong khu vực của mình quản lý, công nhân A phải xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Lập tức leo lên cột để xử lý hiện tượng tiếp xúc xấu, đảm bảo cấp điện cho khách hàng.",
            "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Điện lực. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác.",
            "Ý 3 - Lập tức cắt trạm biến áp đang cấp điện khu vực đó, thông báo tình hình với trực ban đơn vị.",
            "Thực hiện theo Ý 2 hoặc Ý 3."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Thông báo tình hình sự cố với trực ban Điện lực. Chỉ được tham gia xử lý sự cố nếu được lãnh đạo đơn vị giao nhiệm vụ và có Phiếu công tác/Lệnh công tác."
    },
    {
        "question": "Khi đứng trên cột để thao tác tiếp địa lưu động với điện áp cao, người thực hiện phải sử dụng dụng cụ an toàn gì để thực hiện?",
        "answers": [
            "Găng tay cách điện và ủng cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Găng tay cách điện, ủng cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp.",
            "Ủng cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp."
        ],
        "correctAnswer": "Găng tay cách điện và Sào cách điện đúng cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Công nhân A khi trèo lên cột điện bị vướng nhiều dây cáp viễn thông đi chung cột, công nhân A đã tháo dây choàng để xoay người thì bị trượt chân ngã cao. Qua tình huống này vi phạm nào là nguyên nhân trực tiếp dẫn đến tai nạn?",
        "answers": [
            "Không dùng thang để trèo cột.",
            "Không đề nghị đơn vị điều xe nâng người đến để đưa người lên cột.",
            "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định.",
            "Sử dụng không đúng ty leo được quy định để trèo, khi trèo không cẩn thận, không bám vào những vật cố định chắc chắn để vượt chướng ngại vật."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng dây đeo an toàn không đúng quy định."
    },
    {
        "question": "Đơn vị công tác đang vệ sinh bảo dưỡng đường dây đoạn từ cột 10 đến cột 30, Người chỉ huy trực tiếp phát hiện dây lèo tại cột 34 bị đứt nên yêu cầu 01 công nhân của Đơn vị công tác trèo lên nối lại lèo. Trong tình huống này người công nhân phải?",
        "answers": [
            "Thực hiện theo chỉ đạo của người chỉ huy trực tiếp để ngăn ngừa sự cố.",
            "Thông báo cho nhân viên vận hành biết công việc thực hiện để không cho đóng điện lại sớm.",
            "Từ chối thực hiện vì công việc trên nằm ngoài phạm vi công tác, không đảm bảo an toàn.",
            "Từ chối thực hiện công việc trên vì không đảm bảo an toàn, nếu người chỉ huy trực tiếp không chấp thuận thì vẫn thực hiện nhưng sau đó báo cáo cấp trên để giải quyết."
        ],
        "correctAnswer": "Từ chối thực hiện vì công việc trên nằm ngoài phạm vi công tác, không đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Những công việc nào sau đây được xem là công việc làm gần đường dây cao áp đang vận hành?",
        "answers": [
            "Công việc làm trên đoạn đường dây đã cắt điện, nhưng giao chéo với đường dây đang vận hành.",
            "Công việc làm trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành.",
            "Công việc làm trên đoạn đường dây đã cắt điện nhưng có chiều dài từ 2,0 km trở lên đi bên cạnh hoặc đi song song với đường dây đang vận hành khác với khoảng cách nhỏ hơn quy định cho các cấp điện áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở nhiều vị trí trên một đoạn đường dây điện trên không (không giao chéo hoặc đi song song với đường dây khác) không có nhánh rẽ, khoảng cách xa nhất giữa hai bộ nối đất không lớn hơn?",
        "answers": [
            "1km",
            "1,5km",
            "2km",
            "2,5km"
        ],
        "correctAnswer": "2km"
    },
    {
        "question": "Khi chỉ làm việc tại dây dẫn một pha của đường dây trên không (đi chung cột với đường dây cao áp khác đang vận hành) điện áp 110kV thì tại vị trí làm việc chỉ cần nối đất (để chống điện áp cảm ứng) dây dẫn của pha đó với điều kiện bảo đảm khoảng cách giữa các dây dẫn gần nhất của 2 mạch nhỏ nhất là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3m",
            "4m",
            "5m",
            "6m"
        ],
        "correctAnswer": "4m"
    },
    {
        "question": "Nối đất khi làm việc trên đường dây điện hạ áp cho phép?",
        "answers": [
            "Chập 3 dây pha lại với nhau.",
            "Chập 3 pha và nối với dây trung tính.",
            "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất.",
            "Chỉ cần chập 2 pha hai bên lại với nhau và nối với đất."
        ],
        "correctAnswer": "Chập 3 pha với dây trung tính và nối với đất."
    },
    {
        "question": "Khi thi công kéo dây gần đường dây 35 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kẹp) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây đang có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Bằng chiều cao cột của đường đây 35 kV",
            "3 m.",
            "2,5 m.",
            "4 m."
        ],
        "correctAnswer": "2,5 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa các dây dẫn của hai mạch đường dây cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Không quy định.",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Khi kiểm tra định kỳ, nếu thấy dây dẫn điện đứt rơi xuống đất hoặc còn lơ lửng, thực hiện việc nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân.",
            "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, ngoại trừ bản thân.",
            "Không cử người đứng gác nếu nơi có người qua lại.",
            "Không báo ngay cho trực ca Điều độ."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho mọi người tới gần dưới 10 m, kể cả bản thân."
    },
    {
        "question": "Trường hợp nào sau đây cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Bắt đầu có gió cấp 6 trở lên hoặc có mưa nặng hạt, nước chảy thành dòng trên người và thiết bị.",
            "Ý 2 - Có giông, bão hoặc sắp có giông, bão.",
            "Ý 3 - Không có quy định.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành có cấp điện áp đến 220 kV, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ các dây cáp kéo và cáp hãm đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Bằng chiều dài thân cột điện.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 6 m.",
            "Bằng 2 lần chiều dài thân cột điện.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 6 m."
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã thực hiện sai quy trình an toàn?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Cho phép đặt các phương tiện trục kéo ngay phía dưới dây dẫn của đường dây cao áp đang vận hành.",
            "Ý 2 - Nối đất thân của tời nâng cột, hãm cột và nối đất thân cột sắt đang được dựng.",
            "Ý 3 - Khi dây chằng có nguy cơ dịch chuyển đến gần đường dây có điện với khoảng cách nhỏ hơn quy định mà không dùng dây chằng ngược để kéo lại.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở vị trí có độ cao hoặc độ sâu bao nhiêu so với mặt đất, nhân viên đơn vị công tác phải dùng các phương tiện lên xuống phù hợp?",
        "answers": [
            "Không quy định.",
            "Trên 2 mét.",
            "Từ 2,0 mét trở lên.",
            "Từ 3,0 mét trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Trên 2 mét."
    },
    {
        "question": "Khi trèo lên cột làm việc, thực hiện các quy định nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột.",
            "Ý 2 - Không cần sử dụng dây đeo an toàn.",
            "Ý 3 - Trèo và làm việc ở phía đặt tay xà có sứ đỡ dây dẫn trên cột đơn.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Kiểm tra sơ bộ tình trạng của móng cột và cột."
    },
    {
        "question": "Khi có gió cấp mấy thì cấm làm việc trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Cấp 6 trở lên",
            "Cấp 5 trở lên",
            "Cấp 4 trở lên",
            "Cấp 3 trở lên"
        ],
        "correctAnswer": "Cấp 6 trở lên"
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, phương pháp đặt dây cáp kéo, cáp hãm như thế nào để đảm bảo an toàn?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Dây cáp kéo và cáp hãm phải bố trí sao cho khi dây cáp bị bật, đứt không thể văng về phía đường dây đang vận hành.",
            "Ý 2 - Dây cáp kéo, cáp hãm phải được buộc, móc vào đường dây đang vận hành.",
            "Ý 3 - Không có biện pháp néo giữ dây cáp kéo, cáp hãm.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Dây cáp kéo và cáp hãm phải bố trí sao cho khi dây cáp bị bật, đứt không thể văng về phía đường dây đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Khi dựng cột điện ở gần đường dây cao áp có cấp điện áp 35 kV đang vận hành, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ dây chằng đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 4 m.",
            "Bằng chiều dài thân cột điện",
            "Bằng 2 lần chiều dài thân cột điện.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 4 m."
    },
    {
        "question": "Khi lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch đang vận hành, các vật tư, dụng cụ nhỏ được kéo lên cột hoặc thả xuống đất bằng phương pháp nào?",
        "answers": [
            "Các vật tư, dụng cụ nhỏ được kéo lên hoặc thả xuống bằng dây có khả năng chịu lực, có biện pháp đảm bảo dây không bị bung, văng lên đường dây đang mang điện.",
            "Cho phép tung ném các vật tư, dụng cụ nhỏ lên cao nhưng phải đảm bảo không va trúng đường dây.",
            "Các chi tiết nhỏ và dụng cụ làm việc phải dùng dây thừng vô tận khi kéo lên cột hoặc thả xuống đất, chỉ được phép tháo ra khỏi dây này sau khi đã được đặt vào vị trí và bắt chặt vào cột. Dụng cụ, đồ nghề phải đựng trong túi chuyên dùng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các chi tiết nhỏ và dụng cụ làm việc phải dùng dây thừng vô tận khi kéo lên cột hoặc thả xuống đất, chỉ được phép tháo ra khỏi dây này sau khi đã được đặt vào vị trí và bắt chặt vào cột. Dụng cụ, đồ nghề phải đựng trong túi chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đoạn đường dây (đường dây) đã cắt điện có chiều dài từ 2 km đi song song với đường dây 110 kV đang vận hành; khoảng cách giữa hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?",
        "answers": [
            "Nhỏ hơn 150 m.",
            "Nhỏ hơn 100 m.",
            "Nhỏ hơn 300 m.",
            "Nhỏ hơn 400 m."
        ],
        "correctAnswer": "Nhỏ hơn 100 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đoạn đường dây đã cắt điện có chiều dài từ 2 km trở lên đi song song với đường dây 500 kV đang vận hành; khoảng cách giữ hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?",
        "answers": [
            "Nhỏ hơn 300 m.",
            "Nhỏ hơn 200 m.",
            "Nhỏ hơn 500 m.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Nhỏ hơn 200 m."
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành có cấp điện áp đến 500 kV, khoảng cách cho phép nhỏ nhất từ các dây cáp kéo và cáp hãm đến dây dẫn có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Bằng chiều dài thân cột điện.",
            "Bằng 3 lần chiều dài thân cột điện.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 8 m.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất cho phép 8 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện cấp điện áp đến 35kV quy định là?",
        "answers": [
            "Gấp hai lần chiều dài cánh tay người làm việc kèm dụng cụ.",
            "0,6 m.",
            "Gấp hai lần chiều cao trung bình của người làm việc.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc ở trên cột của đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất từ người (kể cả dụng cụ khi cầm, mang) đến dây dẫn có điện cấp điện áp trên 35kV đến 110kV quy định là?",
        "answers": [
            "Gấp hai lần chiều dài cánh tay người làm việc.",
            "Gấp hai lần chiều dài cánh tay người làm việc kèm dụng cụ.",
            "1,0 m.",
            "Không quy định."
        ],
        "correctAnswer": "1,0 m."
    },
    {
        "question": "Lắp đặt dây dẫn ở đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, việc chuyển dây dẫn từ ròng rọc sang khóa đỡ và việc nối đầu dây dẫn ở dây lèo cột néo hoặc cột đảo pha như thế nào là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Có thể tiến hành trên xe nâng, xe thang hoặc khi thả dây dẫn xuống đất. Nếu thả dây xuống đất thì vẫn phải nối đất dây dẫn mới được làm việc.",
            "Ý 2 - Không được tiến hành trên xe nâng, xe thang",
            "Ý 3 - Không được tiến hành khi thả dây dẫn xuống đất, kể cả trường hợp dây dẫn vẫn được nối đất.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Có thể tiến hành trên xe nâng, xe thang hoặc khi thả dây dẫn xuống đất. Nếu thả dây xuống đất thì vẫn phải nối đất dây dẫn mới được làm việc."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đoạn đường dây (đường dây) đã cắt điện có chiều dài từ 2 km đi song song với đường dây 220 kV đang vận hành; khoảng cách giữa hai đường dây là bao nhiêu thì được gọi là công việc làm gần đường dây đang vận hành?",
        "answers": [
            "Nhỏ hơn 100 m.",
            "Nhỏ hơn 150 m.",
            "Nhỏ hơn 200 m.",
            "Nhỏ hơn 300 m."
        ],
        "correctAnswer": "Nhỏ hơn 150 m."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đến 35kV đang vận hành, những công việc và điều kiện nào sau đây không được phép thực hiện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Khi khoảng cách nhỏ nhất giữa các dây dẫn của 2 mạch > 3m và có áp dụng các biện pháp ngăn ngừa vi phạm khoảng cách an toàn.",
            "Ý 2 - Làm việc khi đang có gió cấp 4 trở lên.",
            "Ý 3 - Ra dây trên cột, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện đi chung cột với đường dây đang vận hành, nội dung nào sau đây vi phạm quy định an toàn?",
        "answers": [
            "Ra dây dẫn, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại.",
            "Có biện pháp thi công đã đảm bảo đường dây cắt điện không bung, văng vào đường dây đang vận hành.",
            "Dùng dây trực tiếp hoặc qua pu-ly để đưa dụng cụ, vật liệu lên cao hoặc hạ xuống với khoảng cách an toàn.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ra dây dẫn, cuộn dây dẫn thành cuộn trên cột, dùng thước đo bằng kim loại."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành, các nội dung công tác an toàn nào thuộc trách nhiệm của người chỉ huy trực tiếp?",
        "answers": [
            "Kiểm tra đúng tuyến dây đã cắt điện.",
            "Cho treo đầy đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột 2 đường dây đi chung.",
            "Thực hiện đủ, đúng những biện pháp an toàn khi trèo cao.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã vi phạm quy trình an toàn?",
        "answers": [
            "Người chỉ huy trực tiếp có bậc 4 an toàn điện.",
            "Đặt phương tiện trục kéo ngay phía dưới dây dẫn của đường dây cao áp đang vận hành.",
            "Dùng dây chằng kéo ngược lại để tránh nguy cơ dịch chuyển về đường dây đang vận hành.",
            "Tiếp đất thân của tời nâng cột, hãm cột."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt phương tiện trục kéo ngay phía dưới dây dẫn của đường dây cao áp đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Khi thi công dựng cột điện gần đường dây cao áp đang vận hành, mục nào sau đây đơn vị thi công đã vi phạm quy trình an toàn?",
        "answers": [
            "Toàn bộ dây chằng bằng kim loại khi đang dựng cột sắt không nối đất.",
            "Người chỉ huy trực tiếp có bậc 4 an toàn điện.",
            "Đặt phương tiện trục kéo bên ngoài trục đường dây đang vận hành.",
            "Dùng dây chằng kéo ngược lại để tránh nguy cơ dịch chuyển về đường dây đang vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Toàn bộ dây chằng bằng kim loại khi đang dựng cột sắt không nối đất."
    },
    {
        "question": "Thực hiện lấy độ võng dây dẫn khi thi công lắp đặt trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, biện pháp nào dưới đây có nguy cơ mất an toàn?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Tại các vị trí cột bê tông ly tâm, ròng rọc kéo dây phải được nối đất riêng.",
            "Ý 2 - Nhân viên đơn vị công tác cầm trực tiếp vào dây dẫn để lấy độ võng.",
            "Ý 3 - Dây dẫn thả xuống đất để bắt khoá kéo dây được nối đất ngay tại vị trí khoá kéo dây.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 có nguy cơ mất an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Nhân viên đơn vị công tác cầm trực tiếp vào dây dẫn để lấy độ võng."
    },
    {
        "question": "Lắp đặt dây dẫn ở đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch khi các mạch còn lại đang vận hành, trong quá trình lấy độ võng người chỉ huy trực tiếp phải?",
        "answers": [
            "Chỉ có biện pháp để phòng nhân viên đơn vị công tác chạm phải dây dẫn.",
            "Chỉ có biện pháp để phòng người ngoài chạm phải dây dẫn.",
            "Có biện pháp đề phòng nhân viên đơn vị công tác và người ngoài chạm phải dây dẫn.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Có biện pháp đề phòng nhân viên đơn vị công tác và người ngoài chạm phải dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Khi thi công lắp đặt dây dẫn trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch, khi các mạch còn lại đang vận hành, biện pháp đấu lèo tại các vị trí đảo pha nào sau đây tuân thủ quy định an toàn?",
        "answers": [
            "Nối đất cả 03 dây dẫn về hai phía cột bằng 06 dây nối đất (mỗi đầu dây dẫn phải đấu một đầu dây nối đất). Cả 06 dây nối đất này đều phải đấu vào một cọc nối đất chung.",
            "Chỉ cần nối đất 03 dây dẫn về một phía bằng 03 sợi tiếp đất.",
            "Sử dụng 03 dây tiếp đất để nối cho dây dẫn, sử dụng 03 dây lèo phụ để đảm bảo toàn bộ các dây dẫn đều được nối đất chung vào hệ thống.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất cả 03 dây dẫn về hai phía cột bằng 06 dây nối đất (mỗi đầu dây dẫn phải đấu một đầu dây nối đất). Cả 06 dây nối đất này đều phải đấu vào một cọc nối đất chung."
    },
    {
        "question": "Thực hiện nối đất tại các vị trí cột đang thi công như thế nào đúng với quy định an toàn khi thực hiện lấy độ võng dây dẫn đang lắp đặt trên đường dây điện trên không cao áp nhiều mạch, khi các mạch còn lại đang vận hành?",
        "answers": [
            "Chỉ nối đất dây dẫn tại cột trung gian.",
            "Nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây.",
            "Phải nối đất dây dẫn tại tất cả các vị trí cột trong khoảng néo.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu của nhân viên đơn vị công tác khi thực hiện công việc sửa chữa trên đường dây đã cắt điện?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải đảm bảo sức khỏe để làm việc trên cao.",
            "Ý 2 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp.",
            "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao.",
            "Chỉ cần yêu cầu theo Ý 1 hoặc Ý 2"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 3 - Phải là những công nhân chuyên nghiệp, phải đủ sức khỏe để làm việc trên cao."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện sửa chữa, thay thế đường dây dẫn điện rẽ vào hộ phụ tải, cần thực hiện biện pháp nào để đảm bảo an toàn?",
        "answers": [
            "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải.",
            "Thực hiện cắt Áp tô mát, làm biện pháp an toàn đối với đường dây trục chính mà có đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối.",
            "Thực hiện tách lèo, cô lập đoạn đường dây trục chính phía trước vị trí mà đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối.",
            "Thực hiện tách lèo, cô lập đoạn đường dây trục chính phía sau vị trí mà đường dây nhánh rẽ vào hộ phụ tải đấu nối."
        ],
        "correctAnswer": "Không cần phải cắt điện cả đường dây trục chính hạ áp đó mà chỉ phải tháo đầu dây đấu vào đường dây trục chính và cắt cầu dao ở cuối nhánh rẽ đi vào các hộ phụ tải."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn để ngăn ngừa dây dẫn bật lên trên đường dây có điện khi thực hiện tháo hay lắp dây dẫn?",
        "answers": [
            "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất.",
            "Sử dụng dây thừng choàng qua đầu dây dẫn có nguy cơ bật lên đường dây có điện và ghì xuống đất.",
            "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn và ghì xuống đất.",
            "Quá trình thực hiện tháo hay lắp dây dẫn phải thực hiện thận trong không để dây dẫn bật lên đường dây có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng dây thừng choàng qua dây dẫn ở cả hai đầu và ghì xuống đất."
    },
    {
        "question": "Khi thi công, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kéo) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây điện trên không cấp điện áp đến 35 kV đang có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2m",
            "2,5m",
            "3m",
            "3,5m"
        ],
        "correctAnswer": "2,5m"
    },
    {
        "question": "Khi sửa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng giao chéo hoặc song song với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện cắt điện và làm biện pháp an toàn đối với các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc.",
            "Thực hiện gắn cảnh báo ở tất cả các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc để nhân viên công tác biết phòng tránh vi phạm khoảng cách an toàn.",
            "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc.",
            "Không thực hiện cắt điện và làm biện pháp an toàn đối với các đường dây có giao chéo hoặc song song với đường dây sẽ làm việc, nhưng tại các vị trí có giao chéo, hoặc song song với đường dây đang vận hành phải cử người giám sát an toàn điện."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu người và phương tiện làm việc không vi phạm khoảng cách an toàn cho phép hoặc áp dụng các biện pháp an toàn phòng tránh khác thì không phải cắt điện đường dây ở gần với đường dây sẽ làm việc."
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành, cần thực hiện biện pháp an toàn nào sau đây?",
        "answers": [
            "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Biện pháp 2 - Thực hiện biện pháp che chắn cách điện đối với các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Biện pháp 3 - Thực hiện biện pháp căng, néo đối với đường dây sửa chữa để phòng tránh dây dẫn bị tuột xuống vi phạm khoảng cách an toàn với các đường dây ở phía dưới.",
            "Thực hiện kết hợp cả hai biện pháp 2 và 3."
        ],
        "correctAnswer": "Biện pháp 1 - Phải thực hiện cắt điện các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa."
    },
    {
        "question": "Khi thi công, khoảng cách nhỏ nhất cho phép giữa dây cáp thép (cáp hãm, kéo) và dây chằng thép tới dây dẫn của đường dây điện trên không cấp điện áp đến 110 kV đang có điện là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2m",
            "2,5m",
            "3m",
            "3,5m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện lắp đặt ở trên cột của đường dây điện trên không nhiều mạch đang vận hành, tuân thủ những quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Cấm dùng thước làm bằng thép (kim loại) để đo.",
            "Không buông thõng tự do các đầu dây thừng.",
            "Cấm trèo lên cột ở phía dây dẫn có điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện công việc căng, kéo dây đường dây điện trên không (ĐDK) cao áp đến 35 kV đã cắt điện nhưng phía dưới có ĐDK hạ áp đi chung cột đang vận hành, phải thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không phải cắt điện đối với ĐDK hạ áp ở phía dưới nhưng quá trình thi công ĐDK cao áp phía trên có thể va chạm mà không ảnh hưởng đến vỏ bọc cách điện đối với đường dây hạ áp phía dưới.",
            "Ý 2 - Cắt điện và làm đầy đủ các biện pháp an toàn đối với ĐDK hạ áp ở phía dưới nếu quá trình thi công ĐDK cao áp có khả năng va chạm với đường dây hạ áp phía dưới.",
            "Ý 3 - Trường hợp không thể cắt điện ĐDK hạ áp ở phía dưới để thi công ĐDK cao áp phía trên thì phải được lập thành phương án cụ thể và được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện Ý 2 hoặc Ý 3"
    },
    {
        "question": "Khi tháo hoặc nối dây trong khoảng cột giao chéo với đường dây đang vận hành ở phía dưới, trường hợp không thể cắt điện các đường dây ở phía dưới thì thực hiện như thế nào để đúng quy định?",
        "answers": [
            "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện.",
            "Cho phép thực hiện che chắn đảm bảo cách điện đối với các đường dây ở phía dưới đường dây sửa chữa.",
            "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện.",
            "Thực hiện căng, néo đối với đường dây sửa chữa để phòng tránh dây dẫn bị tuột xuống vi phạm khoảng cách an toàn với các đường dây có điện ở phía dưới."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép làm giàn giáo để cách ly với đường dây đang có điện ở phía bên dưới; Giàn giáo phải đảm bảo tiêu chuẩn quy định và đảm bảo khoảng cách an toàn đối với đường dây có điện."
    },
    {
        "question": "Khi sữa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây 22 kV đang vận hành, khoảng cách nhỏ nhất theo quy định giữa các dây dẫn gần nhất của hai mạch là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "1m",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Khi sữa chữa trên đường dây đã cắt điện nhưng đi chung cột với đường dây đang vận hành phải thực hiện những quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Người chỉ huy trực tiếp phải kiểm tra đúng tuyến đường dây đã được cắt điện.",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải kiểm tra đúng tuyến đường dây đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai đường dây đi chung và thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn khi trèo cao quy định trong Quy trình an toàn điện.",
            "Phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai đường dây đi chung và thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn khi trèo cao quy định trong Quy trình an toàn điện.",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải kiểm tra đúng tuyến đường dây đã được cắt điện, thực hiện đủ và đúng các biện pháp an toàn khi trèo cao quy định trong Quy trình an toàn điện."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp phải kiểm tra đúng tuyến đường dây đã được cắt điện, đồng thời phải có đủ các loại biển báo an toàn, cờ để treo ở các cột hai đường dây đi chung và thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn khi trèo cao quy định trong Quy trình an toàn điện."
    },
    {
        "question": "Trước khi trèo lên giá đỡ, cột; nhân viên đơn vị công tác phải kiểm tra sơ bộ nội dung nào?",
        "answers": [
            "Tình trạng của bệ đỡ, giá đỡ, cột.",
            "Ví trí của giá đỡ và đường trèo lên an toàn, kết cấu hoặc dây dẫn trên cột.",
            "Xác định các trang thiết bị an toàn, bảo hộ lao động cần thiết.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 35 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "1,0 mét.",
            "3,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 110 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "6,0 mét",
            "4,0 mét",
            "1,0 mét.",
            "3,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "6,0 mét"
    },
    {
        "question": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 22 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "1,0 mét.",
            "3,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 10 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "1,0 mét.",
            "3,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Khi dựng, hạ cột quy định khoảng cách nhỏ nhất cho phép từ dây chằng đến dây dẫn có điện đối với cấp điện áp 6 kV là bao nhiêu mét ?",
        "answers": [
            "4,0 mét",
            "6,0 mét",
            "1,0 mét.",
            "3,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "4,0 mét"
    },
    {
        "question": "Khi nâng, hạ cột phải nối đất các phần nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Thân của tời nâng, hãm cột; Toàn bộ dây chằng bằng kim loại nếu là cột đang dựng bằng sắt.",
            "Phải nối đất dây dẫn đang lắp đặt tại cột néo tiến hành kéo dây",
            "Phải nối đất cả 03 dây dẫn về hai phía cột bằng 06 dây nối đất (mỗi đầu dây dẫn phải đấu một đầu dây nối đất). Cả 06 dây nối đất này đều phải đấu vào một cọc nối đất chung.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Thân của tời nâng, hãm cột; Toàn bộ dây chằng bằng kim loại nếu là cột đang dựng bằng sắt."
    },
    {
        "question": "Các biện pháp đảm bảo an toàn phải thực hiện khi nâng, hạ cột được quy định như thế nào ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
            "Thân của tời nâng, hãm cột và toàn bộ dây chằng bằng kim loại nếu là cột đang dựng bằng sắt phải được nối đất.",
            "Khi dựng, hạ cột phải áp dụng các biện pháp cần thiết nhằm tránh làm nghiêng hoặc đổ cột.",
            "Khi dựng, hạ cột gần với ĐDK cao áp có điện, phải áp dụng các biện pháp phù hợp để không để xảy ra tai nạn do vi phạm khoảng cách an toàn theo cấp điện áp của ĐDK."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) phải thực hiện thủ tục an toàn nào?",
        "answers": [
            "Phải có đầy đủ BPAT trong phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Phải có đầy đủ BPAT trong biên ban khảo sát, phương án tổ chức thi công và BPAT riêng trong việc treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Phải có đầy đủ BPAT trong biên bản khảo sát, phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp Công ty Điện lực phê duyệt.",
            "Phải có đầy đủ BPAT trong phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được Phòng kinh doanh cấp Điện lực phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có đầy đủ BPAT trong phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi treo tháo công tơ, trường hợp nào sau đây không phải cắt điện?",
        "answers": [
            "Không thể che chắn, chống chạm chập cho các phần mang điện hở; Các vị trí trên ruộng nước, vùng ngập úng, bùn lầy;",
            "Tại vị trí làm việc có nhiều chướng ngại vật; Không gian nhỏ, khó thực hiện: Vị trí làm việc có khả năng ngã đổ hoặc công trình khác xung quanh không ổn định.",
            "Khi hiện trường không thể thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn đã được duyệt.",
            "Vị trí làm việc thuận lợi về cơ học và điện, đã được cấp thẩm quyền phê duyệt các BPAT theo Phương án."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí làm việc thuận lợi về cơ học và điện, đã được cấp thẩm quyền phê duyệt các BPAT theo Phương án."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi trèo lên cột điện để ghi chỉ số công tơ phải thực hiện những BPAT nào?",
        "answers": [
            "Dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra rò điện xà, các cấu kiện bằng kim loại trên cột, dây thông tin, vỏ hộp kim loại; Tránh va chạm vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh.",
            "Dùng bút thử điện cao áp để kiểm tra xà, các cấu kiện bằng kim loại trên cột, dây thông tin, vỏ hộp kim loại của công tơ xem có điện không; Chú ý các đầu hở của dây thông tin xung quanh hòm đặt công tơ.",
            "Dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra các điểm hở trên cột điện; Tránh va chạm vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh hòm đặt công tơ.",
            "Dùng bút thử điện trung áp để kiểm tra xà, các cấu kiện bằng kim loại trên cột, dây thông tin, vỏ hộp kim loại của công tơ xem có điện không; Không dẫm hoặc sờ vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh hòm đặt công tơ."
        ],
        "correctAnswer": "Dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra rò điện xà, các cấu kiện bằng kim loại trên cột, dây thông tin, vỏ hộp kim loại; Tránh va chạm vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về an toàn điện khi vào trạm ghi chỉ số công tơ tổng như thế nào?",
        "answers": [
            "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt. Trường hợp đặc biệt có thể mở nắp hộp công tơ để kiểm tra mạch đấu.",
            "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định. Có thể mở nắp bóp công tơ để kiểm tra mạch đấu.",
            "Không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định. Trường hợp đặc biệt có thể mở nắp hộp công tơ để đấu lại mạch đấu cho chính xác."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định."
    },
    {
        "question": "Để kịp tiến độ thay thế định kỳ công tơ hạ thế, lãnh đạo Điện lực đã điều động một nhân viên A thuộc tổ ghi thu ngân sang tăng cường tạm thời cho đội công tác thay thế công tơ, nhân viên này chưa được huấn luyện về nghiệp vụ và quy trình an toàn liên quan đến công tác treo tháo công tơ. Nhân viên A xử lý như thế nào cho đúng trong tình huống trên?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Báo cáo với lãnh đạo về việc chưa được huấn luyện về quy trình treo tháo công tơ, đề nghị không thực hiện công việc này. Nếu lãnh đạo Điện lực không đồng ý, nhân viên A có quyền kiến nghị lên cấp trên.",
            "Ý 2 - Chấp hành sự điều động và phân công của lãnh đạo đơn vị, xem đây là cơ hội để học tập nắm bắt nghiệp vụ mới.",
            "Ý 3 - Chấp hành sự điều động của lãnh đạo đơn vị nhưng yêu cầu phải trang bị đầy đủ phương tiện bảo hộ cá nhân.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Báo cáo với lãnh đạo về việc chưa được huấn luyện về quy trình treo tháo công tơ, đề nghị không thực hiện công việc này. Nếu lãnh đạo Điện lực không đồng ý, nhân viên A có quyền kiến nghị lên cấp trên."
    },
    {
        "question": "Khi đấu nối công tơ lên đường dây hạ áp đang mang điện, phải thực hiện quy định nào sau đây?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Chân phải đi giày, tay phải đeo găng cách điện hạ áp.",
            "Ý 2 - Phải dùng dụng cụ cách điện có tay cầm chắc chắn và đảm bảo an toàn.",
            "Ý 3 - Bắt buộc phải cắt điện để tiến hành công việc.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, khi tham gia nhóm công tác thay công tơ định kỳ, anh A được làm công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Trực tiếp tháo lắp để thay công tơ trên cột.",
            "Đứng dưới phụ đưa vật tư, vật dụng.",
            "Lên cột cùng phụ với đồng nghiệp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Đứng dưới phụ đưa vật tư, vật dụng."
    },
    {
        "question": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, khi tham gia nhóm công tác lắp đặt công tơ phát triển khách hàng, anh A được làm công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Trực tiếp lắp công tơ, đấu nối trên cột trên cột.",
            "Lắp hoàn thiện hộp công tơ dưới đất.",
            "Lên cột cùng phụ với đồng nghiệp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Lắp hoàn thiện hộp công tơ dưới đất."
    },
    {
        "question": "Anh A là công nhân có bậc 1 an toàn điện, anh A được làm những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Trực tiếp lắp công tơ, đấu nối trên cột trên cột.",
            "Giám sát anh B thao tác cắt dao cách ly và đóng dao tiếp đất liên động.",
            "Treo lên trạm biến áp để kiểm tra tiếng kêu bất thường của máy biến áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai."
    },
    {
        "question": "Biện pháp an toàn khi trèo lên cột điện để ghi chỉ số công tơ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Dùng bút thử điện hạ áp để kiểm tra xà, cấu kiện kim loại trên cột, dây thông tin, vỏ hộp kim loại của công tơ xem có điện không.",
            "Ý 2 - Cắt các cầu dao điện của những hòm công tơ trên cột mà không thể tránh được va chạm.",
            "Ý 3 - Tránh va chạm vào những dây điện, các đầu hở của dây thông tin xung quanh hòm đặt công tơ.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về an toàn điện khi vào trạm ghi chỉ số công tơ tổng như thế nào?",
        "answers": [
            "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt. Trường hợp đặc biệt có thể mở nắp hộp công tơ để kiểm tra mạch đấu.",
            "Không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định. Có thể mở nắp bóp công tơ để kiểm tra mạch đấu.",
            "Không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định. Trường hợp đặc biệt có thể mở nắp hộp công tơ để đấu lại mạch đấu cho chính xác."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ ghi chỉ số bằng mắt không được tiếp xúc hoặc đến gần điểm mang điện mà có thể vi phạm khoảng cách an toàn theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định khi kiểm tra các mạch đo lường, điều khiển, bảo vệ thì quy định an toàn để cho phép 01 nhân viên vào làm việc tại buồng có điện cao áp như thế nào ?",
        "answers": [
            "Nhân viên ĐVCT có bậc 4 ATĐ trở lên và phải thực hiện theo đúng các quy định về an toàn khi công tác ở thiết bị điện cao áp không cắt điện.",
            "Nhân viên ĐVCT có bậc 3 ATĐ trở lên và phải được huấn luyện và phổ biến các biện pháp an toàn trước khi công tác ở thiết bị điện cao áp cắt điện.",
            "hân viên ĐVCT có bậc 5 ATĐ trở lên và được huấn luyện, sát hạch các quy định về công tác ATVSLĐ trước khi công tác ở thiết bị điện cao áp không cắt điện.",
            "Không có phép 01 người vào làm việc, tối thiểu phải có 02 người và phải thực hiện theo đúng các quy định về an toàn khi công tác ở thiết bị điện cao áp không cắt điện."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên ĐVCT có bậc 4 ATĐ trở lên và phải thực hiện theo đúng các quy định về an toàn khi công tác ở thiết bị điện cao áp không cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định các trường hợp phải cắt điện khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) như thế nào ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Không thể che chắn, chống chạm chập cho các phần mang điện hở",
            "Khi hiện trường không thể thực hiện đủ, đúng các biện pháp an toàn đã được duyệt",
            "Tại các vị trí không gian nhỏ, khó thực hiện"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định biện pháp an toàn khi thực hiện lắp đặt mới hoặc thay thế công tơ, hộp công tơ ở cấp điện áp 220/380 V (công tơ bán lẻ) như thế nào ?",
        "answers": [
            "Phải có đầy đủ biện pháp an toàn trong phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Tại hiện trường nếu phát hiện vị trí làm việc có khả năng ngã đổ hoặc phát hiện công trình khác xung quanh không ổn định có khả năng ngã đổ ảnh hưởng đến vị trí làm việc.",
            "Tùy từng trường hợp thực tế có thể có phương án hoặc không cần phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ theo quy định",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có đầy đủ biện pháp an toàn trong phương án treo, tháo, lắp đặt công tơ được cấp có thẩm quyền phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện điều nào sau đây không thuộc trách nhiệm của đơn vị điều độ?",
        "answers": [
            "Lập, duyệt phương thức vận hành, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo và gửi lịch cắt điện đã được duyệt cho các ĐVQLVH có liên quan đến công việc;",
            "hỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho ĐVQLVH theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt; Treo thẻ đánh dấu ĐVCT trên sơ đồ vận hành theo số lượng ĐVQLVH đăng ký cắt điện;",
            "Khôi phục lại thiết bị khi ĐVQLVH đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu ĐVQLVH kiểm tra, xem xét kỹ lưỡng, đảm bảo tuyệt an toàn.",
            "Xây dựng kế hoạch thực hiện các BPAT điện để đưa vào phương thức kết dây lưới điện của cấp điều độ giữ quyền điều khiển."
        ],
        "correctAnswer": "Xây dựng kế hoạch thực hiện các BPAT điện để đưa vào phương thức kết dây lưới điện của cấp điều độ giữ quyền điều khiển."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc triển khai thực hiện phương thức vận hành khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?",
        "answers": [
            "Lập, duyệt phương thức vận hành ngày, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo và gửi lịch cắt điện cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc;",
            "Lập, duyệt phương thức vận hành tuần, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo lịch cắt điện cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc;",
            "Lập, duyệt phương thức vận hành tháng, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo cắt điện cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc;",
            "Lập, duyệt phương thức vận hành, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo và gửi lịch cắt điện đã được duyệt cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Lập, duyệt phương thức vận hành, lịch cắt điện công tác tuần (tháng), thông báo và gửi lịch cắt điện đã được duyệt cho các đơn vị quản lý vận hành có liên quan đến công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc chỉ huy thao tác khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?",
        "answers": [
            "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho đơn vị quản lý vận hành theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt;",
            "Chỉ huy thao tác đóng điện, bàn giao thiết bị cho đơn vị công tác sẽ tiến hành công việc theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt;",
            "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho ĐVLCV theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt;",
            "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho ĐVCT theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao thiết bị cho đơn vị quản lý vận hành theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc treo thẻ khi có ĐVCT thực hiện công việc là ?",
        "answers": [
            "Treo thẻ đánh dấu đơn vị công tác trên sơ đồ vận hành theo số lượng ĐVLCV đăng ký cắt điện;",
            "Treo thẻ đánh dấu đơn vị công tác trên sơ đồ vận hành theo số lượng đơn vị quản lý vận hành đăng ký cắt điện;",
            "Treo thẻ đánh dấu ĐVLCV trên sơ đồ vận hành theo số lượng đơn vị quản lý vận hành đăng ký cắt điện;",
            "Treo thẻ đánh dấu ĐVQLVH trên sơ đồ vận hành theo số lượng ĐVQLVH đăng ký cắt điện;"
        ],
        "correctAnswer": "Treo thẻ đánh dấu đơn vị công tác trên sơ đồ vận hành theo số lượng đơn vị quản lý vận hành đăng ký cắt điện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiệm của đơn vị điều độ trong việc khôi phục thiết bị, đường dây khi ĐVCT đã thực hiện xong công việc là ?",
        "answers": [
            "Khôi phục lại thiết bị khi các ĐVLCV đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn.",
            "Khôi phục lại thiết bị khi các ĐVCT đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn.",
            "Khôi phục lại thiết bị khi đơn vị quản lý vận hành đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn.",
            "Khôi phục lại thiết bị khi đơn vị quản lý vận hành đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu các ĐVCT kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Khôi phục lại thiết bị khi đơn vị quản lý vận hành đã khoá hết PCT, giao trả nơi làm việc và phải yêu cầu đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, đảm bảo tuyệt đối an toàn."
    },
    {
        "question": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đã khóa phiếu công tác, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các phiếu công tác, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn.",
            "Nơi làm việc đã tháo biển báo và rào chắn tạm thời khi làm việc (nếu có), đặt lại rào chắn cố định.",
            "Tại nơi trực vận hành của đơn vị quản lý vận hành đã tháo hết các dấu hiệu báo có đơn vị công tác làm việc trên sơ đồ. Được phép đóng điện của cấp có quyền điều khiển thiết bị theo quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ những điều kiện nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Đã được cách ly hoàn toàn",
            "Đã khóa thiết bị đóng cắt liên quan để tránh thao tác nhầm.",
            "Đã được nối đất/tiếp địa cố định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của đơn vị Điều độ trong Biện pháp tổ chức thực hiện công việc gồm những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao đường dây, thiết bị điện cho Đơn vị quản lý vận hành theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt.",
            "Gắn nhãn, đánh dấu hoặc các hình thức khác để nhận biết được đơn vị công tác đang thực hiện công việc trên đường dây, thiết bị điện.",
            "Khôi phục lại đường dây, thiết bị điện khi Đơn vị quản lý vận hành đã kết thúc công tác, thực hiện thủ tục giao nhận đường dây, thiết bị điện để đưa vào vận hành theo quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Không cần điều kiện, nhưng sau khi thao tác xong phải báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên biết.",
            "Phải báo cáo cho nhân viên vận hành cấp trên biết và thực hiện theo mệnh lệnh.",
            "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
            "Không được thao tác 01 người trong bất cứ trường hợp nào."
        ],
        "correctAnswer": "Thao tác bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành, sau khi xử lý xong phải báo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị), cho phép nhân viên vận hành thao tác 01 người với điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh).",
            "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị trong bất cứ trường hợp nào.",
            "Không cần điều kiện, nhưng sau khi thao tác xong phải báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên biết.",
            "Phải báo cáo cho nhân viên vận hành cấp trên biết và thực hiện theo mệnh lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát phải quan sát được toàn bộ thiết bị (phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với tên thiết bị cần thao tác không) và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện (người giám sát đọc lệnh, người thao tác trực tiếp nhắc lại lệnh và thực hiện bước thao tác theo lệnh)."
    },
    {
        "question": "Khi thực hiện thao tác xa, sau khi kiểm tra đủ điều kiện cần thực hiện thao tác, người giám sát và người thao tác thực hiện như thế nào là đúng?",
        "answers": [
            "Người giám sát đọc tất cả các lệnh tháo tác xong, người thao tác tiến hành thực hiện xong trên màn hình HMI/SCADA. thì báo cáo lại.",
            "Người giám sát đọcđọc lệnh thao tác (tên thiết bị cần thao tác), người thao tác tiến hành thực hiện xong trên màn hình HMI/SCADA. thì báo cáo lại.",
            "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCADA.",
            "Không cần người giám sat, người thao tác tự xem và thực hiện xong thì báo cáo lại."
        ],
        "correctAnswer": "Người giám sát đọc lệnh (tên phiếu thao tác hoặc tên đường dây, thiết bị điện cần thao tác), người thao tác nhắc lại lệnh và thực hiện thao tác đường dây, thiết bị điện trên màn hình HMI/SCADA."
    },
    {
        "question": "Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện khi dòng điện thao tác nhỏ hơn dòng điện cho phép theo quy trình vận hành dao cách ly do đơn vị quản lý vận hành ban hành trong các trường hợp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đóng và cắt dao cách ly nối tắt thiết bị.",
            "Đóng và cắt không tải máy biến điện áp, máy biến dòng điện.",
            "Đóng và cắt điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Những việc nào sau đây cho phép nhân viên vận hành không cần lập phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Xử lý sự cố.",
            "Ý 2 - Khi thực hiện lệnh thao tác của Điều độ viên để cô lập trạm biến áp trung gian.",
            "Ý 3 - Thao tác đơn giản có số bước thao tác không quá 04 (bốn) bước.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Xử lý sự cố."
    },
    {
        "question": "Chức danh nào sau đây phải xác định được trạng thái máy cắt, dao cách ly đang cắt thông qua chỉ thi trạng thái tại trung tâm điều khiển hoặc qua hệ thống Camera giám sát ?",
        "answers": [
            "Người được giao nhiệm vụ của Đơn vị quản lý vận hành viết phiếu, người duyệt phiếu là Lãnh đạo đơn vị hoặc người được ủy quyền, Điều độ cấp Công ty Điện lực đương ca trực cho phép trước khi thao tác.",
            "Đội trưởng/Tổ trưởng viết phiếu, giám đốc Điện lực duyệt phiếu và cho phép.",
            "Cán bộ ký thuật đơn vị quản lý vận hành viết phiếu, Giám đốc đơn vị quản lý vận hành duyệt phiếu, Điều độ cấp Công ty Điện lực cho phép.",
            "Điều độ cấp Công ty Điện lực viết phiếu, duyệt phiếu và cho phép đơn vị quản lý vận hành thao tác."
        ],
        "correctAnswer": "Người được giao nhiệm vụ của Đơn vị quản lý vận hành viết phiếu, người duyệt phiếu là Lãnh đạo đơn vị hoặc người được ủy quyền, Điều độ cấp Công ty Điện lực đương ca trực cho phép trước khi thao tác."
    },
    {
        "question": "Cho phép tạm ngừng thao tác trong các trường hợp nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Trường hợp 1 - Thao tác phải thực hiện trong điều kiện thời tiết xấu.",
            "Trường hợp 2 - Đang thao tác thì xảy ra sự cố hoặc có cảnh báo hiện tượng bất thường tại trạm điện, nhà máy điện hoặc trên hệ thống điện.",
            "Trường hợp 3 - Tạm ngừng thao tác cho tới khi xử lý xong sự cố.",
            "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trong trường hợp khẩn cấp, không thể trì hoãn được như cháy nổ hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị ở nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển. Nhân viên vận hành phải thực hiện nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Được tiến hành thao tác cô lập phần tử sự cố theo quy trình vận hành và xử lý sự cố nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển nhưng phải xin phép Cấp điều độ có quyền điều khiển.",
            "Báo cáo cho Điều độ có quyền điều khiển về tình trạng sự cố và thao tác cô lập sự cố theo lệnh của Điều độ có quyền điều khiển.",
            "Báo cáo lãnh đạo đơn vị xin ý kiến chỉ đạo.",
            "Được tiến hành thao tác cô lập phần tử sự cố theo quy trình vận hành và xử lý sự cố nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển nhưng không phải xin phép Cấp điều độ có quyền điều khiển và phải chịu trách nhiệm về thao tác xử lý sự cố của mình. Sau khi xử lý xong nhân viên vận hành nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên có quyền điều khiển các thiết bị bị sự cố."
        ],
        "correctAnswer": "Được tiến hành thao tác cô lập phần tử sự cố theo quy trình vận hành và xử lý sự cố nhà máy điện, trạm điện hoặc trung tâm điều khiển nhưng không phải xin phép Cấp điều độ có quyền điều khiển và phải chịu trách nhiệm về thao tác xử lý sự cố của mình. Sau khi xử lý xong nhân viên vận hành nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển báo cáo ngay cho nhân viên vận hành cấp trên có quyền điều khiển các thiết bị bị sự cố."
    },
    {
        "question": "Để bảo đảm an toàn cho thiết bị điện, người thao tác tại chỗ, cần thực hiện nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Thực hiện thao tác thử đóng cắt máy cắt, dao cách ly, chuyển nấc máy biến áp bằng điều khiển từ xa nếu thời gian không thao tác kéo dài quá 12 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng.",
            "Định kỳ ít nhất 3 tháng thực hiện 01 lần thao tác tại chổ hoặc từ xa thiết bị để kiểm tra tình trạng thiết bị.",
            "Chỉ kiểm tra và thao tác khi có thay dổi phương thức hay trạng thái vận hành thiết bị để không không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng.",
            "Khi kiểm tra định kỳ phải thực hiện thao tác tại chổ và từ xa để kiểm tra tình trạng thiết bị."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện thao tác thử đóng cắt máy cắt, dao cách ly, chuyển nấc máy biến áp bằng điều khiển từ xa nếu thời gian không thao tác kéo dài quá 12 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng."
    },
    {
        "question": "Cho phép nhân viên vận hành không cần lập Phiếu thao tác nhưng phải ghi chép đầy đủ các bước thao tác vào sổ nhật ký vận hành trước khi thực hiện thao tác trong các trường hợp sau đây?",
        "answers": [
            "Trường hợp 1 - Xử lý sự cố.",
            "Trường hợp 2 - Thao tác đơn giản có số bước thao tác không quá 03 bước và được thực hiện tại các cấp điều độ, trung tâm điều khiển hoặc thao tác bằng điều khiển từ xa.",
            "Trường hợp 3 - Thao tác thay dổi phương thức kết lưới theo lệnh của Điều độ có quyền điều khiển.",
            "Cả hai trường hợp 1, 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả hai trường hợp 1, 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thao tác đóng, cắt điện ở thiết bị điện cao áp cần bao nhiêu người?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Tùy thiết bị mà cử số người phù hợp.",
            "Ý 2 - Chỉ cần 1 người thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho nhân viên vận hành.",
            "Ý 3 - Ít nhất phải do hai người thực hiện (trừ trường hợp thiết bị được trang bị đặc biệt và có quy trình thao tác riêng).",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo quy định, người thao tác và người giám sát thao tác phải có bậc an toàn điện tối thiểu bao nhiêu?",
        "answers": [
            "Cả hai người đều phải có bậc 3.",
            "Cả hai người đều phải có bậc 4.",
            "Người thao tác phải có bậc 3, người giám sát phải có bậc 4.",
            "Người thao tác phải có bậc 4, người giám sát phải có bậc 3."
        ],
        "correctAnswer": "Người thao tác phải có bậc 3, người giám sát phải có bậc 4."
    },
    {
        "question": "Trong mọi trường hợp thao tác thiết bị điện- trách nhiệm thuộc về những người nào sau đây?",
        "answers": [
            "Người thao tác và Người giám sát.",
            "Người giám sát.",
            "Người thao tác.",
            "Người thao tác, người giám sát và người ra lệnh thao tác."
        ],
        "correctAnswer": "Người thao tác, người giám sát và người ra lệnh thao tác."
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện sự bất thường trong thao tác thì phải xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nếu nghi ngờ động tác vừa thực hiện thì phải ngừng ngay công việc để kiểm tra lại toàn bộ, nếu không có bất thường thì mới tiếp tục tiến hành.",
            "Ý 2 - Nếu thao tác sai hoặc gây sự cố thì phải ngừng ngay việc thực hiện theo phiếu thao tác và báo cho người ra lệnh.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với đơn vị quản lý vận hành, đơn vị điều độ có trách nhiệm thực hiện những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Chỉ huy thao tác cắt điện, bàn giao đường dây, thiết bị điện cho Đơn vị quản lý vận hành theo đúng quy định và thời gian được phê duyệt.",
            "Ý 2 - Gắn nhãn, đánh dấu hoặc các hình thức khác để nhận biết được đơn vị công tác đang thực hiện công việc trên đường dây, thiết bị điện.",
            "Ý 3 - Bàn giao đường dây cho đơn vị quản lý vận hành sau khi Người cho phép của đơn vị quản lý vận hành đã kiểm tra đúng và đủ các biện pháp an toàn do người cho phép thực hiện.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi có sự cố thiết bị tại trạm biến áp, đơn vị chịu trách nhiệm chỉ huy xử lý sự cố?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Điều độ Công ty Điện lực chỉ huy xử lý sự cố, đơn vị quản lý vận hành thực hiện xử lý sự cố theo chỉ huy của đơn vị điều độ Công ty Điện lực.",
            "Ý 2 - Thiết bị trạm biến áp thuộc quyền điều khiển của Điện lực thì Điện lực có trách nhiệm chỉ huy xử lý sự cố trên thiết bị trạm biến áp.",
            "Ý 3 - Trong khi xử lý sự cố, Đơn vị quản lý vận hành Điện lực được quyền thay đổi chế độ làm việc của các thiết bị trong trạm biến áp trước khi báo cáo cho Cấp điều độ có quyền kiểm tra thiết bị này.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu của Lệnh chỉ huy xử lý sự cố phải đáp ứng được những yêu cầu nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Lệnh chỉ huy xử lý sự cố được truyền đi bằng lời nói hoặc bằng tín hiệu điều khiển.",
            "Lệnh chỉ huy xử lý sự cố phải chính xác, ngắn gọn và rõ ràng. Điều độ viên cấp trên ra lệnh phải chịu hoàn toàn trách nhiệm về lệnh của mình trong quá trình xử lý sự cố.",
            "Trong thời gian xử lý sự cố, nghiêm cấm sử dụng các phương tiện thông tin liên lạc phục vụ điều độ vào các mục đích khác.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi tiếp nhận hiện trường từ đơn vị công tác, người cho phép thực hiện tháo đõ các biện pháp an toàn do người cho phép làm và bàn giao lưới điện cho đơn vị hoặc chức danh nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Đội/Tổ trực tiếp quản lý vận hành để liên hệ với đơn vị điều độ có quyền điều khiển thực hiện các bước thao tác khôi phục lưới điện",
            "Bàn giao trực tiếp cho đơn vị điều độ có quyền điều khiển để chỉ huy thao tác khôi phục tình trạng vận hành đường dây, thiết bị điện",
            "Bàn giao cho đơn vị quản lý vận hành là trực thao tác lưu động và xử lý sự cố đương ca",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Bàn giao cho đơn vị quản lý vận hành là trực thao tác lưu động và xử lý sự cố đương ca"
    },
    {
        "question": "Trách nhiệm của nhân viên thao tác phải thực hiện những nội dung nào sau đây để đảm bảo an toàn ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Đọc kỹ Phiếu thao tác và kiểm tra Phiếu thao tác phải phù hợp với mục đích thao tác.",
            "Ý 2 - Nhận được phiếu thao tác phải thực hiện thao tác ngay để kịp thời gian công tác theo lịch cắt điện đăng ký đã được duyệt, ký vào phiếu thao tác.",
            "Ý 3 - Khi thấy có điều không hợp lý hoặc không rõ ràng trong Phiếu thao tác cần đề nghị người ra Lệnh thao tác hoặc người duyệt phiếu giải thích và chỉ được thực hiện thao tác khi đã hiểu rõ các bước thao tác.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Người ra Lệnh thao tác phải đáp ứng được những yêu cầu nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nắm rõ tình trạng vận hành và nguyên tắc hoạt động của các thiết bị đóng cắt; rơ le bảo vệ, thiết bị tự động; cuộn dập hồ quang, điểm trung tính nối đất; thiết bị đo lường, điều khiển và tín hiệu từ xa.",
            "Ý 2 - Nắm rõ Sơ đồ kết dây hiện tại của hệ thống điện, lưới điện khu vực, nhà máy điện, trạm điện cần thao tác.",
            "Ý 3 - Nắm rõ xu hướng thay đổi phụ tải, công suất, điện áp hệ thống điện trong và sau khi thực hiện thao tác, đồng thời phải có biện pháp điều chỉnh thích hợp để tránh quá tải, điện áp thấp hoặc quá áp theo quy định về điều chỉnh điện áp.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu thao tác xa dao nối đất?",
        "answers": [
            "Không được thao tác xa.",
            "Được thao tác xa khi mạch khóa liện động của dao tiếp địa (mạch logic liên động giữa dao tiếp địa với dao cách ly) đã được thí nghiệm hiệu chỉnh, nghiệm thu đua vào vận hành.",
            "Phải xác định được đường dây hoặc thiết bị điện đã mất điện căn cứ thông số dòng điện hoặc xác nhận của nhân viên vận hành có mặt tại nhà máy điện, trạm điện.",
            "Phải xác định được trạng thái máy cắt, dao cách ly đang cắt thông qua chỉ thi trạng thái tại trung tâm điều khiển hoặc qua hệ thống Camera giám sát."
        ],
        "correctAnswer": "Được thao tác xa khi mạch khóa liện động của dao tiếp địa (mạch logic liên động giữa dao tiếp địa với dao cách ly) đã được thí nghiệm hiệu chỉnh, nghiệm thu đua vào vận hành."
    },
    {
        "question": "Để đảm bảo an toàn cho Người và thiết bị thì cho phép tạm ngừng thao tác trong các trường hợp sau đây ?",
        "answers": [
            "Trường hợp 1 - Thao tác phải thực hiện trong điều kiện thời tiết xấu.",
            "Trường hợp 2 - Đang thao tác thì xảy ra sự cố hoặc có cảnh báo hiện tượng bất thường tại trạm điện, nhà máy điện hoặc trên hệ thống điện.",
            "Trường hợp 3 - Trong quá trình thao tác nếu có xuất hiện cảnh báo hoặc có những trục trặc về thiết bị và những hiện tượng bất thường, phải ngừng thao tác để kiểm tra và tìm nguyên nhân trước khi thực hiện các thao tác tiếp theo.",
            "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả trường hợp 2, 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện sự bất thường trong thao tác thì phải xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nếu nghi ngờ động tác vừa thực hiện thì phải ngừng ngay công việc để kiểm tra lại toàn bộ, nếu không có bất thường thì mới tiếp tục tiến hành.",
            "Ý 2 - Nếu thao tác sai hoặc gây sự cố thì phải ngừng ngay việc thực hiện theo phiếu thao tác và báo cho người ra lệnh.",
            "Ý 3 - Tiếp tục thực thao tác , sự cố chỉ là nguyên nhân khách quan vì phiếu thao tác được kiểm tra và duyệt trước khi ban hành.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Nội dung báo cáo giao trả đường dây phải bao gồm những nội dung nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Công việc trên đường dây (ghi tên đường dây và mạch), thiết bị (ghi tên thiết bị của ngăn xuất tuyến tại trạm điện hoặc nhà máy điện) theo phiếu (số thứ tự) đã thực hiện xong.",
            "Người của các đơn vị công tác đã rút hết.",
            "Tất cả các tiếp địa di động tại hiện trường đã tháo hết.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Quy định chung về an toàn thao tác thiết bị điện bao gồm?",
        "answers": [
            "Trong chế độ vận hành bình thường, thao tác thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo Thông tư quy định quy trình thao tác trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Trong chế độ sự cố, thao tác khôi phục đường dây, thiết bị điện bị sự cố thực hiện theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Các thiết bị đóng cắt của đường dây, thiết bị điện có bố trí công tác cắt điện phải được khóa (lock) hoặc kéo ra khỏi vị trí vận hành để tránh thao tác nhầm, phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại chỗ thiết bị đóng cắt, phải cử Người cảnh giới nếu không thực hiện được biện pháp khóa thiết bị đóng cắt.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "An toàn thao tác tại chỗ thiết bị điện được phép làm việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu (ngoài trời có mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 06 trở lên).",
            "Thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp.",
            "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn 3 m, trong trường hợp này người thao tác phải mang găng tay cách điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi thao tác, sửa chữa máy cắt, quy định nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Cấm cắt máy cắt bằng nút thao tác tại chỗ trong trường hợp đã cắt từ xa nhưng máy cắt không cắt hoặc không cắt hết các cực. Không cho phép ấn nút thao tác tại chỗ trong trường hợp máy cắt đã chắc chắn không có điện.",
            "Tiến hành thử đóng, cắt máy cắt trong quá trình sửa chữa hoặc thí nghiệm phải được sự đồng ý của Điều độ viên.",
            "Cấm sửa chữa ở máy cắt đang vận hành.",
            "Đối với tủ máy cắt hợp bộ: cho phép vào làm việc trong khoang ngăn máy cắt nếu vẫn có điện hàm trên hoặc hàm dưới. Phải đóng và khóa cánh cửa tủ ngăn máy cắt đó sau khi kéo máy cắt ra ngoài, treo biển “Cấm vào. Điện cao áp nguy hiểm chết người” cả phía trước và phía sau tủ máy cắt."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm sửa chữa ở máy cắt đang vận hành."
    },
    {
        "question": "Việc đóng cắt thử máy cắt được thực hiện khi đảm bảo được một trong các yêu cầu nào dưới đây ?",
        "answers": [
            "Các dao cách ly hai phía của máy cắt được cắt hoàn toàn.",
            "Dao tiếp địa chỉ đóng ở 1 phía hoặc tiếp địa di động ở một phía của máy cắt này.",
            "Nếu máy cắt hợp bộ thì máy cắt đã được đưa ra vị trí thí nghiệm/sửa chữa.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trình tự thao tác cắt điện đường dây nào sau đây đúng?",
        "answers": [
            "Cắt máy cắt xa nguồn, tiếp theo cắt máy cắt gần nguồn, tiếp theo cắt các Dao cách ly đầu đường dây và nhánh rẽ, tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn.",
            "Cắt máy cắt đầu nguồn, tiếp theo cắt máy cắt xa nguồn, tiếp theo cắt các Dao cách ly đầu đường dây và nhánh rẽ, tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn.",
            "Cắt máy cắt đầu nguồn, tiếp theo cắt Dao cách lý đầu nguồn, tiếp theo cắt các Dao cách ly đầu đường dây và nhánh rẽ, tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn",
            "Cắt máy cắt đầu nguồn, tiếp theo cắt Dao cách lý đầu nguồn, tiếp theo c tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn. Máy cắt xa nguồn bàn giao cho đơn vị vận hành thao tác tùy theo tính chất công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt máy cắt xa nguồn, tiếp theo cắt máy cắt gần nguồn, tiếp theo cắt các Dao cách ly đầu đường dây và nhánh rẽ, tiếp theo đóng các dao tiếp địa chặn nguồn."
    },
    {
        "question": "Quy định chung về an toàn thao tác thiết bị điện bao gồm những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Các thiết bị đóng cắt của đường dây, thiết bị điện có bố trí công tác cắt điện phải được khóa (lock) hoặc kéo ra khỏi vị trí vận hành để tránh thao tác nhầm, phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại chỗ thiết bị đóng cắt, phải cử Người cảnh giới nếu không thực hiện được biện pháp khóa thiết bị đóng cắt.",
            "Ý 2 - Khóa chọn chế độ điều khiển từ xa/tại chỗ (Remote/Local) của thiết bị đóng cắt phải được chuyển về vị trí tại chỗ (Local) trong thời gian có người công tác trên thiết bị đóng cắt này hoặc đường dây, thiết bị điện liên quan.",
            "Ý 3 - Trong chế độ vận hành bình thường, thao tác thiết bị điện cao áp phải thực hiện theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia của Bộ Công Thương.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "An toàn thao tác tại chỗ thiết bị điện được phép làm việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Không cho phép thao tác tại chỗ thiết bị đóng cắt ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu (ngoài trời có mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 08 trở lên).",
            "Thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp.",
            "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn 2 m, trong trường hợp này người thao tác phải mang găng tay cách điện.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Thao tác tại chỗ, kéo ra/đưa vào vị trí vận hành thiết bị đóng cắt cao áp phải mang găng tay cách điện cao áp và đi ủng cách điện cao áp hoặc mang găng tay cách điện cao áp và đứng trên ghế/thảm cách điện phù hợp với cấp điện áp."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, cho phép Nhân viên vận hành tiến hành thao tác 01 (một) người với quy định nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Thao tác được thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho Nhân viên vận hành. Sau khi xử lý xong, Nhân viên vận hành phải báo cáo ngay cho Nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
            "Ý 2 - Thao tác tại chỗ thiết bị điện, thiết bị chữa cháy hoặc thiết bị phụ trợ khác được hỗ trợ giám sát thao tác từ xa thông qua hệ thống camera giám sát vận hành. Người giám sát phải quan sát được một phần thiết bị và người thao tác, giữ liên lạc liên tục với người thao tác trong quá trình thực hiện.",
            "Ý 3 - Tại vị trí giám sát từ xa, người giám sát phải kiểm tra lại xem tên thiết bị có đúng với thiết bị cần thao tác không.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi làm việc với tụ điện, quy định nào sau đây là sai?",
        "answers": [
            "Khi phóng điện tích dư của tụ điện phải có điện trở hạn chế, sau đó mới phóng trực tiếp xuống đất để tránh hư hỏng tụ.",
            "Khi cắt tụ điện để sửa chữa thì phải phóng điện (xả điện tích) các tụ điện theo quy định, quy trình của Đơn vị quản lý vận hành.",
            "Cấm dùng dao cách ly để đóng, cắt các tụ điện cao áp và lấy mẫu dầu khi tụ điện đang vận hành.",
            "Khi máy cắt của bộ tụ điện cắt do bảo vệ tác động (hoặc chì bị cháy, đứt), được phép đóng lại 01 lần để kiểm tra."
        ],
        "correctAnswer": "Khi máy cắt của bộ tụ điện cắt do bảo vệ tác động (hoặc chì bị cháy, đứt), được phép đóng lại 01 lần để kiểm tra."
    },
    {
        "question": "Không cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện trong các trường hợp nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đóng và cắt điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện.",
            "Đóng và cắt không tải thanh cái hoặc đoạn thanh dẫn.",
            "Đóng cắt không tải đường cáp ngầm.",
            "Đóng và cắt không tải máy biến điện áp, máy biến dòng điện."
        ],
        "correctAnswer": "Đóng cắt không tải đường cáp ngầm."
    },
    {
        "question": "Đối với thiết bị GIS công việc nào sau đây là sai?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Trường hợp vận hành bình thường, mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy (HMI) hoặc hệ thống giám sát điều khiển và thu thập dữ liệu (SCADA). Thao tác tại chỗ được phép thực hiện khi GIS có điện.",
            "Ý 2 - Phải kiểm tra áp lực khí SF6, tình trạng rò SF6 trong quá trình vận hành hoặc sửa chữa. Khi phát hiện rò rỉ phải có biện pháp ngăn chặn và xử lý.",
            "Ý 3 - Khi cách ly thiết bị theo từng phân đoạn, tại mỗi điểm cách ly đều phải khóa và treo biển cảnh báo.",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đều sai.."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Trường hợp vận hành bình thường, mọi thao tác phải thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua giao diện người máy (HMI) hoặc hệ thống giám sát điều khiển và thu thập dữ liệu (SCADA). Thao tác tại chỗ được phép thực hiện khi GIS có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Những chức danh nào dưới đây được quyền ra lệnh thao tác ?",
        "answers": [
            "Điều độ viên tại các cấp điều độ; Trưởng ca nhà máy điện; Trưởng kíp trạm điện; Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trưởng kíp trạm điện của trung tâm điều khiển.",
            "Điều độ viên tại các Cấp điều độ.",
            "Trưởng ca nhà máy điện, Trưởng kíp trung tâm điều khiển.",
            "Trưởng kíp trạm điện."
        ],
        "correctAnswer": "Điều độ viên tại các cấp điều độ; Trưởng ca nhà máy điện; Trưởng kíp trạm điện; Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trưởng kíp trạm điện của trung tâm điều khiển."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Những chức danh nào dưới đây được nhận lệnh thao tác trên thiết bị điện ?",
        "answers": [
            "Nhân viên vận hành cấp dưới trực tiếp của người ra lệnh.",
            "Trưởng ca các nhà máy điện.",
            "Trực chính trạm 110kV.",
            "Trưởng ca các nhà máy điện; Trực chính trạm 110kV; Nhân viên vận hành cấp dưới trực tiếp của người ra lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên vận hành cấp dưới trực tiếp của người ra lệnh."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Chức danh nào dưới đây được đảm nhiệm vai trò Người giám sát ?",
        "answers": [
            "Điều độ viên phụ trách; Trưởng ca, Trưởng kíp, Trực chính tại nhà máy điện, trung tâm điều khiển; Trưởng kíp, Trực chính tại trạm điện; Nhân viên trực thao tác được giao nhiệm vụ tại lưới điện phân phối.",
            "Điều độ viên phụ trách.",
            "Trưởng ca, Trưởng kíp, Trực chính tại nhà máy điện, trung tâm điều khiển.",
            "Trưởng kíp, Trực chính tại trạm điện; Nhân viên trực thao tác được giao nhiệm vụ tại lưới điện phân phối."
        ],
        "correctAnswer": "Điều độ viên phụ trách; Trưởng ca, Trưởng kíp, Trực chính tại nhà máy điện, trung tâm điều khiển; Trưởng kíp, Trực chính tại trạm điện; Nhân viên trực thao tác được giao nhiệm vụ tại lưới điện phân phối."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Chức danh nào dưới đây được thực hiện vai trò Người thao tác ?",
        "answers": [
            "Điều độ viên tại các Cấp điều độ; Nhân viên vận hành được giao nhiệm vụ tại nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển; Nhân viên trực thao tác tại lưới điện phân phối.",
            "Điều độ viên tại các Cấp điều độ.",
            "Nhân viên vận hành được giao nhiệm vụ tại nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển.",
            "Nhân viên trực thao tác tại lưới điện phân phối."
        ],
        "correctAnswer": "Điều độ viên tại các Cấp điều độ; Nhân viên vận hành được giao nhiệm vụ tại nhà máy điện, trạm điện, trung tâm điều khiển; Nhân viên trực thao tác tại lưới điện phân phối."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trong trường hợp mất liên lạc trực tiếp với Người nhận lệnh, cho phép truyền lệnh thao tác thông qua đơn vị nào ?",
        "answers": [
            "Nhân viên vận hành trực ban trung gian tại các đơn vị khác.",
            "Trực ban Điều độ quốc gia.",
            "Trực ban Công ty lưới điện cao thế.",
            "Tất cả các câu trả lời đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên vận hành trực ban trung gian tại các đơn vị khác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Quy định trách nhiệm của Nhân viên vận hành trực ban trung gian khi chuyển lệnh thao tác phải làm gì ?",
        "answers": [
            "Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết.",
            "Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh.",
            "Phải có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết.",
            "Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết."
        ],
        "correctAnswer": "Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trường hợp dự báo có khả năng không liên lạc được với các nhân viên thao tác lưu động thì xử lý thế nào ?",
        "answers": [
            "cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác và phải thống nhất thời gian hẹn giờ thao tác với các nhân viên thao tác lưu động. Khi ra lệnh, người ra lệnh phải yêu cầu người nhận lệnh so và chỉnh lại giờ theo đồng hồ của người ra lệnh. Cấm thao tác sai giờ hẹn thao tác.",
            "Không cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác.",
            "Chỉ cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác trong trường hợp xử lý sự cố và phải thống nhất thời gian hẹn giờ thao tác với các nhân viên thao tác lưu động. Khi ra lệnh, người ra lệnh phải yêu cầu người nhận lệnh so và chỉnh lại giờ theo đồng hồ của người ra lệnh. Cấm thao tác sai giờ hẹn thao tác.",
            "Chỉ cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác trong trường hợp không xử lý sự cố và phải thống nhất thời gian hẹn giờ thao tác với các nhân viên thao tác lưu động. Khi ra lệnh, người ra lệnh phải yêu cầu người nhận lệnh so và chỉnh lại giờ theo đồng hồ của người ra lệnh. Cấm thao tác sai giờ hẹn thao tác."
        ],
        "correctAnswer": "cho phép ra lệnh thao tác đồng thời nhiều nhiệm vụ thao tác và phải thống nhất thời gian hẹn giờ thao tác với các nhân viên thao tác lưu động. Khi ra lệnh, người ra lệnh phải yêu cầu người nhận lệnh so và chỉnh lại giờ theo đồng hồ của người ra lệnh. Cấm thao tác sai giờ hẹn thao tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Lệnh thao tác được xem là thực hiện xong khi ?",
        "answers": [
            "Người nhận lệnh báo cáo cho người ra lệnh biết kết quả đã hoàn thành.",
            "Người nhận lệnh đã thao tác xong theo lệnh.",
            "Đã quá giờ hẹn thao tác.",
            "Người ra lệnh báo cáo cho người nhận lệnh biết kết quả đã hoàn thành."
        ],
        "correctAnswer": "Người nhận lệnh báo cáo cho người ra lệnh biết kết quả đã hoàn thành."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Các yêu cầu cơ bản về phiếu thao tác ?",
        "answers": [
            "Rõ ràng, không được sửa chữa tẩy xóa và thể hiện rõ phiếu được viết cho sơ đồ kết dây cụ thể.",
            "Rõ ràng và thể hiện rõ phiếu được viết cho sơ đồ kết dây nào.",
            "Rõ ràng, thể hiện rõ phiếu được viết cho sơ đồ kết dây nào và phải được ký tên, đóng dấu.",
            "Rõ ràng và phải được ký tên, đóng dấu."
        ],
        "correctAnswer": "Rõ ràng, không được sửa chữa tẩy xóa và thể hiện rõ phiếu được viết cho sơ đồ kết dây cụ thể."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Chức danh nào có quyền thay đổi nội dung thao tác trong phiếu thao tác để phù hợp với sơ đồ kết dây thực tế, sau khi đồng ý phải làm gì ?",
        "answers": [
            "Phải được sự đồng ý của người duyệt phiếu và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành.",
            "Phải được sự đồng ý của người viết phiếu.",
            "Phải được sự đồng ý của người ra lệnh.",
            "Phải được sự đồng ý của Điều độ cấp trên và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được sự đồng ý của người duyệt phiếu và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Nếu phát hiện sơ đồ trong phiếu thao tác không đúng với sơ đồ kết dây thực tế, Người thao tác phải làm gì ?",
        "answers": [
            "Yêu cầu “Viết lại phiếu thao tác khác”.",
            "Không thực hiện phiếu thao tác.",
            "Hỏi ý kiến Người ra lệnh.",
            "Hỏi ý kiến Người duyệt phiếu"
        ],
        "correctAnswer": "Yêu cầu “Viết lại phiếu thao tác khác”."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác theo kế hoạch tại trung tâm điều khiển ?",
        "answers": [
            "Trưởng, Phó trung tâm điều khiển hoặc người được uỷ quyền.",
            "Nhân viên vận hành trung tâm điều khiển.",
            "Điều độ viên phân phối.",
            "Điều độ viên miền."
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng, Phó trung tâm điều khiển hoặc người được uỷ quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác theo kế hoạch tại Cấp điều độ ?",
        "answers": [
            "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ hoặc người được uỷ quyền.",
            "Điều độ viên phân phối và Điều độ viên miền.",
            "Cán bộ phương thức.",
            "Điều độ viên phân phối và Điều độ viên miền; Trưởng/Phó đơn vị điều độ, Trưởng/Phó phòng điều độ hoặc người được uỷ quyền."
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ hoặc người được uỷ quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Quy định chức danh nào được duyệt phiếu thao tác đột xuất tại Cấp điều độ ?",
        "answers": [
            "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực.",
            "Điều độ viên Phòng điều độ.",
            "Cán bộ phương thức.",
            "Điều độ viên Phòng điều độ; Cán bộ phương thức; Trưởng/Phó đơn vị điều độ; Trưởng/Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca."
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Khi thời tiết ngoài trời có mưa tạo thành dòng trên thiết bị điện, giông sét, ngập lụt, gió từ cấp 6 trở lên thì nhân viên vận hành phải làm gì ?",
        "answers": [
            "Không được phép thao tác ngoài trời tại vị trí đặt thiết bị.",
            "Được phép thao tác ngoài trời tại vị trí đặt thiết bị.",
            "Chỉ thực hiện thao tác khi có lệnh của Điều độ cấp trên.",
            "Được phép thao tác khi hệ thống điện vận hành ở chế độ khẩn cấp."
        ],
        "correctAnswer": "Không được phép thao tác ngoài trời tại vị trí đặt thiết bị."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây được phép thao tác trong điều kiện thời tiết xấu ?",
        "answers": [
            "Thực hiện các thao tác từ phòng điều khiển và không cần thiết phải kiểm tra ngay trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt.",
            "Thực hiện thao tác ngoài trời khi có mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện",
            "Thực hiện các thao tác từ phòng điều khiển.",
            "Thực hiện thao tác ngoài trời khi có gió cấp 6 trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện các thao tác từ phòng điều khiển và không cần thiết phải kiểm tra ngay trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Cho phép dùng dao cách ly để tiến hành các thao tác có điện trong trường hợp nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Đóng và cắt: điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện; các cuộn dập hồ quang khi trong lưới điện không có hiện tượng chạm đất; chuyển đổi thanh cái khi máy cắt hoặc dao cách ly liên lạc thanh cái đã đóng; không tải thanh cái hoặc đoạn thanh dẫn; dao cách ly nối tắt thiết bị;",
            "Đóng và cắt điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện.",
            "Đóng và cắt không tải thanh cái hoặc đoạn thanh dẫn.",
            "Đóng và cắt dao cách ly nối tắt thiết bị."
        ],
        "correctAnswer": "Đóng và cắt: điểm trung tính của các máy biến áp, kháng điện; các cuộn dập hồ quang khi trong lưới điện không có hiện tượng chạm đất; chuyển đổi thanh cái khi máy cắt hoặc dao cách ly liên lạc thanh cái đã đóng; không tải thanh cái hoặc đoạn thanh dẫn; dao cách ly nối tắt thiết bị;"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trình tự thao tác mở dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp ?",
        "answers": [
            "Mở dao cách ly phía không có điện áp trước, mở dao cách ly phía có điện áp sau.",
            "Mở dao cách ly phía có điện áp trước, mở dao cách ly phía không có điện áp sau.",
            "Mở dao cách ly phía nào trước cũng được.",
            "Mở dao cách ly phía có điện áp trước, mở dao cách ly phía không có dòng điện sau."
        ],
        "correctAnswer": "Mở dao cách ly phía không có điện áp trước, mở dao cách ly phía có điện áp sau."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư quy 44/2014/TT-BCT định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trình tự thao tác đóng dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp ?",
        "answers": [
            "Đóng dao cách ly phía có điện áp trước, đóng dao cách ly phía không có điện áp sau.",
            "Đóng dao cách ly phía không có điện áp trước, đóng dao cách ly phía có điện áp sau.",
            "Đóng dao cách ly phía nào trước cũng được.",
            "Đóng dao cách ly phía không có điện áp trước, đóng dao cách ly phía có dòng điện sau."
        ],
        "correctAnswer": "Đóng dao cách ly phía có điện áp trước, đóng dao cách ly phía không có điện áp sau."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Nghiêm cấm khi thao tác tại chỗ dao cách ly trong trường hợp nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Cắt (hoặc đóng) lưỡi dao trở lại khi thấy xuất hiện hồ quang trong quá trình đóng (hoặc cắt) dao cách ly.",
            "Cắt lưỡi dao trở lại khi thấy xuất hiện hồ quang trong quá trình cắt DCL.",
            "Đóng lưỡi dao trở lại khi thấy xuất hiện hồ quang trong quá trình đóng DCL.",
            "Tất cả các câu trả lời đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt (hoặc đóng) lưỡi dao trở lại khi thấy xuất hiện hồ quang trong quá trình đóng (hoặc cắt) dao cách ly."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trước khi đóng dao tiếp địa đường dây phải kiểm tra các hạng mục gì ?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra đường dây hoặc thiết bị điện đã mất điện (căn cứ thông số điện áp hoặc thiết bị thử điện chuyên dụng) và trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn.",
            "Kiểm tra điện áp đường dây qua TU đường dây gần bằng 0 kV.",
            "Kiểm tra trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly đường dây đã mở tốt 3 pha.",
            "Kiểm tra điện áp đường dây qua TU đường dây gần bằng 0 kV hoặc kiểm tra trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly đường dây đã mở tốt 3 pha"
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra đường dây hoặc thiết bị điện đã mất điện (căn cứ thông số điện áp hoặc thiết bị thử điện chuyên dụng) và trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly liên quan đã mở hoàn toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 44/2014/TT-BCT quy định quy trình thao tác trong HTĐ quốc gia: Trước khi đưa thiết bị hoặc đường dây vào vận hành sau sửa chữa, Đơn vị quản lý vận hành phải khẳng định nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Chắc chắn các đơn vị công tác (người và phương tiện) đã rút hết, đã tháo hết tiếp địa di động, đã khoá tất cả các phiếu công tác.",
            "Người và phương tiện đã rút hết.",
            "Các tiếp địa di động đã tháo hết.",
            "Người và phương tiện đã rút hết, thiết bị đủ tiêu chuẩn đóng điện."
        ],
        "correctAnswer": "Chắc chắn các đơn vị công tác (người và phương tiện) đã rút hết, đã tháo hết tiếp địa di động, đã khoá tất cả các phiếu công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 40/2014/TT-BCT quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Khi phát hiện thấy lệnh của Điều độ có thể gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị, ngoài việc chưa thực hiện lệnh Điều độ, Nhân viên vận hành phải làm gì ?",
        "answers": [
            "Báo cáo với nhân viên vận hành cấp trên.",
            "Báo cáo Cấp điều độ có quyền kiểm tra.",
            "Báo cáo lãnh đạo đơn vị trực tiếp",
            "Báo cáo với Phó Giám đốc phụ trách."
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo với nhân viên vận hành cấp trên."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 40/2014/TT-BCT quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành chưa thực hiện lệnh điều độ khi nào ?",
        "answers": [
            "Khi lệnh điều độ có thể gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.",
            "Phải thực hiện không bàn cãi trong mọi trường hợp.",
            "Khi ca trực mới chưa ký nhận ca.",
            "Không phương án nào đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Khi lệnh điều độ có thể gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 40/2014/TT-BCT quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp không đồng ý với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên, Lãnh đạo của nhân viên vận hành cấp dưới xử lý tình huống này như thế nào cho đúng qui định ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
            "Có thể kiến nghị với chính người ra lệnh hoặc qua lãnh đạo nhân viên vận hành cấp trên.",
            "Không được ngăn cản nhân viên vận hành của mình thực hiện lệnh đó, trừ trường hợp lệnh điều độ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.",
            "Không có quyền thay đổi lệnh điều độ khi chưa được sự đồng ý của nhân viên vận hành cấp trên."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 40/2014/TT-BCT quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Khi lệnh của lãnh đạo trực tiếp trái với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên thì Nhân viên vận hành cấp dưới/trưởng ca/trưởng kíp phải thực hiện như thế nào cho đúng qui trình ?",
        "answers": [
            "Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành và thông báo lại với nhân viên vận hành cấp trên trừ trường hợp nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.",
            "Nhân viên vận hành cấp dưới phải thi hành nếu mệnh lệnh đó là hợp lý.",
            "Nhân viên vận hành cấp dưới không thi hành.",
            "Nhân viên vận hành cấp dưới thi hành ngay, sau đó báo cáo với nhân viên vận hành cấp trên."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành và thông báo lại với nhân viên vận hành cấp trên trừ trường hợp nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 40/2014/TT-BCT quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Không cho phép giao ca trong các trường hợp nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Tất cả các đáp án trên (dưới).",
            "Đang có sự cố hoặc đang thực hiện những thao tác phức tạp.",
            "Chưa hoàn thành các công việc trong ca hoặc chưa thông báo đầy đủ tình hình vận hành trong ca cho nhân viên vận hành nhận ca.",
            "Nhân viên vận hành nhận ca không đủ tỉnh táo do đã uống rượu, bia, sử dụng các chất kích thích khác bị nghiêm cấm."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc bảo dưỡng chổi than khi động cơ điện đang làm việc, nội dung nào không bắt buộc phải thực hiện?",
        "answers": [
            "Nhân viên được đào tạo cho nhiệm vụ này và sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt, quần áo bảo hộ, đề phòng việc cuốn đi bởi các phần quay của động cơ điện; Sử dụng giày và thảm cách điện;",
            "Sử dụng giày, găng tay và thảm cách điện để làm việc. Không đồng thời tiếp xúc tay tới các phần mang điện của hai cực hoặc phần mang điện và phần được nối đất.",
            "Phải lập Phương án TCTC và BPAT mới được thực hiện",
            "Khi mài nhẵn vành của Rotor trong động cơ điện đang quay phải sử dụng các khuôn bằng vật liệu cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải lập Phương án TCTC và BPAT mới được thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về trang phục khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ như thế nào?",
        "answers": [
            "Người làm việc phải mặc trang phục BHLĐ, đội mũ nhựa, đi ủng cách điện và găng tay cách điện.",
            "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn",
            "Người làm việc phải mặc gọn gàng, đi ủng cách điện và găng tay cách điện",
            "Người làm việc phải mang găng tay cách điện, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn và đứng trên thảm cách điện"
        ],
        "correctAnswer": "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ cần kiểm tra nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra nhiệt độ nơi làm việc và các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không để quần, áo và bất cứ loại vật liệu nào có thể cuốn vào máy.",
            "Phải kiểm tra độ ồn nơi làm việc và các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không được để bất cứ loại vật liệu nào.",
            "Phải kiểm tra ánh sáng nơi làm việc và các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không để quần, áo và bất cứ loại vật liệu nào có thể cuốn vào máy.",
            "Phải kiểm tra sơ đồ nối điện các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không để quần, áo và bất cứ loại vật liệu nào có thể cuốn vào máy."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra ánh sáng nơi làm việc và các thiết bị phụ theo đúng quy trình. Xung quanh máy phát hoặc máy bù không để quần, áo và bất cứ loại vật liệu nào có thể cuốn vào máy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện khi kiểm tra chổi than khi máy đang chạy phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Mang găng cách điện và đi ủng cách điện. Có thể dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện.",
            "Đi ủng cách cách điện. Cấm dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện.",
            "Phải dùng sào cách điện để thực hiện công việc. Cấm dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện.",
            "Mang găng cách điện và cài chặt vào cổ tay. Cấm dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Mang găng cách điện và cài chặt vào cổ tay. Cấm dùng tay tiếp xúc đồng thời với hai cực tính khác nhau của máy. nếu không có dòng điện kích từ thì vẫn được xem như đang có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nếu máy phát, máy bù có điểm trung tính nối với điểm trung tính của máy phát, máy bù khác (hoặc của hệ thống) thì khi sửa chữa ở mạch Stator phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp.",
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện hạ áp.",
            "Không cần tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống nhưng khi làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp.",
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải mang đầy đủ quần áo BHLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định trong việc đo giá trị của điện áp dư và xác định thứ tự các pha các mạch Stator của máy phát quay không kích từ có thiết bị dập từ như thế nào?",
        "answers": [
            "Không cho phép đo giá trị của điện áp dư và xác định thứ tự các pha.",
            "Các công việc này cần thực hiện bởi cán bộ kỹ thuật của đơn vị thí nghiệm điện.",
            "Các công việc này cần thực hiện bởi công nhân QLVH máy phát này.",
            "Các công việc này cần thực hiện bởi cán bộ kỹ thuật của nhà máy thủy điện."
        ],
        "correctAnswer": "Các công việc này cần thực hiện bởi cán bộ kỹ thuật của đơn vị thí nghiệm điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khi đo điện áp trên trục và trở kháng cách điện Rotor to của máy phát như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép tiến hành đo khi máy phát đang làm việc với yêu cầu có 02 người trình độ an toàn điện bậc 5.",
            "Không cho phép tiến hành đo điện áp trên trục và trở kháng cách điện Rotor to của máy phát đang làm việc.",
            "Cho phép tiến hành đo khi máy phát đang làm việc với yêu cầu có 02 người trình độ an toàn điện bậc 4 và bậc 5.",
            "Cho phép tiến hành đo khi máy phát đang làm việc với yêu cầu có 02 người trình độ an toàn điện bậc 3 và bậc 4."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép tiến hành đo khi máy phát đang làm việc với yêu cầu có 02 người trình độ an toàn điện bậc 4 và bậc 5."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khi sửa chữa vành tiếp xúc của Rotor, vành góp của bộ kích từ máy phát như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Startor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo PTT. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải xây dựng Phương án an toàn.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng phương tiện cách điện cho người làm việc.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biện pháp an toàn nào không đúng khi bảo dưỡng các thiết bị chổi than khi máy phát đang làm việc.",
        "answers": [
            "Khi làm việc phải đội mũ bảo vệ và sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt, quần áo được đóng cúc để tránh việc bị cuốn đi bởi các phần quay của máy móc;",
            "Sử dụng ủng cách điện, thảm cách điện và găng tay cách điện tránh tiếp xúc ngẫu nhiên các phần cơ thể với các phần được nối đất;",
            "Không đồng thời chạm tay đến các phần mang điện của hai cực hoặc các phần mang điện và phần được nối đất.",
            "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện khi làm việc ở động cơ điện cao áp điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt.",
            "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, kể cả công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt.",
            "Được phép thí nghiệm mạch của động cơ đang quay nhưng phải thực hiện theo PCT.",
            "Cấm thí nghiệm mạch của động cơ đang quay trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm làm bất cứ công việc gì trong mạch của động cơ đang quay, trừ công việc thí nghiệm thực hiện theo phương án được phê duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi sửa chữa động cơ điện cao áp, BPAT nào không đúng (không phải áp dụng)?",
        "answers": [
            "Cắt điện, khoá bộ phận truyền động của máy cắt và dao cách ly; treo biển cảnh báo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại MC và DCL cấp điện cho động cơ;",
            "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt.",
            "Nếu động cơ có đặt chung điểm trung tính thì phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống;",
            "Nếu đầu cáp của động cơ điện đã tháo rời thì các công việc tiến hành trên động cơ phải theo phương án được phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trước khi cho phép làm việc trên động cơ điện quay có các cơ cấu nối với chúng (máy hút khói, quạt, máy bơm,…) thì phải thực hiện các BPAT nào?",
        "answers": [
            "Chốt, cánh quạt, tấm chắn phải được bắt chặt. Có biện pháp để hãm Rotor động cơ điện hoặc tháo các khớp li hợp.",
            "Có biện pháp để hãm Rotor động cơ điện hoặc tháo các khớp li hợp. Chốt, cánh quạt, tấm chắn phải được bắt chặt.",
            "Tay lái của van chặn (chốt, cánh quạt, tấm chắn) phải được khóa. Có biện pháp để hãm Rotor động cơ điện hoặc tháo các khớp li hợp.",
            "Tay lái của van chặn (chốt, cánh quạt, tấm chắn) phải được khóa. Có biện pháp để chốt, cánh quạt, tấm chắn phải được bắt chặt."
        ],
        "correctAnswer": "Tay lái của van chặn (chốt, cánh quạt, tấm chắn) phải được khóa. Có biện pháp để hãm Rotor động cơ điện hoặc tháo các khớp li hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc cắt điện để đảm bảo an toàn khi sửa chữa động cơ điện cao áp, quy định nào không bắt buộc phải áp dụng?",
        "answers": [
            "Cắt điện nguồn điều khiển từ xa bằng tay và điều khiển tự động các động cơ điện của van chặn, máy điều hướng.",
            "Trên tay lái của chốt, tấm chắn, cánh quạt phải treo biển báo an toàn.",
            "Trên khóa, các nút ấn điều khiển động cơ điện của van chặn thì treo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc”.",
            "ặt rào chắn, khoanh vùng công tác khi sửa chữa động cơ điện."
        ],
        "correctAnswer": "ặt rào chắn, khoanh vùng công tác khi sửa chữa động cơ điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều kiện để thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay là gì?",
        "answers": [
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay.",
            "Không cho phép thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay trong mọi trường hợp.",
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và vỏ động cơ.",
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay khi tiếp xúc với các phần mang điện và quay."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định treo biển báo, tín hiệu tại các van cách ly, tủ điều khiển tại chỗ như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải treo biển “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm mở van! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác.",
            "Phải treo biển “Cấm lại gần! Có người đang làm việc” tại các thiết bị điện đã cắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải treo biển “Cấm thao tác! Có người đang làm việc” tại vị trí thao tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phần thiết bị tiến hành công việc phải được cách ly khỏi hệ thống để đảm bảo an toàn khi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn điện chính và những nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống; không cần cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Không cần phải cách ly khỏi hệ thống nhưng phải cắt nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống, van khác bằng cách cắt nguồn điện, cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van.",
            "Không cần phải cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía có nguồn chính, nhưng những nguồn hơi, khí, hóa chất qua các đường ống, van khác phải được giám sát theo dõi."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được cách ly khỏi hệ thống từ mọi phía từ nguồn chính và những nguồn khác bằng cách đóng các van cách ly, mở các van xả đọng, xả khí; cắt nguồn lực, nguồn điều khiển các van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định cấm trong việc cách ly thiết bị để sửa chữa như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly điều khiển đóng/mở van.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí.",
            "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa các van khí mà không cắt các van điện."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm cách ly thiết bị để sửa chữa chỉ bằng cách ly các van điện, van khí mà không cắt nguồn lực, nguồn điều khiển đóng/mở van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định trước khi cho Đơn vị công tác tiến hành công việc, phải khẳng định nội dung gì?",
        "answers": [
            "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "NCHTT phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "Người LĐCV phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn điện, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép.",
            "Trưởng ca, kíp vận hành phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép phải đảm bảo thiết bị cần sửa chữa không còn áp lực, môi chất và nhiệt độ phải ở giá trị cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản về nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị quay là:",
        "answers": [
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu bị rò điện.",
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người.",
            "Người hoặc vật bị chạm vào bộ phận có điện; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người.",
            "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Ngã cao."
        ],
        "correctAnswer": "Người hoặc vật bị cuốn vào bộ phận chuyển động gây tai nạn hoặc sự cố thiết bị; Bộ phận, vật liệu gây va đập hoặc văng bắn vào người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định công tác chuẩn bị sửa chữa các thiết bị quay?",
        "answers": [
            "Thiết bị đã dừng, động cơ và các thiết bị điện đã được cắt điện, các van đã được đặt đến vị trí an toàn cho việc thực hiện công việc sửa chữa.",
            "Các thiết bị liên quan phải được treo biển cấm thao thao tác, khóa an toàn (nếu có). Phải có các biển báo an toàn cho các động cơ điện đã được cắt điện và thiết bị khởi động để báo hiệu cấm đóng điện và vận hành các van.",
            "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định.",
            "Khu vực làm việc phải có biển báo “Khu vực đang làm việc” hoặc các biển báo tương tự theo quy định hiện hành."
        ],
        "correctAnswer": "Thiết bị đã được kiểm định đúng quy định pháp luật, còn hạn kiểm định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi làm việc với các thiết bị quay?",
        "answers": [
            "Phải có hàng rào an toàn với khoảng cách quy định. Nơi làm việc phải được vệ sinh sạch sẽ, ánh sáng phải đầy đủ.",
            "Các khớp nối trục phải có vỏ bảo vệ chắc chắn.",
            "Động cơ phải có dây tiếp địa, điểm đấu nối cáp điện phải có hộp bảo vệ chắc chắn, các gối đỡ phải được bôi trơn đầy đủ.",
            "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi làm việc phải có tường cách âm, chống ồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng (không cần thiết) trong quy định BPAT khi kiểm tra độ rung, nhiệt độ các gối đỡ?",
        "answers": [
            "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay.",
            "Khi phát hiện độ rung, nhiệt độ của các thiết bị vượt quá trị số tác động bảo vệ mà hệ thống bảo vệ không làm việc,",
            "Nhân viên vận hành cần thao tác ngừng khẩn cấp thiết bị để bảo vệ thiết bị đồng thời báo cáo cấp trên xin ý kiến xử lý.",
            "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành của từng thiết bị"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện đúng theo quy trình vận hành và xử lý sự cố thiết bị điện và thiết bị quay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi phát hiện các thiết bị quay bị cháy phải ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra thiết bị quay ngay. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Dùng cát và bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa.",
            "Báo cáo lãnh đạo đợn vị ngay. Dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa."
        ],
        "correctAnswer": "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Cấm dùng cát mà phải dùng bình chữa cháy (CO2, MFZ) để dập lửa."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình chạy thử hoặc cân chỉnh các thiết bị quay, khi nhận được tín hiệu nguy hiểm, cần ?",
        "answers": [
            "Lập tức ngừng thiết bị, cắt điện. Người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người LĐCV.",
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. NCHTT ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của nhân viên ĐVCT.",
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT.",
            "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được Người cho phép ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng các nút ấn ngừng khẩn cấp. Cơ cấu này sẽ được một người tham gia giám sát an toàn cho công tác sửa chữa ấn nút ngừng khi nhận được tín hiệu nguy hiểm của Người CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi làm việc với máy cơ khí phải:",
        "answers": [
            "Kiểm tra điện trở nối đất khu vực đặt máy, kiểm tra rò điện qua vỏ máy.",
            "Kiểm tra tình trạng kiểm định kỹ thuật an toàn của và chất lượng của máy vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt.",
            "Kiểm tra kỹ thuật an toàn của máy theo các quy trình vận hành cho chính máy cơ khí đó."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra tình trạng, kỹ thuật an toàn của máy như: các bộ phận che chắn bảo vệ, dây tiếp đất, các loại dao, đá cắt mài vẫn còn trong tình trạng sử dụng tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, giải pháp an toàn khi dùng hai hoặc nhiều thiết bị nâng để cùng nâng một tải trọng là ?",
        "answers": [
            "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có Phương án di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Phải có hồ sơ lý lịch thiết bị nâng đầy đủ khi di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ.",
            "Các thiết bị nang phải còn hạnh định thử nghiệm, lập kế hoạch thi công, chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sơ đồ buộc móc tải, sơ đồ di chuyển tải và chỉ rõ trình tự thực hiện các thao tác, yêu cầu về kích thước, vật liệu, công nghệ, các thiết bị phụ trợ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, nội dung nào không đúng (không phù hợp) quy định?",
        "answers": [
            "Không cho phép người lên, xuống cầu trục, cần trục khi thiết bị đang hoạt động; Vừa dùng người đẩy hoặc kéo tải vừa cho cơ cấu nâng/hạ tải; Nâng, hạ và chuyển tải khi có người đứng ở trên tải.",
            "Không cho phép nâng tải có khối lượng vượt quá tải trọng cho phép; Để tải treo lơ lửng mà không có người điều khiển; Nâng tải trong tình trạng tải chưa ổn định hoặc chỉ móc một bên của móc kép;",
            "Không được nâng tải vùi dưới đất, bị các vật khác đè lên, bị liên kết bằng bu lông hoặc bê tông với các vật khác; Cẩu với, kéo lê tải trọng;",
            "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép thực hiện công việc khi chưa cắt điện các đường dây, thiết bị điện xung quanh nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong quá trình sử dụng xe cẩu, cầu trục, cần trục bánh lốp, quy định các nội dung cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người quá tải trọng cho phép của thiết bị.",
            "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn khi thiết bị ngừng hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người.",
            "Cấm các phương tiện không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người không phận sự đi trong hành lang an toàn thiết bị đang hoạt động; Cấm sử dụng thiết bị nâng tải để nâng người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi hạ tải xuống khoang, hầm, phải thực hiện BPAT nào?",
        "answers": [
            "Phải hạ móc tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ móc không tải xuống vị trí cao nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải.",
            "Phải hạ cần xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 2,0 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hạ móc không tải xuống vị trí thấp nhất để kiểm tra số vòng cáp còn lại trên tang. Nếu số vòng cáp còn lại trên tang lớn hơn 1,5 vòng thì mới được phép nâng, hạ tải."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, chỉ được phép hạ tải xuống vị trí đã định với điều kiện nào?",
        "answers": [
            "Nơi đó đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định.",
            "Có phương án loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi đó đã được loại trừ được khả năng rơi, đổ hoặc trượt; Đã tháo bỏ dây treo các kết cấu, bộ phận lắp ráp khỏi móc, khi các kết cấu và bộ phận đó đã được cố định chắc chắn và ổn định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, người buộc móc tải chỉ được phép đến gần tải khi nào?",
        "answers": [
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 0,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 1,5 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 02 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng.",
            "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
        ],
        "correctAnswer": "Khi tải đã hạ đến độ cao không lớn hơn 01 m tính từ mặt sàn chỗ người móc tải đứng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, phải ngừng hoạt động của cầu trục, cần trục khi nào?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; thiết bị không còn hạnh định thử nghiệm.",
            "Khi không phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh, móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt.",
            "Khi phát hiện các nguy hiểm tại buồng điều khiển thết bị; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các vết nứt ở những chỗ quan trọng của kết cấu kim loại, biến dạng dư của kết cấu kim loại; Phanh của bất kỳ một cơ cấu nào bị hỏng; Móc, cáp, ròng rọc, tang bị mòn, bị rạn nứt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, việc quản lý xe cẩu, cầu trục, cần trục như thế nào?",
        "answers": [
            "Cử người theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Phải có sổ để theo dõi mức tiêu hao nhiên liệu và kiểm tra các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép.",
            "Quản đốc phân xường xe phải theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có sổ để theo dõi bảo dưỡng định kỳ; theo dõi sửa chữa, thay thế các chi tiết, bộ phận đã bị hư hỏng, mòn quá quy định cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định tốc độ vận hành xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 15km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 12km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 3km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h.",
            "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 20km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 10km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤15km/h."
        ],
        "correctAnswer": "Trong phạm vi công trường xe phải chạy với tốc độ ≤ 10km/h; Khi chạy trên đường thẳng trong kho ≤ 6km/h; Qua quãng đường ngoặt hoặc vòng phải chạy với tốc độ ≤ 5km/h."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trong các điều cấm sau đây, điều cấm nào không đúng khi sử dụng xe nâng hàng?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng xe nâng hàng để nâng người lên cao hoặc chở người.Hạ thấp càng nâng khi di chuyển; Đứng hoặc làm việc trước hoặc dưới càng nâng khi xe đang vận hành;",
            "Cấm nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng, xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm nâng hàng đi vào nơi có nền không ổn định; Nâng các kiện hàng phía dưới không có kẽ hở cần thiết để đưa càng nâng vào lấy hàng; Xếp hàng lên đống không có tấm kê để rút càng ra.",
            "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành xe nâng hàng khi chưa chằng buộc chắc chắn và không có người giữ thăng bằng cho hàng cần nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về trọng lượng của hàng nâng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/2 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/4 độ dài của càng nâng.",
            "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 2/3 độ dài của càng nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được phân bố đều trên hai càng nâng và phần nhô ra ở phía trước không được vượt quá 1/3 độ dài của càng nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi sử dụng xe nâng hàng có lắp thêm cần để nâng và di chuyển, phải thực hiện động tác nào?",
        "answers": [
            "Không được nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi chưa di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống.",
            "Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cho phép kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống với điều kiện phải có kê lót đảm bảo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhấc bổng hàng lên rồi mới di chuyển. Khi di chuyển phải có biện pháp chống hàng lắc lư. Cấm kéo hoặc đẩy hàng trên đống xuống."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, xe nâng chỉ được di chuyển khi nào?",
        "answers": [
            "Khung xe nghiêng hết về phía trước và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của thành xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường.",
            "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất 01 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Khung xe nghiêng hết về phía sau và cơ cấu nâng hàng đã được nâng lên cách mặt đất ít nhất bằng độ lớn của gầm xe với đường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng hàng như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi chủng loại xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; cử người theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; hàng ngày người vận hành xe phải theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ.",
            "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi xe nâng hàng phải có quy trình vận hành an toàn; Có sổ theo dõi quá trình bảo trì, bảo dưỡng, sửa chữa định kỳ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định những nội dung kiểm tra trước khi sử dụng pa lăng xích kéo tay thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Pa lăng còn đang trong thời hạn kiểm định;",
            "Trục, cóc hãm, dây xích, móc phải đảm bảo an toàn mới cho phép sử dụng;",
            "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị.",
            "Vật cần nâng phù hợp với tải trọng cho phép của pa lăng; Vị trí treo pa lăng phải chắc chắn, chịu được toàn bộ tải trọng."
        ],
        "correctAnswer": "Vị trí treo pa lăng phải rộng rãi, không gần đường giao thông và đô thị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định kiểm tra tải trọng khi sử dụng pa lăng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 10cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 30cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 50cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;",
            "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
        ],
        "correctAnswer": "Khi nâng tải trọng lên vị trí khoảng 20cm phải dừng lại để kiểm tra an toàn mới được nâng tiếp;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, điều cấm nào không đúng trong quy định khi sử dụng pa lăng xích kéo tay?",
        "answers": [
            "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên.",
            "Cấm để dây xích bị xoắn hay thắt nút, vận hành pa lăng khi chốt móc bị hỏng;",
            "Cấm treo vật nặng lơ lửng trên pa lăng khi không có người giám sát; Cấm dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng;",
            "Nâng tải trọng lớn hơn giá trị cho phép của pa lăng; Để người đứng dưới tải trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm kiểm tra an toàn khi bắt đầu nâng tait trọng lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định khi sử dụng xích kéo tay như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi dây xích khi bị đứt không được nối mà phải thay thế bằng xích mới.",
            "Không được tự chế, lắp động cơ điện để điều khiển pa lăng xích; Không được kéo quá nhanh vì sẽ làm cho tải trọng bị lắc trong quá trình nâng hạ.",
            "Không dùng xích của pa lăng để quàng vào vật cần nâng.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung cơ bản nhận diện mối nguy khi hàn điện, hàn hơi là ?",
        "answers": [
            "Điện giật do chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Tai nạn giao thông; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh",
            "Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Bỏng lạnh; Cháy, nổ; Khói bụi.",
            "Điện giật do chạm mỏ hàn; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng lạnh; Cháy, nổ.",
            "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Điện giật do rò, chạm, chập vào các bộ phận dẫn điện; Bức xạ có hại do hồ quang điện; Khí, bụi độc hại; Bỏng do hạt kim loại nóng chảy, kim loại có nhiệt độ cao; Cháy, nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, đối với những người được phép tiến hành công tác hàn, điều kiện nào không đúng (không cần thiết)?",
        "answers": [
            "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ.",
            "Được huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy và được cấp giấy chứng nhận huấn luyện nghiệp vụ phòng cháy và chữa cháy.",
            "Sử dụng đầy đủ các PTBVCN: mặt nạ có kính hàn, quần áo, mũ, găng tay bằng vật liệu khó cháy, cách điện và chịu được các tác động cơ học.",
            "Được đào tạo về chuyên môn, có chứng chỉ hoặc do cơ sở đào tạo hợp pháp cấp; Được huấn luyện, kiểm tra sát hạch về quy trình kỹ thuật an toàn - bảo hộ lao động và có thẻ an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Được đào tạo về chuyên môn về phóng chống thiên tai và cứu nạn cứu hộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, yêu cầu chung về thực hiện công tác hàn về khoảng cách an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Bảo đảm khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Khi hàn ở tầng trên, thì các tầng phía dưới (khi không có sàn chống cháy bảo vệ) phải dọn sạch các chất dễ cháy nổ trong bán kính không nhỏ hơn 5m.",
            "Di chuyển vật tư thiết bị, hàng hóa dễ cháy hoặc che chắn không để vảy hàn rơi xuống tối thiểu 10m",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi hành điện, hàn hơi, điều cấm nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Không được tiến hành đồng thời cả hàn hơi và hàn điện trong các thùng kín;",
            "Cấm hàn khi có các chất dễ bắt lửa như xăng, axêton, spirit trắng ở gần vị trí hàn.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 5m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ.",
            "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm hàn ở khoảng cách dưới 10m so với vị trí để các chất dễ cháy nổ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín (trong không gian hạn chế) như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có đèn chiếu sáng đặt ở bên ngoài hoặc dùng đèn di động cầm tay, điện áp không lớn hơn 36V.",
            "Phải dùng biến áp cách ly cho đèn chiếu sáng và đặt máy biến áp ở bên ngoài thùng kín.",
            "Cấm dùng biến áp tự ngẫu để hạ áp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về nối đất thiết bị hàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nối đất phần kim loại của máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị, vật được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn.",
            "Không phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn, chỉ nối đất máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
        ],
        "correctAnswer": "Phải nối đất phần kim loại của thiết bị được hàn điện cũng như các kết cấu và sản phẩm hàn và máy hàn theo quy định trước khi thiết bị được nối vào nguồn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn trong các thùng kín bằng kim loại như thế nào?",
        "answers": [
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để trong thùng, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí.",
            "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị bộ quần áo chống cháy và bình thở ô xy."
        ],
        "correctAnswer": "Máy hàn phải để ngoài, thợ hàn phải được trang bị mũ bảo hộ lao động, giầy hoặc thảm cách điện và găng tay cao su. mặt nạ phòng độc có dây mềm dẫn không khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở nơi đông người cùng làm việc và người qua lại như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải lập rào chắn để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm vào” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh.",
            "Phải đặt biển “Cấm lại gần” để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có tấm chắn bằng vật liệu không cháy để ngăn và bảo vệ những người xung quanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định BPAT khi hàn điện ở trên cao, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Hàn trên giàn giáo bằng gỗ, sàn của nó phải được phủ kín bằng tấm kim loại, các tông amiăng hay bằng những vật liệu khó cháy khác.",
            "Hàn điện ở tầng trên phải có biện pháp bảo vệ những người làm việc ở tầng dưới khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy ở phía dưới.",
            "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy.",
            "Hàn điện trên cao mà không có giàn giáo người thợ hàn nhất thiết phải dùng dây đai an toàn bền nhiệt, có túi đựng dụng cụ, điện cực và các vật cháy dở."
        ],
        "correctAnswer": "Không cho phép hàn điện có bố trí 2 tầng; Phải có biện pháp bảo vệ khỏi bị các giọt kim loại, các mẩu que hàn cháy dở văng hoặc rơi trúng vào người hay các vật dễ cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải thực hiện trang phục BHLĐ nào?",
        "answers": [
            "Mặc quần áo BHLĐ và đeo găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cách điện để bảo vệ cơ thể khỏi bị điện giât.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm.",
            "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính hàn bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
        ],
        "correctAnswer": "Mặc quần áo chuyên dụng, đeo kính bảo vệ mắt và găng tay cao su để bảo vệ cơ thể khỏi bị ảnh hưởng do axít hoặc kiềm."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải chuẩn bị những vật liệu, hóa chất nào?",
        "answers": [
            "Chuẩn bị a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Chuẩn bị chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, trước khi vào làm việc với hệ thống ắc quy phải kiểm tra những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy.",
            "Kiểm tra a xít phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai cồn (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra chất trung hoà phù hợp với hệ thống ắc quy. Trang bị các chai dung dịch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt.",
            "Kiểm tra các chất lau rửa hệ hệ thống ắc quy. Trang bị các chai nước sạch (để phun rửa mắt) để đề phòng khi bị dung dịch điện phân bắn vào mắt."
        ],
        "correctAnswer": "Phải kiểm tra phòng ắc quy đã được thông gió để phòng ngừa bị ngộ độc hoặc cháy nổ do khí phát sinh từ hệ thống ắc quy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về ghi nhãn trên các bình chứa axít, chứa dung dịch axít, nước cất như thế nào?",
        "answers": [
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống gỉ.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít.",
            "Ghi rõ, dán giấy tên trên thành bình từng loại.",
            "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng bút mực không xóa."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi rõ trên thành bình từng loại bằng sơn chống axít."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về bảo quản axít đậm đặc như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải để trong các buồng kín, ngoài axít ra không được phép để dung dịch trung hoà cùng; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng sắt mạ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách.",
            "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng hợp kim nhôm có nắp đậy và quai xách."
        ],
        "correctAnswer": "Phải để trong các buồng riêng, ngoài axít ra chỉ được phép để dung dịch trung hoà; axít phải để trong các bình chuyên dùng bằng nhựa tổng hợp, thủy tinh hay sành sứ có nắp đậy và quai xách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định pha chế a xit như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ nước cất theo đũa thuỷ tinh vào bình axít và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải dùng 2 vòi, cùng rót axít và nước cất vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa sắt mạ vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt.",
            "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Khi pha chế axít thành dung dịch phải rót từng tia nhỏ axít theo đũa thuỷ tinh vào bình nước cất và luôn luôn khuấy để toả nhiệt tốt."
    },
    {
        "question": "Theo Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa thì điều cấm nào sau đây không đúng khi làm việc, sử dụng và pha chế ắc quy?",
        "answers": [
            "Cấm hút thuốc, sử dụng bật lửa, lò sưởi trong buồng chứa ắc-quy",
            "Cấm để nước cất và dung dịch trung hoà ở chỗ cửa ra vào của buồng ắc-quy.",
            "Cấm đổ nước cất vào axít để pha chế thành dung dịch.",
            "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm rót axít vào nước cất để pha chế thành dung dịch."
    },
    {
        "question": "Trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được (cháy hoặc có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị) tại nhà máy điện hoặc lưới điện, nhân viên vận hành được phép?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Thao tác được thực hiện bằng điều khiển từ xa thông qua mạch nhị thứ hoặc màn hình điều khiển, các thao tác này không có nguy cơ gây tai nạn cho Nhân viên vận hành.",
            "Ý 2 - Xin lệnh các cấp điều độ liên quan để cắt các máy cắt và Dao cách ly để cô lập điểm sự cố, bất thường, tai nạn,….",
            "Ý 3 - Sau khi xử lý xong, Nhân viên vận hành phải báo cáo ngay cho Nhân viên vận hành cấp trên trực tiếp.",
            "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 3 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Sau khi làm việc xong, muốn đóng điện lại vào thiết bị đã cắt điện thì phải thỏa mãn các điều kiện nào sau đây?",
        "answers": [
            "Đã khóa phiếu công tác, nếu thiết bị đóng điện có liên quan đến nhiều đơn vị công tác thì phải khóa tất cả các phiếu công tác, đảm bảo thiết bị sẽ đóng điện tuyệt đối an toàn.",
            "Nơi làm việc đã tháo biển báo và rào chắn tạm thời khi làm việc (nếu có), đặt lại rào chắn cố định.",
            "Tại nơi trực vận hành của đơn vị quản lý vận hành đã tháo hết các dấu hiệu báo có đơn vị công tác làm việc trên sơ đồ. Được phép đóng điện của cấp có quyền điều khiển thiết bị theo quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Chỉ được thao tác thiết bị đóng cắt trên cột với cấp điện áp đến 35 kV bằng sào cách điện khi điều kiện khoảng cách từ phần dẫn điện thấp nhất của các thiết bị điện này đến người thao tác không nhỏ hơn?",
        "answers": [
            "1m",
            "2m",
            "3m",
            "4m"
        ],
        "correctAnswer": "3m"
    },
    {
        "question": "Máy biến áp đang vận hành, cho phép thực hiện những công việc nào sau đây?",
        "answers": [
            "Điều chỉnh bằng tay nấc phân áp của bộ điều áp không tải.",
            "Tháo dây trung tính MBA để củng cố và sửa chữa tiếp đất.",
            "Lấy mẫu dầu máy biến áp (Chú ý kiểm tra nối đất vỏ máy trước).",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Lấy mẫu dầu máy biến áp (Chú ý kiểm tra nối đất vỏ máy trước)."
    },
    {
        "question": "Thanh cái, thiết bị điện tại nhà máy, trạm điện cho phép không cần nối đất di động nếu đủ điều kiện?",
        "answers": [
            "Đã được cách ly hoàn toàn",
            "Đã khóa thiết bị đóng cắt liên quan để tránh thao tác nhầm.",
            "Đã được nối đất/tiếp địa cố định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu nào sau đây là sai khi làm việc ở rotor tổ máy?",
        "answers": [
            "Nhiệt độ tại vị trí làm việc không quá 34OC, nếu không giảm được nhiệt độ phải có biện pháp thông gió cục bộ.",
            "Các cửa để ra vào làm việc phải đặt rào chắn và treo biển cảnh báo theo quy định.",
            "Tổ máy dừng, thực hiện biện pháp chống quay, đã cô lập về điện máy phát từ mọi phía.",
            "Người làm việc phải thực hiện đầy đủ các trang bị phương tiện bảo vệ cá nhân theo quy định và có sức khỏe tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Nhiệt độ tại vị trí làm việc không quá 34OC, nếu không giảm được nhiệt độ phải có biện pháp thông gió cục bộ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc bảo dưỡng chổi than khi động cơ điện đang làm việc, nội dung nào không bắt buộc phải thực hiện?",
        "answers": [
            "Phải lập Phương án TCTC và BPAT mới được thực hiện",
            "Nhân viên được đào tạo cho nhiệm vụ này và sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt, quần áo bảo hộ, đề phòng việc cuốn đi bởi các phần quay của động cơ điện; Sử dụng giày và thảm cách điện;",
            "Sử dụng giày, găng tay và thảm cách điện để làm việc. Không đồng thời tiếp xúc tay tới các phần mang điện của hai cực hoặc phần mang điện và phần được nối đất.",
            "Khi mài nhẵn vành của Rotor trong động cơ điện đang quay phải sử dụng các khuôn bằng vật liệu cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải lập Phương án TCTC và BPAT mới được thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về trang phục khi làm việc ở máy phát điện và máy bù đồng bộ như thế nào?",
        "answers": [
            "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn",
            "Người làm việc phải mặc trang phục BHLĐ, đội mũ nhựa.",
            "Người làm việc phải mặc gọn gàng, đi ủng cách điện, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn",
            "Người làm việc phải mang găng tay cách điện, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn"
        ],
        "correctAnswer": "Người làm việc phải mặc gọn gàng, nữ giới phải đội mũ, tóc cuốn gọn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nếu máy phát, máy bù có điểm trung tính nối với điểm trung tính của máy phát, máy bù khác (hoặc của hệ thống) thì khi sửa chữa ở mạch Stator phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp.",
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện hạ áp.",
            "Không cần tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống nhưng khi làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp.",
            "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay, đi ủng cách điện cao áp."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống, làm việc này phải đeo găng tay cách điện cao áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khi sửa chữa vành tiếp xúc của Rotor, vành góp của bộ kích từ máy phát như thế nào?",
        "answers": [
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo PTT. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải xây dựng Phương án an toàn.",
            "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng phương tiện cách điện cho người làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép tiến hành tiện và mài các vành tiếp xúc của Rotor, mài vành góp của bộ kích từ máy phát khi sửa chữa theo mệnh lệnh. Phải sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt khỏi các tác động cơ khí."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biện pháp an toàn nào không đúng khi bảo dưỡng các thiết bị chổi than khi máy phát đang làm việc ?",
        "answers": [
            "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù.",
            "Khi làm việc phải đội mũ bảo vệ và sử dụng các công cụ bảo vệ mặt và mắt, quần áo được đóng cúc để tránh việc bị cuốn đi bởi các phần quay của máy móc;",
            "Sử dụng ủng cách điện, thảm cách điện và găng tay cách điện tránh tiếp xúc ngẫu nhiên các phần cơ thể với các phần được nối đất;",
            "Không đồng thời chạm tay đến các phần mang điện của hai cực hoặc các phần mang điện và phần được nối đất."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cắt tải của máy phát, để máy phát chạy ở chế độ bù."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi sửa chữa động cơ điện cao áp, BPAT nào không đúng (không phải áp dụng) ?",
        "answers": [
            "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt.",
            "Cắt điện, khoá bộ phận truyền động của máy cắt và dao cách ly; treo biển cảnh báo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc” tại MC và DCL cấp điện cho động cơ;",
            "Nếu động cơ có đặt chung điểm trung tính thì phải tách điểm trung tính ra khỏi hệ thống;",
            "Nếu đầu cáp của động cơ điện đã tháo rời thì các công việc tiến hành trên động cơ phải theo phương án được phê duyệt."
        ],
        "correctAnswer": "Không phải cắt điện động cơ để sửa chữa nếu khảo sát kỹ, thực hiện theo Phương án đã duyệt."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc cắt điện để đảm bảo an toàn khi sửa chữa động cơ điện cao áp, quy định nào không bắt buộc phải áp dụng?",
        "answers": [
            "Đặt rào chắn, khoanh vùng công tác khi sửa chữa động cơ điện.",
            "Cắt điện nguồn điều khiển từ xa bằng tay và điều khiển tự động các động cơ điện của van chặn, máy điều hướng.",
            "Trên tay lái của chốt, tấm chắn, cánh quạt phải treo biển báo an toàn.",
            "Trên khóa, các nút ấn điều khiển động cơ điện của van chặn thì treo “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc”."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt rào chắn, khoanh vùng công tác khi sửa chữa động cơ điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều kiện để thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay là gì?",
        "answers": [
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay.",
            "Không cho phép thực hiện công việc trên động cơ điện đang quay trong mọi trường hợp.",
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và vỏ động cơ.",
            "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay khi tiếp xúc với các phần mang điện và quay."
        ],
        "correctAnswer": "Cho phép thực hiện công việc theo mệnh lệnh trên động cơ điện đang quay mà không tiếp xúc với các phần mang điện và quay."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 2 là ?",
        "answers": [
            "Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động bao gồm: Tổ chức bộ máy, quản lý và thực hiện các quy định về an toàn, vệ sinh lao động ở cơ sở; phân định trách nhiệm và giao quyền hạn về công tác an toàn, vệ sinh lao động;",
            "n thức cơ bản về các yếu tố nguy hiểm, có hại, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh.",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Quy trình làm việc an toàn với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 2 là ?",
        "answers": [
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Phân tích, đánh giá, QLRRvề AT-VSLĐ; QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ.",
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh.",
            "Phân tích, đánh giá, QLRRvề AT-VSLĐ; QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ; Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ; Kiến thức cơ bản về các yếu tố nguy hiểm, có hại, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh."
        ],
        "correctAnswer": "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Phân tích, đánh giá, QLRRvề AT-VSLĐ; QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 3?",
        "answers": [
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại .",
            "Phương pháp phân tích, đánh giá, quản lý rủi ro liên quan đến công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ mà người được huấn luyện đang làm.",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:",
            "Quy trình làm việc an toàn, vệ sinh lao động; kỹ thuật an toàn, vệ sinh lao động liên quan đến công việc của người lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì huấn luyện cập nhật kiến thức, kỹ năng về an toàn, vệ sinh lao động được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Ít nhất 1 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện bằng thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 3 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 75% thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 2 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 4 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 25% thời gian huấn luyện lần đầu."
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 2 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì người thử việc, người học nghề, tập nghề có được coi là Người lao động không?",
        "answers": [
            "Được coi là Người lao động.",
            "Không được coi là Người lao động vì chưa làm ra sản phẩm nào.",
            "Được coi là Người lao động nếu có ký Hợp đồng lao động với NSDLĐ.",
            "Cả 03 đáp àn trên đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Được coi là Người lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền huy động người lao động làm thêm giờ đột xuất trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Làm thêm giờ khi cơ sở gấp rút hoàn thành kế hoạch theo tiến độ.",
            "Tham gia ứng cứu khẩn cấp, khắc phục sự cố, tai nạn lao động.",
            "Bất cứ hoàn cảnh nào mà NSDLĐ yêu cầu.",
            "Làm thêm giờ khi có sự thỏa thuận của NSDLĐ và Công đoàn cùng cấp."
        ],
        "correctAnswer": "Tham gia ứng cứu khẩn cấp, khắc phục sự cố, tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc phối hợp giữa NSDLĐ với Công đoàn cùng cấp về việc xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm VSLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Không phải xin ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Sau khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động thì thông báo với BCHCĐ cùng cấp.",
            "Người sử dụng lao động phải lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Người sử dụng lao động phải đưa Ban chấp hành công đoàn cơ sở vào danh sách tham gia xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động phải lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền yêu cầu người lao động phải chấp hành những quy định gì?",
        "answers": [
            "Chấp hành các nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm AT-VSLĐ tại nơi làm việc.",
            "Chấp hành các tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật thiết bị, công nghệ tại nơi làm việc.",
            "Chấp hành các nội quy kỷ luật của doanh nghiệp theo thỏa ước lao động tập thể.",
            "Chấp hành các nội quy, quy định về tổ chức sản xuất doanh nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Chấp hành các nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm AT-VSLĐ tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc huấn luyện cho người làm công tác AT-VSLĐ, người làm công tác y tế, an toàn, vệ sinh viên trong cơ sở sản xuất, kinh doanh được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải tham dự khóa huấn luyện an toàn, vệ sinh lao động và được tổ chức huấn luyện an toàn, vệ sinh lao động cấp giấy chứng nhận sau khi kiểm tra, sát hạch đạt yêu cầu.",
            "Ý 2 - Trường hợp có thay đổi về chính sách, pháp luật hoặc khoa học, công nghệ về an toàn, vệ sinh lao động thì phải được huấn luyện, bồi dưỡng, cập nhật kiến thức, kỹ năng về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Ý 3 - Tham dự các khóa huấn luyện do NSDLĐ huấn luyện và cấp Giấy chứng nhận, sau đó tổ chức huấn luyện lại cho NLĐ.",
            "Ý 1 và ý 2 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ huấn luyện cho NLĐ như thế náo?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho tất cả NLĐ trong doanh nghiệp mình và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp Chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động trực tiếp huấn luyện cho người lao động theo quy định của Thông tư sô 27/2013/TT-BLĐTBXH và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc khai báo ban đầu khi xảy ra tai nạn lao động (TNLĐ), sự cố kỹ thuật (SCKT) gây mất AT-VSLĐ thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người người sử dụng lao động, Công an khu vực biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, Thanh tra ATLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người sử dụng lao động, chính quyền địa phương biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
        ],
        "correctAnswer": "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối với các vụ tai nạn làm chết người hoặc làm bị thương nặng từ hai người lao động trở lên thì thực hiện khai báo như thế nào?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;",
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;",
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện, Viện kiểm sát nhân dân cấp huyện;",
            "Người lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở để tiến hành điều tra ?",
        "answers": [
            "Tất cả các vụ tai nạn lao động.",
            "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình.",
            "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ.",
            "Tai nạn lao làm bị thương nặng."
        ],
        "correctAnswer": "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Thành phần Đoàn điều tra tai nạn lao động cấp cơ sở gồm ?",
        "answers": [
            "NSDLĐ làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế, kỹ thuật, thanh tra.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, lãnh đạo đơn vị để xảy ra TNLĐ và một số thành viên khác"
        ],
        "correctAnswer": "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động được tính từ thời điểm nào?",
        "answers": [
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi công bố biên bản điều tra tai nạn lao động.",
            "Tính từ thời điểm nhận được khai báo tai nạn lao động bằng văn bản đến khi kết thúc điều tra tai nạn lao động.",
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi nạn nhân chết hoặc bình phục.",
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi hoàn thành biên bản điều tra tai nạn lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi công bố biên bản điều tra tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải thống kê, báo cáo tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh.",
            "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động và cơ quan quản lý nhà nước chuyên ngành cấp tỉnh.",
            "Định kỳ hàng quý, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh.",
            "Định kỳ hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh."
        ],
        "correctAnswer": "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động bị tai nạn lao động trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Bị TNLĐ do lỗi của chính người này gây ra.",
            "Bị TNLĐ do lỗi của NSDLĐ gây ra.",
            "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của chính người này gây ra.",
            "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của NSDLĐ gây ra."
        ],
        "correctAnswer": "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của chính người này gây ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động trong các trường hợp đặc biệt nào?",
        "answers": [
            "Người lao động bị tai nạn lao động khi thực hiện nhiệm vụ hoặc tuân theo sự điều hành của người sử dụng lao động ở ngoài phạm vi cơ quan, doanh nghiệp, tổ chức.",
            "Do lỗi của người khác gây ra.",
            "Không xác định được người gây ra tai nạn, thì người sử dụng lao động vẫn phải bồi thường.",
            "Phải hội đủ cả 03 điều kiện trên."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hội đủ cả 03 điều kiện trên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải trợ cấp cho người lao động bị tai nạn lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của NSDLĐ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường.",
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường.",
            "Tất cả các trường bị TNLĐ đều được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 30% mức quy định của gái trị bồi thường.",
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 50% mức quy định của gái trị bồi thường."
        ],
        "correctAnswer": "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về mức phụ cấp cho an toàn vệ sinh viên (ATVSV) trong cơ sở sản xuất như thế nào?",
        "answers": [
            "Mức phụ cấp trách nhiệm 10% lương cơ bản do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV.",
            "Mức phụ cấp trách nhiệm do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV.",
            "Không được hưởng phụ cấp trách nhiệm.",
            "Mức phụ cấp trách nhiệm do Ban chấp hành công đoàn cơ sở quyết định và chi trả."
        ],
        "correctAnswer": "Mức phụ cấp trách nhiệm do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối tượng nào không thuộc thành phần của Hội đồng an toàn, vệ sinh lao động cơ sở?",
        "answers": [
            "Đại diện NSDLĐ; Đại diện của Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc đại diện tập thể người lao động nơi chưa có tổ chức công;",
            "Đại diện bộ phận tổ chức lao đông và Đoàn thanh niên cơ sở.",
            "Người làm công tác an toàn, vệ sinh lao động ở cơ sở sản xuất, kinh doanh;",
            "Người làm công tác y tế ở cơ sở sản xuất, kinh doanh và các thành viên khác có liên quan."
        ],
        "correctAnswer": "Đại diện bộ phận tổ chức lao đông và Đoàn thanh niên cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc lập kế hoạch AT-VSLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Hằng năm, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Định kỳ 6 tháng, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Hằng năm, người sử dụng lao động phải xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Định kỳ hằng quý, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hằng năm, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ phải thực hiện việc đánh giá rủi ro như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Phải tổ chức đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì nội dung nào sau đây không nằm trong kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answers": [
            "Phương án sơ tán người lao động ra khỏi khu vực nguy hiểm; Biện pháp sơ cứu, cấp cứu người bị nạn;",
            "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Trang thiết bị phục vụ ứng cứu; Biện pháp ngăn chặn, khắc phục hậu quả do sự cố gây ra;",
            "Lực lượng ứng cứu tại chỗ; phương án phối hợp với các lực lượng bên ngoài cơ sở; phương án diễn tập."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về tổ chức Thanh tra an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các cơ sở sản xuất kinh doanh đều thành lập Thanh tra AT-VSLĐ.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan thực hiện quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương và cấp tỉnh.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương, cấp tỉnh và các cơ sở sản xuất kinh doanh có các công việc nguy hiểm, độc hại."
        ],
        "correctAnswer": "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan thực hiện quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương và cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động không có quyền nào trong số các quyền sau đây?",
        "answers": [
            "Làm việc, tự do lựa chọn việc làm, nghề nghiệp, học nghề, nâng cao trình độ nghề nghiệp và không bị phân biệt đối xử; Đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động; Đình công.",
            "Hưởng lương phù hợp với trình độ kỹ năng nghề; được bảo hộ lao động, làm việc trong điều kiện bảo đảm về an toàn; nghỉ theo chế độ, nghỉ hằng năm có lương và phúc lợi tập thể.",
            "Biểu tình, đình công; tham gia các tổ chức chính trị xã hội do người nước ngoài thành lập;",
            "Thành lập, gia nhập, hoạt động công đoàn, tổ chức khác; yêu cầu và tham gia đối thoại với NSDLĐ, thực hiện quy chế dân chủ và được tham vấn tại nơi làm việc; tham gia quản lý theo nội quy của NSDLĐ;"
        ],
        "correctAnswer": "Biểu tình, đình công; tham gia các tổ chức chính trị xã hội do người nước ngoài thành lập;"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động không phải thực hiện nghĩa vụ sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thoả ước lao động tập thể.",
            "Chấp hành kỷ luật lao động, nội quy lao động, tuân theo sự điều hành hợp pháp của người sử dụng lao động;",
            "Phải báo cáo kịp thời, đầy đủ về thu nhập cho NSDLĐ và đóng bảo hiểm xã hội.",
            "Thực hiện các quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội và pháp luật về bảo hiểm y tế."
        ],
        "correctAnswer": "Phải báo cáo kịp thời, đầy đủ về thu nhập cho NSDLĐ và đóng bảo hiểm xã hội."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người sử dụng lao động không có quyền nào trong số các quyền sau đây?",
        "answers": [
            "Tuyển dụng, bố trí, điều hành lao động theo nhu cầu sản xuất, kinh doanh; khen thưởng và xử lý vi phạm kỷ luật lao động;",
            "Thành lập, gia nhập, hoạt động trong tổ chức nghề nghiệp và tổ chức khác theo quy định của pháp luật; đóng cửa tạm thời nơi làm việc.",
            "Đề nghị cơ quan nhà nước bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động.",
            "Yêu cầu tập thể lao động đối thoại, thương lượng, ký kết thoả ước lao động tập thể; tham gia giải quyết tranh chấp lao động, đình công; trao đổi với công đoàn về các vấn đề trong quan hệ lao động, cải thiện đời sống vật chất và tinh thần của người lao động;"
        ],
        "correctAnswer": "Đề nghị cơ quan nhà nước bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động người sử dụng lao động không phải thực hiện nghĩa vụ nào trong số các nghĩa vụ sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thoả ước lao động tập thể và thoả thuận khác với người lao động, tôn trọng danh dự, nhân phẩm của người lao động; thực hiện các quy định khác của pháp luật về lao động, pháp luật về bảo hiểm xã hội và bảo hiểm y tế.",
            "Thiết lập cơ chế và thực hiện đối thoại với tập thể lao động tại doanh nghiệp và thực hiện nghiêm chỉnh quy chế dân chủ ở cơ sở; lập sổ quản lý lao động, sổ lương và xuất trình khi cơ quan có thẩm quyền yêu cầu;",
            "Khai trình việc sử dụng lao động trong thời hạn 30 ngày, kể từ ngày bắt đầu hoạt động và định kỳ báo cáo tình hình lao động với cơ quan quản lý nhà nước về lao động ở địa phương;",
            "Khai báo kịp thời với cơ quan nhà nước để bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Khai báo kịp thời với cơ quan nhà nước để bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động NSDLĐ căn cứ tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật quốc gia, quy chuẩn kỹ thuật địa phương về an toàn lao động, vệ sinh lao động để ?",
        "answers": [
            "Xây dựng kế hoạch bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc.",
            "Xây dựng tài liệu huấn luyện bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc.",
            "Xây dựng nội quy, quy trình lỷ luật lao động có iên quan đến từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc.",
            "Xây dựng nội quy, quy trình làm việc bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Xây dựng nội quy, quy trình làm việc bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, khi xây dựng mới, mở rộng hoặc cải tạo các công trình, cơ sở để sản xuất, sử dụng, bảo quản, lưu giữ các loại máy, thiết bị, vật tư, chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động, vệ sinh lao động thì ?",
        "answers": [
            "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải lập phương án về các biện pháp bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động đối với nơi làm việc của người lao động và môi trường.",
            "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải xây dựng nội quy, quy trình lỷ luật lao động có iên quan đến từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc.",
            "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải xây dựng tài liệu huấn luyện bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động phù hợp với từng loại máy, thiết bị, nơi làm việc.",
            "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải lập kế hoạch an toàn lao động, vệ sinh lao động đối với nơi làm việc của người lao động và môi trường."
        ],
        "correctAnswer": "Chủ đầu tư, người sử dụng lao động phải lập phương án về các biện pháp bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động đối với nơi làm việc của người lao động và môi trường."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, khi sản xuất, sử dụng, bảo quản, vận chuyển các loại máy, thiết bị, vật tư, năng lượng, điện, hoá chất, thuốc bảo vệ thực vật... phải được thực hiện theo văn bản quy phạm pháp luật nào?",
        "answers": [
            "Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về an toàn lao động, vệ sinh lao động hoặc tiêu chuẩn về an toàn lao động, vệ sinh lao động tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng.",
            "Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về kỹ thuật chuyên ngành hoặc tiêu chuẩn về an toàn lao động, vệ sinh lao động tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng.",
            "Tiêu chuẩn kỹ thuật quốc gia về kỹ thuật chuyên ngành hoặc tiêu chuẩn về an toàn lao động, vệ sinh lao động tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng.",
            "Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về an toàn lao động, vệ sinh lao động hoặc tiêu chuẩn về kỹ thuật chuyên ngành tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về an toàn lao động, vệ sinh lao động hoặc tiêu chuẩn về an toàn lao động, vệ sinh lao động tại nơi làm việc đã công bố, áp dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động Người sử dụng lao động có nghĩa vụ gì về AT-VSLĐ?",
        "answers": [
            "Bảo đảm nơi làm việc đạt yêu cầu về AT-VSLĐ; Bảo đảm các điều kiện về AT-VSLĐ; Kiểm tra, đánh giá các yếu tố nguy hiểm, có hại tại nơi làm",
            "Định kỳ kiểm tra, bảo dưỡng máy, thiết bị, nhà xưởng, kho tàng; Phải có bảng chỉ dẫn về AT-VSLĐ đối với máy, thiết bị, nơi làm việc;",
            "Lấy ý kiến tổ chức đại diện tập thể lao động tại cơ sở khi xây dựng kế hoạch và thực hiện các hoạt động bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động quy định đối với những cơ sở sản xuất, kinh doanh trong các lĩnh vực có nhiều nguy cơ tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp thì bố trí người làm công tác AT-VSLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Cơ sở sử dụng từ 200 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Cơ sở sử dụng từ 150 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Cơ sở sử dụng từ 10 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Cơ sở sử dụng từ 50 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Cơ sở sử dụng từ 10 lao động trở lên người sử dụng lao động phải cử người có chuyên môn phù hợp làm cán bộ chuyên trách về công tác an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, trong xử lý sự cố, ứng cứu khẩn cấp, người sử dụng lao động có trách nhiệm gì?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Xây dựng phương án xử lý sự cố, ứng cứu khẩn cấp và định kỳ tổ chức diễn tập; Trang bị phương tiện kỹ thuật, y tế để bảo đảm ứng cứu, sơ cứu kịp thời khi xảy ra sự cố, TNLĐ;",
            "Ý 2 - Báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm khi phát hiện nguy cơ gây tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp, gây độc hại hoặc sự cố nguy hiểm; tham gia cấp cứu và khắc phục hậu quả tai nạn lao động.",
            "Ý 3 - Thực hiện ngay những biện pháp khắc phục hoặc ra lệnh ngừng ngay hoạt động của máy, thiết bị, nơi làm việc có nguy cơ gây tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp.",
            "Ý 1 và ý 3 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT thì Đơn vị công tác là ?",
        "answers": [
            "Đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây dựng, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực.",
            "Đơn vị thực hiện công việc chỉ huy vận hành các công trình điện lực.",
            "Đơn vị thực hiện công việc khảo sát, tư vấn thiết kế và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực.",
            "Đơn vị thực hiện công việc vận hành và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây dựng, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT thì vùng làm việc an toàn là ?",
        "answers": [
            "Vùng đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc.",
            "Vùng đã được thao tác cách ly thiết bị khi thực hiện công việc.",
            "Vùng đã được thiết lập khoanh vùng công tác cho người, thiết bị khi thực hiện công việc.",
            "Vùng đã được ngăn chặn bởi các rào chắn nhằm đảm bảo an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Vùng đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT thì Người cấp phiếu công tác/ lệnh công tác là ?",
        "answers": [
            "Là người viết phiếu công tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ nội dung công việc, các điều kiện để đảm bảo an toàn về điện khi tiến hành công việc.",
            "Là người viết phiếu thao tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ nội dung công việc, các điều kiện để đảm bảo an toàn về điện khi tiến hành công việc.",
            "Là người viết các biện pháp an toàn trong phiếu công tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ nội dung công việc, các điều kiện để đảm bảo an toàn về điện khi tiến hành công việc.",
            "Là người viết phiếu công tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ thiết bị điện khi tiến hành công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Là người viết phiếu công tác/ lệnh công tác cho đơn vị công tác và phải nắm rõ nội dung công việc, các điều kiện để đảm bảo an toàn về điện khi tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Người lãnh đạo công việc là ?",
        "answers": [
            "Người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện.",
            "Người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của các tổ chức hoạt động điện lực khác nhau thực hiện.",
            "Người chỉ đạo chung khi công việc do một đơn vị công tác của tổ chức hoạt động điện lực thực hiện.",
            "Người chỉ đạo, đôn đốc an toàn cho đơn vị công tác của tổ chức hoạt động điện lực thực hiện."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ đạo chung khi công việc do nhiều đơn vị công tác của cùng một tổ chức hoạt động điện lực thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Người chỉ huy trực tiếp là ?",
        "answers": [
            "Người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người có trách nhiệm giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Người có trách nhiệm phân công công việc, chỉ huy và giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Người giám sát an toàn điện là ?",
        "answers": [
            "Là người có kiến thức về an toàn điện được chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác.",
            "Người có trách nhiệm giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người thực hiện thao tác và bàn giao hiện trường công tác khi đã đảm bảo an toàn về điện.",
            "Là người có kiến thức về an toàn điện do đơn vị quản lý vận hành chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Là người có kiến thức về an toàn điện được chỉ định và thực hiện việc giám sát an toàn điện cho đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Người cho phép là ?",
        "answers": [
            "Người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện.",
            "Người có trách nhiệm giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người thực hiện thao tác và bàn giao hiện trường công tác khi đã đảm bảo an toàn về điện.",
            "Người chỉ đạo, đôn đốc an toàn cho đơn vị công tác của tổ chức hoạt động điện lực."
        ],
        "correctAnswer": "Người thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc khi hiện trường công tác đã đảm bảo an toàn về điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Người cảnh giới là ?",
        "answers": [
            "Người được chỉ định và thực hiện việc theo dõi và cảnh báo an toàn liên quan đến nơi làm việc đối với cộng đồng.",
            "Người có trách nhiệm giám sát nhân viên đơn vị công tác trong suốt quá trình thực hiện công việc.",
            "Người thực hiện thao tác và bàn giao hiện trường công tác khi đã đảm bảo an toàn về điện.",
            "Người được chỉ định và thực hiện giám sát an toàn điện liên quan đến nơi làm việc đối với cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Người được chỉ định và thực hiện việc theo dõi và cảnh báo an toàn liên quan đến nơi làm việc đối với cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Nhân viên đơn vị công tác là ?",
        "answers": [
            "Người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do Người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Người của đơn vị quản lý vận hành trực tiếp thực hiện công việc do Người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Người của đơn vị chỉ huy vận hành trực tiếp thực hiện công việc do Người chỉ huy trực tiếp phân công.",
            "Người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do Người cho phép phân công."
        ],
        "correctAnswer": "Người của đơn vị công tác trực tiếp thực hiện công việc do Người chỉ huy trực tiếp phân công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT Người thi hành lệnh là ?",
        "answers": [
            "Người làm việc một mình theo Lệnh công tác.",
            "Người làm việc một mình theo Phiếu công tác.",
            "Là nhân viên trong đơn vị công tác theo Lệnh công tác.",
            "Người làm việc một mình theo Lệnh thao tác."
        ],
        "correctAnswer": "Người làm việc một mình theo Lệnh công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, làm việc có điện là ?",
        "answers": [
            "Công việc làm ở phần đang có điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng.",
            "Công việc làm ở phần đã cắt điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng.",
            "Công việc làm ở phần đang có điện, có sử dụng găng, sào cách điện.",
            "Công việc làm ở phần không có điện, không sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc làm ở phần đang có điện, có sử dụng các trang bị, dụng cụ chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, làm việc không có điện là ?",
        "answers": [
            "Công việc làm ở phần đã được cắt điện từ mọi phía.",
            "Công việc làm ở phần đã được cắt điện từ xa.",
            "Công việc làm ở phần chưa được cắt điện.",
            "Công việc làm ở phần đã được cắt điện từ phía nguồn đến."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc làm ở phần đã được cắt điện từ mọi phía."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, làm việc trên cao là ?",
        "answers": [
            "Làm việc ở độ cao từ 02 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc.",
            "Làm việc ở độ cao từ 03 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc.",
            "Làm việc ở độ cao từ 02 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến dây đeo an toàn của người thực hiện công việc.",
            "Làm việc ở độ cao từ 02 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến chân người thực hiện công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc ở độ cao từ 02 (hai) mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không thuộc công trình điện lực?",
        "answers": [
            "Tổ hợp các phương tiện, máy móc, thiết bị, kết cấu xây dựng phục vụ trực tiếp cho hoạt động tư vấn thiết kế điện, xây lắp điện.",
            "Tổ hợp các phương tiện, máy móc, thiết bị, kết cấu xây dựng phục vụ trực tiếp cho hoạt động điều độ hệ thống điện, mua bán điện; hệ thống bảo vệ công trình điện lực.",
            "Tổ hợp các phương tiện, máy móc, thiết bị, kết cấu xây dựng phục vụ trực tiếp cho hoạt động phát điện, truyền tải điện, phân phối điện.",
            "Hành lang bảo vệ an toàn lưới điện; đất sử dụng cho công trình điện lực và công trình phụ trợ khác."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ hợp các phương tiện, máy móc, thiết bị, kết cấu xây dựng phục vụ trực tiếp cho hoạt động tư vấn thiết kế điện, xây lắp điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quy định về điện cao áp và hạ áp như thế nào ?",
        "answers": [
            "Điện cao áp là điện áp từ 1.000 (một nghìn) V trở lên; Điện hạ áp là điện áp dưới 1.000 (một nghìn) V.",
            "Điện cao áp là điện áp 110kV và 220kV; Điện hạ áp là điện áp dưới 1.000 (một nghìn) V.",
            "Điện cao áp là điện áp từ 1.000 (một nghìn) V trở lên; Điện hạ áp là điện áp 380/220 V.",
            "Điện cao áp là điện áp từ trên 1.000 (một nghìn) V trở lên ; Điện hạ áp là điện áp đến 1.000 (một nghìn) V."
        ],
        "correctAnswer": "Điện cao áp là điện áp từ 1.000 (một nghìn) V trở lên; Điện hạ áp là điện áp dưới 1.000 (một nghìn) V."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, trình tự thực hiện các biện pháp an toàn trước khi thực hiện công việc là ?",
        "answers": [
            "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại - Kiểm tra xác định không còn điện - Thực hiện nối đất (tiếp địa) - Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn.",
            "Cắt điện - Kiểm tra xác định không còn điện - Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn - Thực hiện nối đất (tiếp địa).",
            "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại - Khoanh vùng công tác - Thực hiện nối đất (tiếp địa)- Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn.",
            "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại - Kiểm tra xác định không còn điện - Khoanh vùng công tác - Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp ngăn chặn có điện trở lại - Kiểm tra xác định không còn điện - Thực hiện nối đất (tiếp địa) - Đặt rào chắn và treo biển báo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quy định thực hiện nối đất (tiếp địa) khi làm việc là ?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý vận hành thực hiện nối đất tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường; Đơn vị công tác thực hiện bổ sung nối đất di động tại nơi làm việc nếu cần thiết.",
            "Đơn vị công tác thực hiện nối đất tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường; Đơn vị quản lý vận hành thực hiện bổ sung nối đất di động tại nơi làm việc nếu cần thiết.",
            "Đơn vị quản lý vận hành thực hiện tất cả các bộ nối đất tạo vùng làm việc an toàn và tại nơi làm việc.",
            "Đơn vị công tác thực hiện nối đất tạo vùng làm việc an toàn và bổ sung nối đất di động tại nơi làm việc nếu cần thiết."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị quản lý vận hành thực hiện nối đất tạo vùng làm việc an toàn trước khi bàn giao hiện trường; Đơn vị công tác thực hiện bổ sung nối đất di động tại nơi làm việc nếu cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, sau khi thực hiện cắt các thiết bị đóng cắt, người thao tác phải ?",
        "answers": [
            "Khoá bộ truyền động và mạch điều khiển, mạch liên động của thiết bị đóng cắt - Treo biển báo an toàn - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết).",
            "Cắt các Át tô mát cấp nguồn điều khiển - Treo biển báo an toàn - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết).",
            "Khoá bộ truyền động và mạch điều khiển, mạch liên động của thiết bị đóng cắt – Đặt rào chắn tạm thời - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết).",
            "Khoá bộ truyền động và mạch điều khiển, mạch liên động của thiết bị đóng cắt – kiểm tra các thiết bị cắt tốt - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết)."
        ],
        "correctAnswer": "Khoá bộ truyền động và mạch điều khiển, mạch liên động của thiết bị đóng cắt - Treo biển báo an toàn - Bố trí Người cảnh giới (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT Khi tiến hành công việc đã được cắt điện phải kiểm tra xác định nơi làm việc không còn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Dùng thiết bị để kiểm tra các thiết bị do đơn vị quản lý vận hành đã cắt trước đấy đảm bảo đã cắt điện.",
            "Trong trường hợp mạch điện đã được cắt điện nằm gần hoặc giao chéo với mạch điện cao áp có điện phải kiểm tra điện áp cảm ứng bằng thiết bị kiểm tra điện áp.",
            "Khi phát hiện điện áp cảm ứng, nhân viên đơn vị công tác phải báo cáo với Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải đưa ra các BPAT bổ sung, các chỉ dẫn thích hợp để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác như nối đất làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Dùng thiết bị để kiểm tra các thiết bị do đơn vị quản lý vận hành đã cắt trước đấy đảm bảo đã cắt điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định việc chống điện cấp ngược như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý1 và Ý2 đúng.",
            "Ý1: Phải đặt nối đất di động để chống điện cấp ngược đến nơi làm việc từ phía thứ cấp của máy biến áp hoặc các nguồn điện hạ áp khác.",
            "Ý2: Khi cắt điện đường dây hạ áp, phải có biện pháp chống điện cấp ngược lên đường dây từ các nguồn điện độc lập khác.",
            "Ý1 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý1 và Ý2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định về đặt và tháo nối đất di động tại nơi làm việc, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Việc dỡ bỏ tạm thời nối đất di động để thực hiện các công việc cần thiết của đơn vị công tác thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành và phải được thực hiện nối đất lại ngay sau khi kết thúc công việc đó.",
            "Đơn vị công tác thực hiện đặt và tháo nối đất di động theo chỉ đạo của Người chỉ huy trực tiếp.",
            "Khi có nhiều đơn vị công tác cùng thực hiện công việc liên quan trực tiếp đến nhau thì mỗi đơn vị phải thực hiện nối đất di động độc lập.",
            "Việc dỡ bỏ tạm thời nối đất di động để thực hiện các công việc cần thiết của đơn vị công tác chỉ được thực hiện theo lệnh của Người chỉ huy trực tiếp và phải được thực hiện nối đất lại ngay sau khi kết thúc công việc đó."
        ],
        "correctAnswer": "Việc dỡ bỏ tạm thời nối đất di động để thực hiện các công việc cần thiết của đơn vị công tác thuộc trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành và phải được thực hiện nối đất lại ngay sau khi kết thúc công việc đó."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, khi đặt và tháo nối đất di động nhân viên đơn vị công tác phải ?",
        "answers": [
            "Đối với lưới điện cao áp, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp.",
            "Đối với lưới điện cao áp, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải sung sào và đeo găng tay cách điện hạ áp.",
            "Đối với lưới điện hạ áp, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới cao áp phải đeo găng tay cách điện.",
            "Đối với lưới điện cao áp, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đứng trên thảm cách điện hạ áp."
        ],
        "correctAnswer": "Đối với lưới điện cao áp, dùng sào và găng cách điện phù hợp; đặt và tháo nối đất di động tại lưới hạ áp phải đeo găng tay cách điện hạ áp."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quy định các biện pháp kỹ thuật an toàn khi nhiều đơn vị công tác cùng làm việc trên một công trình điện lực như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Mỗi đơn vị công tác không nhất thiết phải thực hiện các riêng biệt nếu đã có các biện pháp kỹ thuật an toàn chung cho toàn bộ công trình. Tuy nhiên, giữa các đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Các đơn vị công tác không phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Tuy nhiên giữa các đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc.",
            "Mỗi đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Gianh giới làm việc giữa các đơn vị công tác phải được cắm cờ hiệu để nhận biết phạm vi làm việc của mỗi đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi đơn vị công tác phải thực hiện biện pháp kỹ thuật an toàn riêng biệt. Giữa các đơn vị công tác phải có dấu hiệu nhận biết để phân biệt người của từng đơn vị theo phạm vi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không đúng khi thực hiện đặt rào chắn tạm thời?",
        "answers": [
            "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc.",
            "Việc đặt rào chắn tạm thời phải được quyết định trước khi thực hiện công việc.",
            "Rào chắn tạm thời phải làm bằng vật liệu chắc chắn, không được đổ về phía phần có điện, phải bảo đảm khoảng cách theo quy định.",
            "Không cản trở người tham gia thực hiện công việc rời khỏi vị trí làm việc khi xảy ra tai nạn, sự cố."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, trước khi làm việc gần phần có điện, nội dung nào không đúng trong quy định tạo vùng làm việc cho đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc.",
            "Không được ảnh hưởng đến vận hành của các phần có điện gần vùng làm việc an toàn, không cản trở hoặc gây khó khăn cho đơn vị công tác trong việc thoát nạn khi xảy ra tai nạn, sự cố.",
            "Đơn vị quản lý vận hành và đơn vị công tác phối hợp xác định ranh giới vùng làm việc an toàn.",
            "Đơn vị quản lý vận hành lập rào chắn tạm thời hoặc áp dụng biện pháp phù hợp để đơn vị công tác xác định được ranh giới vùng làm việc an toàn bằng trực quan, bàn giao vùng làm việc cho đơn vị công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đặt rào chắn tạm thời thực hiện trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, trong quá trình làm việc đơn vị công tác không được làm những việc gì?",
        "answers": [
            "Vượt qua ranh giới vùng làm việc an toàn do ĐVQLVH lập và bàn giao. Dịch chuyển, dỡ bỏ rào chắn, biển báo, tín hiệu xác định vùng làm việc an toàn và các biện pháp an toàn do ĐVQLVH lập.",
            "Thay đổi người trong mọi trường hợp.",
            "Dịch chuyển, dỡ bỏ rào chắn, biển báo, tín hiệu xác định vùng làm việc an toàn và các biện pháp an toàn do đơn vị quản lý vận hành lập.",
            "Vượt qua ranh giới vùng làm việc an toàn do đơn vị quản lý vận hành lập và bàn giao."
        ],
        "correctAnswer": "Vượt qua ranh giới vùng làm việc an toàn do ĐVQLVH lập và bàn giao. Dịch chuyển, dỡ bỏ rào chắn, biển báo, tín hiệu xác định vùng làm việc an toàn và các biện pháp an toàn do ĐVQLVH lập."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, đối với thiết bị điện cao áp lắp đặt ngoài trời phải thực hiện các biện pháp gì để những người không có nhiệm vụ không được vào vùng đã giới hạn?",
        "answers": [
            "Đặt rào chắn, khoanh vùng hoặc các biện pháp an toàn khác. Lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, ra. Khóa cửa hoặc các biện pháp ngăn chặn khác được bố trí ở cửa vào, ra.",
            "Cắt điện và lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, ra. Khóa cửa hoặc các biện pháp ngăn chặn khác được bố trí ở cửa vào, ra.",
            "Cử người đứng cảnh giứo không cho người không có nhiệm vụ vào khu vức thi công. Lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, ra.",
            "Rào chắn, khoanh vùng hoặc các biện pháp an toàn khác. Lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, ra."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt rào chắn, khoanh vùng hoặc các biện pháp an toàn khác. Lắp đặt biển báo, tín hiệu cảnh báo “cấm vào” được đặt ở lối vào, ra. Khóa cửa hoặc các biện pháp ngăn chặn khác được bố trí ở cửa vào, ra."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, việc cảnh báo tại nơi làm việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác phải đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng.",
            "Đơn vị quản lý vận hành phải đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng.",
            "Đơn vị điều độ phải đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng.",
            "Đơn vị công tác phải cắt điện và đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác phải đặt các tín hiệu cảnh báo an toàn tại những vùng nguy hiểm trong quá trình thực hiện công việc để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác và cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không đúng so với quy định điều kiện khi làm việc có điện?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý vận hành phải có Chứng chỉ về chuyên ngành sửa chữa điện nóng để xét duyệt Phương án.",
            "Phải được người có thẩm quyền phê duyệt;",
            "Những người làm việc với công việc có điện phải được đào tạo, huấn luyện phù hợp với thiết bị, quy trình, công nghệ được trang bị.",
            "Có Phương án thi công và biện pháp an toàn phải được phê duyệt trước khi thực hiện. Có các quy trình thực hiện công việc theo công nghệ áp dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị quản lý vận hành phải có Chứng chỉ về chuyên ngành sửa chữa điện nóng để xét duyệt Phương án."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không phải thực hiện trong quy định các biện pháp an toàn khi làm việc có điện?",
        "answers": [
            "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện, nhân viên đơn vị công tác không được mang theo điện thoại và không được sử dụng điện thoại.",
            "Khi làm việc với phần có điện, phải sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp.",
            "Phải kiểm tra các kết cấu kim loại tại nơi làm việc có khả năng tiếp xúc phải đảm bảo không có điện và phải xác định phần có điện gần nhất.",
            "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện, nhân viên đơn vị công tác không được mang theo đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện, nhân viên đơn vị công tác không được mang theo điện thoại và không được sử dụng điện thoại."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, yêu cầu nhân viên đơn vị công tác: phải thực hiện các biện pháp làm việc với điện hạ áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết).",
            "Phải cắt điện trước khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện khác để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết).",
            "Sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp khi thực hiện công việc. Phải cắt điện trước khi thực hiện công việc.",
            "Đứng trên thảm cách điện và đeo gang tay cách điện hạ áp. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết)."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết)."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, khi làm việc với điện cao áp như kiểm tra, sửa chữa và vệ sinh phần có điện hoặc sứ cách điện (vật liệu cách điện khác), nhân viên đơn vị công tác phải:",
        "answers": [
            "Sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện đảm bảo khoảng cách cho phép đối với các phần có điện xung quanh khác.",
            "Phải cắt điện trước khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện khác để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết).",
            "Sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp khi thực hiện công việc. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết).",
            "Đứng trên thảm cách điện và đeo gang tay cách điện hạ áp. Che phủ các phần có điện để loại bỏ nguy cơ dẫn đến nguy hiểm (nếu cần thiết)."
        ],
        "correctAnswer": "Sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện đảm bảo khoảng cách cho phép đối với các phần có điện xung quanh khác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, khi làm việc với điện cao áp thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm như thế nào?",
        "answers": [
            "Từ 1 – 35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 1,0 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 4,0 mét.",
            "Từ 1 – 35kV là 0,7 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 1,5 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 4,0 mét.",
            "Từ 1 – 35kV là 1,0 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 2,0 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 4,0 mét.",
            "Từ 1 – 35kV là 0,5 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 1,0 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 6,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1 – 35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV – 110kV là 1,0 mét; 220kV là 2,0 mét; 500kV là 4,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, làm việc đẳng thế, khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều gì không cấm?",
        "answers": [
            "Cấm sử dụng điện thoại di động.",
            "Cấm chạm vào đầu sứ hoặc các chi tiết khác có điện áp khác với điện áp của dây dẫn.",
            "Cấm trao cho nhau bất cứ vật gì có thể làm mất đẳng thế.",
            "Cấm di chuyển trên các trang bị cách điện sau khi người đó đã đẳng thế với dây dẫn."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm sử dụng điện thoại di động."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, làm việc đẳng thế, khi đứng trên các trang bị cách điện được phép ?",
        "answers": [
            "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách nhỏ nhất cho phép và sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn.",
            "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn.",
            "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách nhỏ nhất.",
            "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi nhân viên đơn vị công tác đã ở gần dây dẫn ở khoảng cách nhỏ nhất ghi trong bảng cho phép và sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện sau khi nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách nhỏ nhất cho phép và sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quyền hạn, trách nhiệm của đơn vị quản lý vận hành là ?",
        "answers": [
            "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý; Được phép dừng công việc của đơn vị công tác nếu có nguy cơ gây mất an toàn.",
            "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý; Được phép dừng công việc của đơn vị công tác nếu có nguy cơ gây mất an toàn.",
            "Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý; Được phép dừng công việc của đơn vị công tác nếu có nguy cơ gây mất an toàn.",
            "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý."
        ],
        "correctAnswer": "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý; Được phép dừng công việc của đơn vị công tác nếu có nguy cơ gây mất an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, điều gì không đúng trong quy định quyền hạn, trách nhiệm của tổ chức đơn vị công tác?",
        "answers": [
            "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý.",
            "Một đơn vị công tác phải có tối thiểu hai người, trong đó phải có một Người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung, trừ công việc quy định tại khoản 30.3.",
            "Người của đơn vị công tác có thể thuộc nhiều tổ chức khác nhau nhưng phải có một tổ chức, cá nhân chịu trách nhiệm chính và có thỏa thuận giữa các bên.",
            "Những công việc đơn giản và không phải chuẩn bị biện pháp an toàn thì được phép thực hiện một người."
        ],
        "correctAnswer": "Quản lý và vận hành an toàn công trình điện lực theo quy định; Cho phép đơn vị công tác vào làm việc; Kiểm tra, giám sát phát hiện các hiện tượng mất an toàn để kịp thời xử lý."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không đúng trong quy định cử Người giám sát an toàn điện?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý vận hành chịu trách nhiệm cử Người giám sát an toàn điện trong mọi trường hợp.",
            "Đơn vị quản lý vận hành chịu trách nhiệm cử Người giám sát an toàn điện khi đơn vị công tác không có chuyên môn về điện, không đủ trình độ về an toàn điện.",
            "Đơn vị công tác chịu trách nhiệm cử Người giám sát an toàn điện đối với công việc đặc biệt nguy hiểm về điện (công việc sửa chữa điện nóng).",
            "Các trường hợp khác, đơn vị công tác thỏa thuận với đơn vị quản lý vận hành cử Người giám sát an toàn điện."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị quản lý vận hành chịu trách nhiệm cử Người giám sát an toàn điện trong mọi trường hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định những công việc phải khảo sát hiện trường công tác khi ?",
        "answers": [
            "Công việc thực hiện theo kế hoạch; Hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
            "Công việc đột xuất nhưng hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
            "Công việc có cắt điện trung cao áp; Hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
            "Công việc thực hiện theo kế hoạch; Hiện trường phức tạp về lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc thực hiện theo kế hoạch; Hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định trách nhiệm, nội dung, kết quả khảo sát hiện trường công tác như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện.",
            "Đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với các đơn vị quản lý vận hành khác thực hiện.",
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm phối hợp, đơn vị quản lý vận hành chủ trì thực hiện.",
            "Đơn vị điều độ có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định trách nhiệm lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện việc lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công.",
            "Đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với các đơn vị quản lý vận hành khác thực hiện.",
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm phối hợp, đơn vị quản lý vận hành chủ trì thực hiện.",
            "Đơn vị điều độ có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện việc lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm chủ trì và phối hợp với đơn vị quản lý vận hành thực hiện việc lập biện pháp an toàn điện trong phương án thi công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung chính của biện pháp an toàn điện trong phương án thi công là ?",
        "answers": [
            "Tên công việc; Phạm vi được phép làm việc; Các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường công tác, biện pháp phòng tránh; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên.",
            "Tên công việc; Phạm vi được phép làm việc; Lịch cắt điện; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên.",
            "Phạm vi được phép làm việc; Các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường công tác, biện pháp phòng tránh; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên.",
            "Tên công việc; Tiến độ công việc; Các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường công tác, biện pháp phòng tránh; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên."
        ],
        "correctAnswer": "Tên công việc; Phạm vi được phép làm việc; Các yếu tố nguy hiểm tại hiện trường công tác, biện pháp phòng tránh; Bố trí nguồn nhân lực thực hiện; Trách nhiệm của các bên."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định việc phê duyệt biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý vận hành phê duyệt trước khi thi công.",
            "Đơn vị điều độ phê duyệt trước khi thi công.",
            "Đơn vị công tác phối hợp với Đơn vị quản lý vận hành phê duyệt trước khi thi công.",
            "Đơn vị làm công việc phê duyệt trước khi thi công."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị quản lý vận hành phê duyệt trước khi thi công."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định về sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công như thế nào?",
        "answers": [
            "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công (nhưng không thay đổi nội dung chính) phải được hai bên thỏa thuận, thông báo đến các đơn vị liên quan.",
            "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công thuộc trách nhiệm của Đơn vị công tác.",
            "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công (nhưng không thay đổi nội dung chính) phải được Đơn vị quản lý vận hành cho phép.",
            "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công thuộc trách nhiệm của Đơn vị quản lý vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Sửa đổi, bổ sung biện pháp an toàn điện trong phương án thi công (nhưng không thay đổi nội dung chính) phải được hai bên thỏa thuận, thông báo đến các đơn vị liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định việc lập kế hoạch công tác và đăng ký công tác như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý1 và Ý2 đúng.",
            "Ý1: Đơn vị công tác phải phối hợp với các đơn vị liên quan (đơn vị quản lý vận hành, đơn vị công tác khác) lập kế hoạch công tác phù hợp với nội dung và trình tự công việc.",
            "Ý2: Đơn vị công tác phải đăng ký kế hoạch công tác với đơn vị quản lý vận hành theo quy định.",
            "Ý2 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý1 và Ý2 đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT việc hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc do thời tiết được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Trường hợp mưa to, gió mạnh, sấm chớp, sét hoặc sương mù dày đặc, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời có thể hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc tuỳ thuộc vào tình hình cụ thể.",
            "Qua dự báo thời tiết thấy có mưa to, gió mạnh, sấm chớp, sét hoặc sương mù dày đặc, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời thì hủy thực hiện công việc.",
            "Trường hợp mưa to, gió mạnh, sấm chớp, sét hoặc sương mù dày đặc, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời có thể hủy thực hiện công việc.",
            "Trường hợp có lũ ống, lũ quét, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời có thể hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc tuỳ thuộc vào tình hình cụ thể."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp mưa to, gió mạnh, sấm chớp, sét hoặc sương mù dày đặc, các công việc tiến hành với các thiết bị ngoài trời có thể hủy hoặc điều chỉnh thời gian thực hiện công việc tuỳ thuộc vào tình hình cụ thể."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT việc cấm thực hiện công việc do thời tiết được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Trường hợp trời mưa hoặc sương mù nước chảy thành dòng, cấm thực hiện công việc ngoài trời.",
            "Trường hợp gió mạnh, sấm chớp, cấm thực hiện công việc ngoài trời.",
            "Trường hợp có lũ ống, lũ quét, cấm thực hiện công việc ngoài trời.",
            "Trường hợp trời mưa nhỏ nhưng kết hợp với sương mù, cấm thực hiện công việc ngoài trời."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp trời mưa hoặc sương mù nước chảy thành dòng, cấm thực hiện công việc ngoài trời."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT thì khái niệm và quy định về Phiếu công tác như thế nào?",
        "answers": [
            "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. Làm việc theo PCT, mỗi ĐVCT phải được cấp một PCT cho một công việc. PCT viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử.",
            "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. Làm việc theo PCT, mỗi đơn vị công tác phải được cấp một PCT cho một công việc.",
            "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. PCT viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử.",
            "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. Làm việc theo PCT, mỗi đơn vị công tác phải được cấp một PCT cho một công việc. PCT viết ra giấy, không cấp PCT điện tử."
        ],
        "correctAnswer": "Là phiếu cho phép làm việc với thiết bị điện, đường dây điện. Làm việc theo PCT, mỗi ĐVCT phải được cấp một PCT cho một công việc. PCT viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, Lệnh công tác là ?",
        "answers": [
            "Là lệnh viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử hoặc bằng lời nói để thực hiện công việc ở thiết bị điện, đường dây điện.",
            "Là lệnh viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử hoặc bằng lời nói để thực hiện công việc không phải cắt điện.",
            "Là lệnh viết ra giấy hoặc bằng lời nói để thực hiện công việc ở thiết bị điện, đường dây điện. Không cho phép cấp LCT điện tử.",
            "Là lệnh bằng lời nói để thực hiện công việc ở thiết bị điện, đường dây điện."
        ],
        "correctAnswer": "Là lệnh viết ra giấy hoặc qua các phần mềm điện tử hoặc bằng lời nói để thực hiện công việc ở thiết bị điện, đường dây điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quy định trước khi thực hiện công việc theo Lệnh công tác phải thực hiện thủ tục gì?",
        "answers": [
            "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được xác nhận giữa các bên và được lưu lại nội dung lệnh.",
            "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được cấp có thẩm quyền phê duyệt và được lưu lại nội dung lệnh.",
            "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được xác nhận của Đơn vị quản lý vận hành và được lưu lại nội dung lệnh.",
            "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được xác nhận giữa các bên và không cần lưu lại nội dung lệnh."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi thực hiện công việc, lệnh công tác phải được xác nhận giữa các bên và được lưu lại nội dung lệnh."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định hiệu lực của Phiếu công tác, lệnh công tác là ?",
        "answers": [
            "Có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung phiếu công tác, lệnh công tác với Người cho phép đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.",
            "Có hiệu lực từ thời điểm Ngưới cấp PCT?LCT ký cấp trong phiếu công tác, lệnh công tác đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác.",
            "Có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung PCT/LCT với Người cho phép đến thời điểm Người Người cho phép ký nhận bàn giao lại hiện trường.",
            "Có hiệu lực 01 tháng kể từ khi Ngưới cấp PCT?LCT ký cấp trong phiếu công tác, lệnh công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Có hiệu lực từ thời điểm Người chỉ huy trực tiếp nhận và thống nhất nội dung phiếu công tác, lệnh công tác với Người cho phép đến thời điểm Người chỉ huy trực tiếp ký kết thúc công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT trong các điều kiện để cho phép cấp 01 PCT làm việc nhiều ngày là:",
        "answers": [
            "Công tác trên một đường dây dẫn điện hoặc một thiết bị điện đã được cắt điện liên tục để làm việc.Trước mỗi ngày làm việc phải thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc.",
            "Công tác trên một đường dây dẫn điện cắt điện theo phương thức sáng cắt chiều đóng. Trước mỗi ngày làm việc phải thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc.",
            "Công tác trên một đường dây dẫn điện hoặc một thiết bị điện đã được cắt điện liên tục để làm việc.Trước mỗi ngày làm việc phải kiểm tra các BPAT đã thực hiện từ hôm trước.",
            "Công tác trên một đường dây dẫn điện hoặc một thiết bị điện đã được cắt điện liên tục để làm việc.Trước mỗi ngày làm việc phải thực hiện thủ tục đóng cắt điện để làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Công tác trên một đường dây dẫn điện hoặc một thiết bị điện đã được cắt điện liên tục để làm việc.Trước mỗi ngày làm việc phải thực hiện thủ tục cho phép đơn vị công tác vào làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, nội dung nào không thuộc trách nhiệm của Người cấp phiếu công tác/ lệnh công tác?",
        "answers": [
            "Cắt điện và thực hiện các biện pháp an toàn cho đơn vị công tác.",
            "Ghi các đầy đủ các nội dung theo mẫu quy định và ký cấp phiếu công tác/ lệnh công tác.",
            "Giao phiếu, chỉ dẫn những yêu cầu cụ thể và những yếu tố nguy hiểm để thực hiện công việc.",
            "Kiểm tra và ký hoàn thành phiếu công tác/ lệnh công tác sau khi nhận lại."
        ],
        "correctAnswer": "Cắt điện và thực hiện các biện pháp an toàn cho đơn vị công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, trách nhiệm của Người lãnh đạo công việc là ?",
        "answers": [
            "Chịu trách nhiệm phối hợp hoạt động của các đơn vị công tác trong quá trình thực hiện công việc.",
            "Chịu trách nhiệm phối hợp hoạt động của các đơn vị quản lý vận hành trong quá trình thực hiện công việc.",
            "Chịu trách nhiệm chỉ huy nhân viên đơn vị công tác trong quá trình thực hiện công việc.",
            "Chịu trách nhiệm phối hợp, chỉ đạo các đơn vị công tác trong quá trình thực hiện các biện pháp an toàn thi công."
        ],
        "correctAnswer": "Chịu trách nhiệm phối hợp hoạt động của các đơn vị công tác trong quá trình thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì người thử việc; người học nghề, tập nghề có được coi là Người lao động không?",
        "answers": [
            "Được coi là Người lao động.",
            "Không được coi là Người lao động vì chưa làm ra sản phẩm nào.",
            "Được coi là Người lao động nếu có ký Hợp đồng lao động với NSDLĐ.",
            "Cả 03 đáp àn trên đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Được coi là Người lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền huy động người lao động làm thêm giờ đột xuất trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Làm thêm giờ khi cơ sở gấp rút hoàn thành kế hoạch theo tiến độ.",
            "Tham gia ứng cứu khẩn cấp, khắc phục sự cố, tai nạn lao động.",
            "Bất cứ hoàn cảnh nào mà NSDLĐ yêu cầu.",
            "Làm thêm giờ khi có sự thỏa thuận của NSDLĐ và Công đoàn cùng cấp."
        ],
        "correctAnswer": "Tham gia ứng cứu khẩn cấp, khắc phục sự cố, tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc phối hợp giữa NSDLĐ với Công đoàn cùng cấp về việc xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm VSLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Không phải xin ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Sau khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động thì thông báo với BCHCĐ cùng cấp.",
            "Người sử dụng lao động phải lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Người sử dụng lao động phải đưa Ban chấp hành công đoàn cơ sở vào danh sách tham gia xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động phải lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở khi xây dựng kế hoạch, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có quyền yêu cầu người lao động phải chấp hành những quy định gì?",
        "answers": [
            "Chấp hành các nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm AT-VSLĐ tại nơi làm việc.",
            "Chấp hành các tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật thiết bị, công nghệ tại nơi làm việc.",
            "Chấp hành các nội quy kỷ luật của doanh nghiệp theo thỏa ước lao động tập thể.",
            "Chấp hành các nội quy, quy định về tổ chức sản xuất doanh nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Chấp hành các nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm AT-VSLĐ tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc huấn luyện cho người làm công tác AT-VSLĐ, người làm công tác y tế, an toàn, vệ sinh viên trong cơ sở sản xuất, kinh doanh được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải tham dự khóa huấn luyện an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Trường hợp có thay đổi về chính sách, pháp luật hoặc khoa học, công nghệ về an toàn, vệ sinh lao động thì phải được huấn luyện, bồi dưỡng, cập nhật kiến thức, kỹ năng về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Tổ chức huấn luyện an toàn, vệ sinh lao động cấp giấy chứng nhận sau khi kiểm tra, sát hạch đạt yêu cầu.",
            "Tất cả các đáp án đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ huấn luyện cho NLĐ như thế náo?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho tất cả NLĐ trong doanh nghiệp mình và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp Chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ trước khi bố trí làm công việc này.",
            "Người sử dụng lao động trực tiếp huấn luyện cho người lao động theo quy định của Thông tư sô 27/2013/TT-BLĐTBXH và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động tổ chức huấn luyện cho người lao động làm công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động và cấp thẻ an toàn trước khi bố trí làm công việc này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc khai báo ban đầu khi xảy ra tai nạn lao động (TNLĐ), sự cố kỹ thuật (SCKT) gây mất AT-VSLĐ thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho chính quyền địa phương, Công an khu vực biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho Thanh tra ATLĐ của sở LĐTB&XH biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra",
            "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho cơ quan cảnh sát điều tra, chính quyền địa phương biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
        ],
        "correctAnswer": "Khi xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra TNLĐ, SCKT gây mất AT-VSLĐ tại nơi làm việc thì người bị tai nạn hoặc người biết sự việc phải báo ngay cho người phụ trách trực tiếp, NSDLĐ biết để kịp thời có biện pháp xử lý, khắc phục hậu quả xảy ra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối với các vụ tai nạn làm chết người hoặc làm bị thương nặng từ hai người lao động trở lên thì thực hiện khai báo như thế nào?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;",
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với Sở LĐTB&XH, Sở Công Thương cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;",
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với Sở LĐTB&XH, Sở Công Thương cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện, Viện kiểm sát nhân dân cấp huyện;",
            "Người lao động có trách nhiệm khai báo ngay với Sở LĐTB&XH, Sở Công Thương cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm khai báo ngay với cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh nơi xảy ra tai nạn; trường hợp tai nạn làm chết người thì phải đồng thời báo ngay cho cơ quan Công an cấp huyện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở để tiến hành điều tra:",
        "answers": [
            "Tất cả các vụ tai nạn lao động.",
            "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình.",
            "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ.",
            "Tai nạn lao động làm bị thương nặng."
        ],
        "correctAnswer": "Tai nạn lao động làm bị thương nhẹ, tai nạn lao động làm bị thương nặng một người lao động thuộc thẩm quyền quản lý của mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Thành phần Đoàn điều tra tai nạn lao động cấp cơ sở gồm:",
        "answers": [
            "NSDLĐ làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế, lãnh đạo đơn vị để xảy ra TNLĐ, kỹ thuật, thanh tra.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác.",
            "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, lãnh đạo đơn vị để xảy ra TNLĐ và một số thành viên khác."
        ],
        "correctAnswer": "NSDLĐ hoặc người đại diện được NSDLĐ ủy quyền bằng văn bản làm Trưởng đoàn và các thành viên là đại diện Ban chấp hành công đoàn cơ sở, người làm công tác ATLĐ, người làm công tác y tế và một số thành viên khác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động được tính từ thời điểm nào?",
        "answers": [
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi công bố biên bản điều tra tai nạn lao động.",
            "Tính từ thời điểm nhận được khai báo tai nạn lao động bằng văn bản đến khi kết thúc điều tra tai nạn lao động.",
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi nạn nhân chết hoặc bình phục.",
            "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi hoàn thành biên bản điều tra tai nạn lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Tính từ thời điểm nhận tin báo, khai báo tai nạn lao động đến khi công bố biên bản điều tra tai nạn lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động nhẹ được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Không quá 04 ngày",
            "Không quá 05 ngày",
            "Không quá 03 ngày",
            "Không quá 02 ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 04 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động làm bị thương nặng 01 người được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Không quá 04 ngày.",
            "Không quá 07 ngày.",
            "Không quá 03 ngày",
            "Không quá 06 ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 07 ngày."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động làm bị thương nặng từ 02 người trở lên được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Không quá 15 ngày.",
            "Không quá 10 ngày",
            "Không quá 20 ngày",
            "Không quá 25 ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 20 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động chết người được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Không quá 15 ngày",
            "Không quá 35 ngày.",
            "Không quá 30 ngày",
            "Không quá 25 ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 30 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì thời hạn điều tra vụ tai nạn lao động cần phải giám định kỹ thuật hoặc giám định pháp y được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Không quá 55 ngày",
            "Không quá 65 ngày",
            "Không quá 50 ngày",
            "Không quá 60 ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 60 ngày"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải thống kê, báo cáo tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh.",
            "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động và cơ quan quản lý nhà nước chuyên ngành cấp tỉnh.",
            "Định kỳ hàng quý, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh.",
            "Định kỳ hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh."
        ],
        "correctAnswer": "Định kỳ 06 tháng, hằng năm, báo cáo cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động bị tai nạn lao động trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Bị TNLĐ do lỗi của chính người này gây ra.",
            "Bị TNLĐ do lỗi của NSDLĐ gây ra.",
            "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của chính người này gây ra.",
            "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của NSDLĐ gây ra."
        ],
        "correctAnswer": "Bị TNLĐ không hoàn toàn do lỗi của chính người này gây ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải bồi thường cho người lao động trong các trường hợp đặc biệt nào?",
        "answers": [
            "Người lao động bị tai nạn lao động khi thực hiện nhiệm vụ hoặc tuân theo sự điều hành của người sử dụng lao động ở ngoài phạm vi cơ quan, doanh nghiệp, tổ chức.",
            "Do lỗi của người khác gây ra.",
            "Không xác định được người gây ra tai nạn, thì người sử dụng lao động vẫn phải bồi thường.",
            "Phải hội đủ cả 03 điều kiện trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Phải hội đủ cả 03 điều kiện trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì Người sử dụng lao động phải trợ cấp cho người lao động bị tai nạn lao động mà do lỗi của chính họ gây ra như thế nào?",
        "answers": [
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của NSDLĐ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của giá trị bồi thường.",
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường.",
            "Tất cả các trường bị TNLĐ đều được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 30% mức quy định của gái trị bồi thường.",
            "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 50% mức quy định của gái trị bồi thường."
        ],
        "correctAnswer": "Bị TNLĐ mà do lỗi của chính họ gây ra thì được trợ cấp một khoản tiền ít nhất bằng 40% mức quy định của gái trị bồi thường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về mức phụ cấp cho an toàn vệ sinh viên (ATVSV) trong cơ sở sản xuất như thế nào?",
        "answers": [
            "Mức phụ cấp trách nhiệm 10% lương cơ bản do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV.",
            "Mức phụ cấp trách nhiệm do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV.",
            "Không được hưởng phụ cấp trách nhiệm.",
            "Mức phụ cấp trách nhiệm do Ban chấp hành công đoàn cơ sở quyết định và chi trả."
        ],
        "correctAnswer": "Mức phụ cấp trách nhiệm do NSDLĐ và Ban chấp hành công đoàn cơ sở thống nhất thỏa thuận và được ghi trong quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì đối tượng nào không thuộc thành phần của Hội đồng an toàn, vệ sinh lao động cơ sở?",
        "answers": [
            "Đại diện NSDLĐ; Đại diện của Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc đại diện tập thể người lao động nơi chưa có tổ chức công đoàn;",
            "Đại diện bộ phận tổ chức lao động và Đoàn thanh niên cơ sở.",
            "Người làm công tác an toàn, vệ sinh lao động ở cơ sở sản xuất, kinh doanh;",
            "Người làm công tác y tế ở cơ sở sản xuất, kinh doanh và các thành viên khác có liên quan."
        ],
        "correctAnswer": "Đại diện bộ phận tổ chức lao động và Đoàn thanh niên cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì việc lập kế hoạch AT-VSLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Hằng năm, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Định kỳ 6 tháng, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Hằng năm, người sử dụng lao động phải xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Định kỳ hằng quý, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hằng năm, người sử dụng lao động phải được lấy ý kiến Ban chấp hành công đoàn cơ sở để xây dựng và tổ chức triển khai kế hoạch an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì NSDLĐ phải thực hiện việc đánh giá rủi ro như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Phải tổ chức đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ thì nội dung nào sau đây không nằm trong kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answers": [
            "Phương án sơ tán người lao động ra khỏi khu vực nguy hiểm; Biện pháp sơ cứu, cấp cứu người bị nạn;",
            "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết.",
            "Trang thiết bị phục vụ ứng cứu; Biện pháp ngăn chặn, khắc phục hậu quả do sự cố gây ra;",
            "Lực lượng ứng cứu tại chỗ; phương án phối hợp với các lực lượng bên ngoài cơ sở; phương án diễn tập."
        ],
        "correctAnswer": "Phải tổ chức đánh giá và hướng dẫn người lao động tự đánh giá nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ trước khi làm việc, thường xuyên trong quá trình lao động hoặc khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định của Luật AT-VSLĐ quy định về tổ chức Thanh tra an toàn, vệ sinh lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các cơ sở sản xuất kinh doanh đều thành lập Thanh tra AT-VSLĐ.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp quận, huyện.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan thực hiện quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương và cấp tỉnh.",
            "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương, cấp tỉnh và các cơ sở sản xuất kinh doanh có các công việc nguy hiểm, độc hại."
        ],
        "correctAnswer": "Là thanh tra chuyên ngành thuộc cơ quan thực hiện quản lý nhà nước về lao động cấp trung ương và cấp tỉnh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì đối tượng huấn luyện được chia thành mấy nhóm?",
        "answers": [
            "Bốn nhóm",
            "Năm nhóm",
            "Sáu nhóm",
            "Bảy nhóm"
        ],
        "correctAnswer": "Sáu nhóm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì đối tượng nào không thuộc Nhóm 1?",
        "answers": [
            "Người đứng đầu các đơn vị, cơ sở sản xuất, kinh doanh",
            "Cấp phó của người đứng đầu được giao nhiệm vụ phụ trách công tác an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Chủ tịch, Phó chủ tịch Công đoàn; Người đứng dầu các phòng, ban AT-VSLĐ.",
            "Người đứng dầu các phòng, ban, chi nhánh trực thuộc; phụ trách các bộ phận sản xuất, kinh doanh, kỹ thuật; quản đốc phân xưởng hoặc tương đương."
        ],
        "correctAnswer": "Chủ tịch, Phó chủ tịch Công đoàn; Người đứng dầu các phòng, ban AT-VSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 2 là đối tượng nào?",
        "answers": [
            "Người làm công tác AT-VSLĐ",
            "Người làm công tác QLKT-VH",
            "Người làm công tác Công đoàn",
            "Người làm công tác Y tế"
        ],
        "correctAnswer": "Người làm công tác AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 3 là đối tượng nào?",
        "answers": [
            "Người làm công việc có yêu cầu nghiêm nặt về ATLĐ",
            "An toàn Vệ sinh viên",
            "Người làm công tác Công đoàn",
            "Người làm công tác Y tế"
        ],
        "correctAnswer": "Người làm công việc có yêu cầu nghiêm nặt về ATLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 6 là đối tượng nào?",
        "answers": [
            "Người làm công tác AT-VSLĐ",
            "An toàn Vệ sinh viên",
            "Người làm công tác Công đoàn",
            "Người làm công tác Y tế"
        ],
        "correctAnswer": "An toàn Vệ sinh viên"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nhóm 5 là đối tượng nào?",
        "answers": [
            "Người làm công tác AT-VSLĐ",
            "An toàn Vệ sinh viên",
            "Người làm công tác Công đoàn",
            "Người làm công tác Y tế"
        ],
        "correctAnswer": "Người làm công tác Y tế"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 1?",
        "answers": [
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động;",
            "Văn bản quy phạm pháp luật về AT-VSLĐ, các QTQP chuyên ngành, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh.",
            "Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động bao gồm: Tổ chức bộ máy, quản lý và thực hiện các quy định về an toàn, vệ sinh lao động ở cơ sở; phân định trách nhiệm và giao quyền hạn về công tác an toàn, vệ sinh lao động;",
            "Kiến thức cơ bản về các yếu tố nguy hiểm, có hại, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh."
        ],
        "correctAnswer": "Văn bản quy phạm pháp luật về AT-VSLĐ, các QTQP chuyên ngành, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện AT-VSLĐ nhóm 2 là:",
        "answers": [
            "Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động bao gồm: Tổ chức bộ máy, quản lý và thực hiện các quy định về an toàn, vệ sinh lao động ở cơ sở; phân định trách nhiệm và giao quyền hạn về công tác an toàn, vệ sinh lao động;",
            "Kiến thức cơ bản về các yếu tố nguy hiểm, có hại, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh.",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Quy trình làm việc an toàn với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động; Nội dung huấn luyện chuyên ngành:"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 2 là:",
        "answers": [
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Quy trình làm việc an toàn với máy, thiết bị, vật tư, chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh.",
            "Phân tích, đánh giá, QLRR về AT-VSLĐ; QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ; Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "QTAT với máy, thiết bị, các chất có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ; Kiến thức cơ bản về các yếu tố nguy hiểm, có hại, biện pháp phòng ngừa, cải thiện điều kiện lao động; văn hóa an toàn trong sản xuất, kinh doanh."
        ],
        "correctAnswer": "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại; Quy trình làm việc an toàn với máy, thiết bị, vật tư, chất có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chuyên ngành cho nhóm 3?",
        "answers": [
            "Kiến thức tổng hợp về máy, thiết bị, các chất phát sinh các yếu tố nguy hiểm, có hại .",
            "Phương pháp phân tích, đánh giá, quản lý rủi ro liên quan đến công việc có yêu cầu nghiêm ngặt về AT-VSLĐ mà người được huấn luyện đang làm.",
            "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Quy trình làm việc an toàn, vệ sinh lao động; kỹ thuật an toàn, vệ sinh lao động liên quan đến công việc của người lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Hệ thống chính sách, pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động; Nghiệp vụ công tác an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 1 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Ba mươi hai giờ",
            "Tám giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 2 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Ba mươi hai giờ",
            "Bốn mươi tám giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Bốn mươi tám giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 3 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Ba mươi hai giờ",
            "Tám giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Hai mươi tư giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 4 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Ba mươi hai giờ",
            "Tám giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại VBHN 2279/VBHN-BLĐTBXH ngày 21/6/2023 của Bộ LĐTBXH thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 5 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Ba mươi hai giờ",
            "Năm mưới sáu giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Mười sáu giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổng thời gian huấn luyện lần đầu cho Nhóm 6 là ?",
        "answers": [
            "Mười sáu giờ",
            "Hai mươi tư giờ",
            "Bốn giờ",
            "Tám giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Bốn giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì “Giấy chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ” được cấp cho Nhóm nào?",
        "answers": [
            "Nhóm 1, 2, 3, 4",
            "Nhóm 1, 2, 5, 6",
            "Nhóm 3, 4, 5, 6",
            "Nhóm 2, 3, 4, 5"
        ],
        "correctAnswer": "Nhóm 1, 2, 5, 6"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì Thẻ ATLĐ được cấp cho Nhóm nào?",
        "answers": [
            "Nhóm 1",
            "Nhóm 2",
            "Nhóm 3",
            "Nhóm 4"
        ],
        "correctAnswer": "Nhóm 3"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổ chức nào có tư cách pháp nhân cấp “Giấy chứng nhận đã được huấn luyện về AT-VSLĐ”?",
        "answers": [
            "Tổ chức huấn luyện",
            "Tổ chức huấn luyện, doanh nghiệp đủ điều kiện tự huấn luyện",
            "Doanh nghiệp đủ điều kiện tự huấn luyện.",
            "Các cơ quan tổ chức thuộc ngành LĐTBXH."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức huấn luyện, doanh nghiệp đủ điều kiện tự huấn luyện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì tổ chức nào cấp Thẻ ATLĐ cho Nhóm 3 là ?",
        "answers": [
            "Tổ chức huấn luyện",
            "Người sử dụng lao động",
            "Doanh nghiệp đủ điều kiện tự huấn luyện.",
            "Các cơ quan tổ chức thuộc ngành LĐTBXH."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì huấn luyện cập nhật kiến thức, kỹ năng về an toàn, vệ sinh lao động được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Ít nhất 1 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện bằng thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 3 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 75% thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 2 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chứng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu.",
            "Ít nhất 4 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chúng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 25% thời gian huấn luyện lần đầu."
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 2 năm một lần kể từ ngày cấp Giấy chứng nhận, Chứng chỉ Y tế, Thẻ AT-VSLĐ..Thời gian huấn luyện ít nhất bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP ngày 15/5/2016 của Chính phủ thì việc huấn luyện để làm việc trở lại được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 12 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu",
            "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 6 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu",
            "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 14 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu",
            "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 36 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 25% thời gian huấn luyện lần đầu"
        ],
        "correctAnswer": "Cơ sở ngừng hoạt động hoặc người lao động nghỉ làm việc từ 6 tháng trở lên. Thời gian huấn luyện lại bằng 50% thời gian huấn luyện lần đầu"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì đối tượng áp dụng của Thông tư gồm ?",
        "answers": [
            "Các tổ chức, cá nhân có hoạt động điện lực và sử dụng điện; sử dụng, vận hành các thiết bị, dụng cụ điện phải kiểm định an toàn kỹ thuật; tổ chức kiểm định an toàn kỹ thuật thiết bị, dụng cụ điện.",
            "Lực lượng vũ trang, doanh nghiệp, cơ quan, đơn vị, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có sử dụng điện; các cơ quan hành chính nhà nước và các tổ chức, cá nhân khác có liên quan.",
            "Doanh nghiệp, cơ quan, đơn vị, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có nguồn điện đấu vào lưới điện Quốc gia.",
            "Thông tư này áp dụng đối với các tổ chức, cá nhân có lưới điện đấu vào lưới điện Quốc gia."
        ],
        "correctAnswer": "Các tổ chức, cá nhân có hoạt động điện lực và sử dụng điện; sử dụng, vận hành các thiết bị, dụng cụ điện phải kiểm định an toàn kỹ thuật; tổ chức kiểm định an toàn kỹ thuật thiết bị, dụng cụ điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì Người vận hành, sửa chữa điện ở nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo là ?",
        "answers": [
            "Người lao động của đơn vị QLVH điện lực, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo.",
            "Người lao động của đơn vị cung cấp điện, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo.",
            "Người lao động của đơn vị điện lực hoạt động theo Luật Hợp tác xã, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo.",
            "Người lao động của đơn vị truyền tải và phân phối điện, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo."
        ],
        "correctAnswer": "Người lao động của đơn vị điện lực hoạt động theo Luật Hợp tác xã, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì đối tượng nào không là (không thuộc) Người vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp?",
        "answers": [
            "Người lao động của các đơn vị: Phát điện, truyền tải điện, phân phối điện.",
            "Người lao động của các đơn vị xây lắp điện.",
            "Người lao động của đơn vị điện lực hoạt động theo Luật Hợp tác xã, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo.",
            "Người lao động của các đơn vị sử dụng điện để sản xuất (có trạm biến áp riêng)."
        ],
        "correctAnswer": "Người lao động của đơn vị điện lực hoạt động theo Luật Hợp tác xã, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì Kiểm định an toàn kỹ thuật các thiết bị, dụng cụ điện là ?",
        "answers": [
            "Là việc kiểm tra, thí nghiệm, đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành.",
            "Là việc kiểm tra, thí nghiệm, đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của thiết bị nâng và dụng cụ chịu tải trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành.",
            "Là việc kiểm tra, thí nghiệm định kỳ các thiết bị và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành.",
            "Là việc kiểm tra, thí nghiệm, đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của thiết bị và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành."
        ],
        "correctAnswer": "Là việc kiểm tra, thí nghiệm, đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của thiết bị và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì đối tượng nào được huấn luyện, sát hạch, xếp bậc và cấp Thẻ ATĐ?",
        "answers": [
            "Người làm công việc vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây dẫn điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp, bao gồm cả treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng; điều độ.",
            "Người vận hành, sửa chữa điện ở nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo thuộc tổ chức hoạt động theo Luật Điện lực và các luật khác có liên quan, phạm vi hoạt động tại khu vực nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo.",
            "Người lao động làm nghề vận hành, sửa chữa, dịch vụ điện cho các tổ chức, doanh nghiệp.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện chung phần lý thuyết?",
        "answers": [
            "Sơ đồ hệ thống điện, các yêu cầu bảo đảm an toàn cho hệ thống điện.Biện pháp tổ chức để bảo đảm an toàn khi tiến hành công việc và Biện pháp kỹ thuật chuẩn bị nơi làm việc an toàn:",
            "Thực hiện BPAT khi kiểm tra đường dây dẫn điện, thiết bị điện; an toàn khi làm việc trên đường dây, thiết bị điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;",
            "Cách nhận biết và biện pháp loại trừ nguy cơ gây sự cố, tai nạn tại nơi làm việc và phương pháp tách nạn nhân ra khỏi nguồn điện, sơ cứu người bị tai nạn điện.",
            "Tính năng, tác dụng, cách sử dụng, cách bảo quản, quy định về kiểm tra (thí nghiệm) các trang thiết bị an toàn, phương tiện, dụng cụ làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện BPAT khi kiểm tra đường dây dẫn điện, thiết bị điện; an toàn khi làm việc trên đường dây, thiết bị điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì những biển nào có thể được sơn trực tiếp hoặc lắp đặt biển báo chế tạo rời vào đúng nơi quy định ?",
        "answers": [
            "“Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”",
            "“Cẩm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”",
            "“Cẩm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện cho người làm công việc QLVH đường dây dẫn điện?",
        "answers": [
            "Đánh giá rủi ro; Quy trình vận hành, quy trình xử lý sự cố đường dây dẫn điện;",
            "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;",
            "An toàn khi chặt, tỉa cây trong và gần hành lang bảo vệ an toàn đường dây dẫn điện; làm việc trên cao.",
            "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;"
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 014 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc VH thiết bị, trạm điện ?",
        "answers": [
            "Đánh giá rủi ro; Quy trình vận hành, quy trình xử lý sự cố, quy định an toàn cho thiết bị điện, trạm điện;",
            "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;",
            "An toàn khi: Kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;",
            "Phòng cháy, chữa cháy cho thiết bị điện, trạm điện."
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc xây lắp điện là ?",
        "answers": [
            "Quy trình vận hành, quy trình xử lý sự cố, quy định an toàn cho thiết bị điện, trạm điện;",
            "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;",
            "An toàn khi đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện.",
            "An toàn điện trong việc tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện."
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung nào không thuộc nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc thí nghiệm điện ?",
        "answers": [
            "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;",
            "Quy trình vận hành, quy trình thí nghiệm, quy định an toàn cho các thiết bị của trạm kiểm định, phòng thí nghiệm.",
            "Biện pháp tổ chức đảm bảo an toàn khi thử nghiệm, kiểm định.",
            "An toàn điện trong việc tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện."
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi kiểm tra thiết bị điện; đưa thiết bị điện vào hoặc ngừng vận hành; làm việc với các thiết bị điện, hệ thống điện một chiều;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc sửa chữa đường dây dẫn điện là ?",
        "answers": [
            "An toàn khi sửa chữa trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện đi độc lập hoặc trong vùng ảnh hưởng của đường dây khác đang vận hành;",
            "An toàn khi kiểm tra đường dây dẫn điện; an toàn khi làm việc trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện;",
            "An toàn khi đào, đổ móng cột; đào mương cáp ngầm; lắp, dựng cột; rải, căng dây dẫn, dây chống sét; lắp đặt thiết bị điện.",
            "Quy trình vận hành, quy trình xử lý sự cố, quy định an toàn cho thiết bị điện, trạm điện;"
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi sửa chữa trên đường dây dẫn điện đã cắt điện hoặc đang mang điện đi độc lập hoặc trong vùng ảnh hưởng của đường dây khác đang vận hành;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung huấn luyện cho người làm công việc sửa chữa thiết bị điện là ?",
        "answers": [
            "Quy trình vận hành, quy trình xử lý sự cố, quy định an toàn cho thiết bị điện, trạm điện;",
            "An toàn trong việc lắp đặt thiết bị điện, căng dây dẫn, dây chống sét;",
            "Phòng cháy, chữa cháy cho thiết bị điện, trạm điện.",
            "An toàn trong khi làm việc với từng loại thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "An toàn trong khi làm việc với từng loại thiết bị điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho người làm công việc treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng là ?",
        "answers": [
            "An toàn khi tiến hành thử nghiệm, kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện, vật liệu điện.",
            "Quy trình vận hành, quy trình thử nghiệm, quy định an toàn cho các thiết bị của trạm kiểm định, phòng thí nghiệm.",
            "An toàn khi treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng tại vị trí lắp đặt khi có điện hoặc không có điện.",
            "An toàn trong khi làm việc với từng loại thiết bị điện."
        ],
        "correctAnswer": "An toàn khi treo, tháo, kiểm tra, kiểm định hệ thống đo, đếm điện năng tại vị trí lắp đặt khi có điện hoặc không có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung huấn luyện lý thuyết cho điều độ viên hệ thống điện là ?",
        "answers": [
            "Các quy trình quy định liên quan đến công tác điều độ, thao tác, xử lý sự cố, giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với trực ban ĐVQLVH.",
            "Các quy trình an toàn khi thao tác, xử lý sự cố, giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với trực ban ĐVQLVH.",
            "Các quy trình quy định liên quan đến QLKT thiết bị điện thuộc các ĐVQLVH.",
            "Các quy trình quy định liên quan đến điều độ, thao tác, xử lý sự cố; an toàn khi thao tác, xử lý sự cố, giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với trực ban ĐVQLVH."
        ],
        "correctAnswer": "Các quy trình quy định liên quan đến điều độ, thao tác, xử lý sự cố; an toàn khi thao tác, xử lý sự cố, giao nhận đường dây, thiết bị điện thuộc quyền điều khiển giữa điều độ viên với trực ban ĐVQLVH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì nội dung nào không thuộc Nội dung huấn luyện phần thực hành?",
        "answers": [
            "Cách sử dụng, bảo quản, kiểm tra, thí nghiệm các trang thiết bị an toàn, phương tiện, dụng cụ làm việc phù hợp với công việc của người lao động.",
            "Phương pháp tách người bị điện giật ra khỏi nguồn điện và sơ cứu người bị tai nạn điện.",
            "Các nội dung xử lý sự cố lưới điện, PCTT và TKCN.",
            "Những nội dung thao tác liên quan đến việc bảo đảm an toàn phù hợp với công việc của người lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Các nội dung xử lý sự cố lưới điện, PCTT và TKCN."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì việc huấn luyện, cấp Thẻ an toàn điện cho Người vận hành, sửa chữa điện ở nông thôn, miền núi, biên giới, hải đảo thuộc tổ chức là ?",
        "answers": [
            "Chủ nhiệm các Hợp tác xã có tổ chức hoạt động điện lực.",
            "Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương.",
            "Sở LĐTBXH tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương.",
            "Giám đốc Điện lực cấp huyện."
        ],
        "correctAnswer": "Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì việc huấn luyện, cấp Thẻ an toàn điện cho Người vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp là ?",
        "answers": [
            "Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương.",
            "Sở LĐTBXH tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương.",
            "Người sử dụng lao động của doanh nghiệp hoạt động điện lực.",
            "Giám đốc các đơn vị phát, truyền tải, phân phối điện cấp huyện."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động của doanh nghiệp hoạt động điện lực."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về các tiêu chuẩn của Người huấn luyện phần lý thuyết là ?",
        "answers": [
            "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện.",
            "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm công tác trong chuyên ngành đó.",
            "Phải có trình độ cao đẳng trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có ít nhất 04 năm kinh nghiệm công tác trong chuyên ngành đó.",
            "Phải có trình độ cao đẳng trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có chứng chỉ là giảng viên huấn luyện AT-VSLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm công tác trong chuyên ngành đó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về các tiêu chuẩn của Người huấn luyện phần thực hành là ?",
        "answers": [
            "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện.",
            "Phải có trình độ đại học trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm công tác trong chuyên ngành đó.",
            "Phải có trình độ cao đẳng trở lên, thông thạo và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm làm công việc phù hợp với chuyên ngành huấn luyện.",
            "Phải có trình độ cao đẳng trở lên phù hợp với chuyên ngành huấn luyện và có chứng chỉ là giảng viên huấn luyện AT-VSLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có trình độ cao đẳng trở lên, thông thạo và có ít nhất 05 năm kinh nghiệm làm công việc phù hợp với chuyên ngành huấn luyện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về thời gian huấn luyện lần đầu đối với người lao động mới tuyển là ?",
        "answers": [
            "Ít nhất 08 giờ",
            "Ít nhất 12 giờ",
            "Ít nhất 24 giờ",
            "Ít nhất 48 giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 24 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về thời gian huấn luyện định kỳ cho người lao động là ?",
        "answers": [
            "Ít nhất 08 giờ",
            "Ít nhất 12 giờ",
            "Ít nhất 24 giờ",
            "Ít nhất 48 giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 08 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về thời gian huấn luyện lại (do chuyển đổi vị trí, thay đổi bậc ATĐ hoặc công nghệ) cho người lao động là ?",
        "answers": [
            "Ít nhất 08 giờ",
            "Ít nhất 12 giờ",
            "Ít nhất 24 giờ",
            "Ít nhất 48 giờ"
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 12 giờ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về cấp Thẻ an toàn điện là ?",
        "answers": [
            "Cấp mới sau khi NLĐ được huấn luyện; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại định kỳ sau 01 năm; Cấp lại khi NLĐ làm mất, làm hỏng thẻ; Cấp sửa đổi, bổ sung khi thay đổi vị trí công tác.",
            "Cấp mới sau khi NLĐ được huấn luyện; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại định kỳ sau 05 năm; Cấp sửa đổi, bổ sung khi thay đổi bậc an toàn của NLĐ.",
            "Cấp mới sau khi NLĐ được huấn luyện lần đầu và sát hạch đạt yêu cầu; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại khi NLĐ làm mất, làm hỏng thẻ; Cấp sửa đổi, bổ sung khi thay đổi bậc an toàn của NLĐ.",
            "Cấp mới sau khi bổ nhiệm các vị trí có liên quan đến ATĐ; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại khi NLĐ làm mất, làm hỏng thẻ; Cấp lại định kỳ sau 02 năm; Cấp sửa đổi, bổ sung khi thay đổi bậc an toàn của NLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Cấp mới sau khi NLĐ được huấn luyện lần đầu và sát hạch đạt yêu cầu; Khi chuyển đổi công việc; Cấp lại khi NLĐ làm mất, làm hỏng thẻ; Cấp sửa đổi, bổ sung khi thay đổi bậc an toàn của NLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021, nội dung nào không đúng trong quy định các trường hợp thu hồi thẻ ?",
        "answers": [
            "Khi người lao động chuyển làm công việc khác hoặc không tiếp tục làm việc tại tổ chức, đơn vị cũ;",
            "Thẻ cũ, nát hoặc mờ ảnh hoặc các ký tự ghi trên thẻ; Vi phạm quy trình, quy định về an toàn điện; Khi được cấp thẻ mới.",
            "Thẻ ATĐ được cấp vĩnh viễn, không quy định thu hồi thẻ.",
            "Khi người lao động vi phạm quy trình, quy định về an toàn điện; Khi được cấp thẻ mới."
        ],
        "correctAnswer": "Thẻ ATĐ được cấp vĩnh viễn, không quy định thu hồi thẻ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định về sử dụng Thẻ an toàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động quản lý Thẻ ATĐ và xuất trình khi có yêu cầu của các đoàn thanh tra, kiểm tra về an toàn điện.",
            "Người lao động phải mang theo Thẻ ATĐ trong suốt quá trình làm việc, xuất trình Thẻ theo yêu cầu của người cho phép, người sử dụng lao động và những người có thẩm quyền.",
            "Người quản lý trực tiếp của người lao động quản lý Thẻ ATĐ và xuất trình khi có yêu cầu của người sử dụng lao động hoặc của các đoàn thanh tra, kiểm tra về an toàn điện.",
            "Mang theo Thẻ ATĐ trong người trong thời gian làm việc hành chính."
        ],
        "correctAnswer": "Người lao động phải mang theo Thẻ ATĐ trong suốt quá trình làm việc, xuất trình Thẻ theo yêu cầu của người cho phép, người sử dụng lao động và những người có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021, nội dung nào không đúng trong quy định thu hồi Thẻ an toàn điện cho Người vận hành, thí nghiệm, xây lắp, sửa chữa đường dây điện hoặc thiết bị điện ở doanh nghiệp là ?",
        "answers": [
            "Do Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương thực hiện khi người lao động chuyển làm công việc khác hoặc không tiếp tục làm việc tại tổ chức, đơn vị cũ.",
            "Do Người SDLĐ thực hiện khi người lao động chuyển làm công việc khác hoặc không tiếp tục làm việc tại tổ chức, đơn vị cũ;",
            "Do Người SDLĐ thực hiện khi thẻ cũ, nát hoặc mờ ảnh hoặc các ký tự ghi trên thẻ;",
            "Do Người SDLĐ thực hiện khi người lao động vi phạm quy trình, quy định về an toàn điện; Khi được cấp thẻ mới."
        ],
        "correctAnswer": "Do Sở Công Thương tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương thực hiện khi người lao động chuyển làm công việc khác hoặc không tiếp tục làm việc tại tổ chức, đơn vị cũ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì biển báo an toàn điện được chia thành mấy loại ?",
        "answers": [
            "Hai loại: Biển cố định, biển lưu động",
            "Ba loại: Biển cấm, biển cảnh báo và biển chỉ dẫn",
            "Bốn loại: Biển cấm, biển cảnh báo, biển chỉ dẫn, biển nhắc nhở",
            "Hai loại: Biển vận hành và biển an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Ba loại: Biển cấm, biển cảnh báo và biển chỉ dẫn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì biển “CẤM TRÈO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu và cách đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên tất cả các cột của đường dây cao áp ở độ cao từ 1,5 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây hạ áp ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây cao áp ở độ cao từ 2,0 m trở lên so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên tất cả các cột của đường dây ở độ cao từ 2,0 m đến 2,5 m so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Trên tất cả các cột của đường dây cao áp ở độ cao từ 2,0 m trở lên so với mặt đất về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 quy định việc chế tạo, đặt, sơn các biển “CẤM TRÈO! …”, “CẤM VÀO! …”, “CẤM LẠI GẦN! …” như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải sơn trực tiếp (đối với khu vực vùng sâu, vùng xa, xã, ấp thuộc các tỉnh, thành phố).",
            "Phải lắp đặt biển báo chế tạo rời (đối với khu vực thị trấn, thị tứ) vào đúng nơi quy định.",
            "Phải lắp đặt biển báo chế tạo rời (đối với khu vực các thị xã, thành phố) vào đúng nơi quy định.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì những biển nào có thể được sơn trực tiếp hoặc lắp đặt biển báo chế tạo rời vào đúng nơi quy định?",
        "answers": [
            "Ý 1 - “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”",
            "Ý 2 - “Cấm đóng điện! Có người đang làm việc”",
            "Ý 3 - “Cấm lại gần! Có điện nguy hiểm chết người”",
            "Ý 1 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Thông tư 05/2021/TT-BCT ngày 02/8/2021 thì những biển nào có thể được sơn trực tiếp hoặc lắp đặt biển báo chế tạo rời vào đúng nơi quy định?",
        "answers": [
            "Ý 1 - “Cấm vào! Điện cao áp nguy hiểm chết người”",
            "Ý 2 - “Cấm trèo! Điện cao áp nguy hiểm chết người”",
            "Ý 3 - “Dừng lại! Có điện nguy hiểm chết người”",
            "Ý 1 và Ý 2 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì nội dung kiểm định về điện được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Đo điện trở cách điện; Đo điện trở của các cuộn dây; Đo điện trở tiếp xúc; Đo dòng điện rò; Đo các thông số đóng cắt thiết bị.",
            "Đo điện trở cách điện; Đo điện trở suất của các cuộn dây; Đo điện trở tiếp xúc; Đo dòng điện rò; Đo các thông số rơ le bảo vệ.",
            "Đo điện trở cách điện bằng thiết bị dò điện áp tăng cao; Đo điện trở của các cuộn dây; Đo điện trở nối đất; Đo dòng điện rò; Đo các thông số đóng cắt thiết bị.",
            "Kiểm tra độ bền của điện môi; Kiểm tra hoạt động của các cơ cấu an toàn, các bộ phận có chức năng bảo vệ như bộ điều tốc, phanh hãm."
        ],
        "correctAnswer": "Đo điện trở cách điện; Đo điện trở của các cuộn dây; Đo điện trở tiếp xúc; Đo dòng điện rò; Đo các thông số đóng cắt thiết bị."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì kiểm định ATKT các thiết bị điện được phân loại như thế nào?",
        "answers": [
            "Được phân làm 05 loại: Kiểm định lần đầu; kiểm định định kỳ; kiểm định bất thường; kiểm định trước mùa mưa bão và kiểm định sau sự cố..",
            "Được phân làm 04 loại: Kiểm định lần đầu; kiểm định định kỳ; kiểm định bất thường và kiểm định sau sự cố..",
            "Được phân làm 03 loại: Kiểm định lần đầu; kiểm định định kỳ và kiểm định bất thường.",
            "Được phân làm 02 loại: Kiểm định lần đầu và kiểm định định kỳ."
        ],
        "correctAnswer": "Được phân làm 03 loại: Kiểm định lần đầu; kiểm định định kỳ và kiểm định bất thường."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì việc kiểm định các thiết bị, dụng cụ điện được thực hiện bởi tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Tổ chức kiểm định thuộc các doanh nghiệp của Bộ Công Thương có đủ điều kiện.",
            "Tổ chức kiểm định đáp ứng yêu cầu quy định tại văn bản quy phạm pháp luật của Bộ Khoa học và Công nghệ và đã đăng ký với Bộ Công Thương.",
            "Đơn vị QLVH trực tiếp kiểm định các thiết bi, dụng cụ điện do mình quản lý.",
            "Tổ chức kiểm định của Bộ Khoa học và Công nghệ."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức kiểm định đáp ứng yêu cầu quy định tại văn bản quy phạm pháp luật của Bộ Khoa học và Công nghệ và đã đăng ký với Bộ Công Thương."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì kiểm định bất thường được thực hiện khi nào?",
        "answers": [
            "Khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền hoặc khi đã khắc phục xong sự cố hoặc theo nhu cầu của các tổ chức/cá nhân sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện.",
            "Khi có yêu cầu của cơ quan có thẩm quyền hoặc theo thực tế sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện.",
            "Khi đã khắc phục xong sự cố hoặc theo nhu cầu của các tổ chức/cá nhân sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện.",
            "Khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền hoặc trước mùa mưa bão."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền hoặc khi đã khắc phục xong sự cố hoặc theo nhu cầu của các tổ chức/cá nhân sử dụng, vận hành thiết bị, dụng cụ điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì thời hạn kiểm định các thiết bị điện sử dụng ở môi trường có nguy hiểm về khí cháy và bụi nổ, với mọi cấp điện áp là ?",
        "answers": [
            "Không quá 24 (hai tư) tháng",
            "Không quá 12 (mười hai) tháng",
            "Không quá 06 (sáu) tháng",
            "Không quá 36 (ba sáu) tháng"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 12 (mười hai) tháng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì thời hạn kiểm định các dụng cụ điện và các thiết bị điện sử dụng ở môi trường không có nguy hiểm về khí cháy và bụi nổ, có cấp điện áp từ 1.000V trở lên là ?",
        "answers": [
            "Không quá 24 (hai tư) tháng",
            "Không quá 12 (mười hai) tháng",
            "Không quá 06 (sáu) tháng",
            "Không quá 36 (ba sáu) tháng"
        ],
        "correctAnswer": "Không quá 36 (ba sáu) tháng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì nội dung kiểm định cơ học các thiết bị điện được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Kiểm tra bên ngoài, kiểm tra độ bền cơ học bằng thiết bị tạo lực.",
            "Đo điện trở cách điện; Đo điện trở của các cuộn dây; Đo điện trở tiếp xúc; Đo dòng điện rò; Đo các thông số đóng cắt thiết bị",
            "Kiểm tra độ bền của điện môi; Kiểm tra hoạt động của các cơ cấu an toàn, các bộ phận có chức năng bảo vệ như bộ điều tốc, phanh hãm.",
            "Kiểm tra độ bền của cuộn dây, sứ; Kiểm tra hoạt động của các cơ cấu an toàn, các bộ phận có chức năng bảo vệ như bộ điều tốc, phanh hãm."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra độ bền của điện môi; Kiểm tra hoạt động của các cơ cấu an toàn, các bộ phận có chức năng bảo vệ như bộ điều tốc, phanh hãm."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì các dụng cụ điện và các thiết bị điện sử dụng ở môi trường không có nguy hiểm về khí cháy và bụi nổ, có cấp điện áp từ 1.000V trở lên phải kiểm định là ?",
        "answers": [
            "MBA, MC, CD, dao nối đất, CSV, cáp điện, sào cách điện.",
            "MBA, TU, TI, MC, CD cách ly, CD nối đất, CSV, cáp điện, sào cách điện.",
            "MBA, MC, CD, dao nối đất, CSV, cáp lực, sào cách điện, ủng cách điện, găng tay cách điện.",
            "MPĐ, MBA, MC, CD, dao nối đất, CSV, cáp lực, tụ điện, sào cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "MBA, MC, CD, dao nối đất, CSV, cáp điện, sào cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì Thông tư này áp dụng đối với ?",
        "answers": [
            "Tổ chức, cá nhân hoạt động điện lực; Tổ chức, cá nhân sử dụng, vận hành các thiết bị, dụng cụ điện phải thử nghiệm an toàn kỹ thuật.",
            "Tổ chức, cá nhân có đăng ký hoạt động SXKD phải thực hiện kiểm định an toàn kỹ thuật; ĐVQLVH các thiết bị, dụng cụ điện.",
            "Tổ chức, cá nhân sử dụng, vận hành các thiết bị, dụng cụ điện phải kiểm định an toàn kỹ thuật; Tổ chức kiểm định; Tổ chức, cá nhân khác có liên quan.",
            "ĐVQLVH các thiết bị, dụng cụ điện phải kiểm định an toàn kỹ thuật; Tổ chức kiểm định; Tổ chức, cá nhân hoạt động điện lực."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức, cá nhân sử dụng, vận hành các thiết bị, dụng cụ điện phải kiểm định an toàn kỹ thuật; Tổ chức kiểm định; Tổ chức, cá nhân khác có liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương thì khái niệm Kiểm định an toàn kỹ thuật các thiết bị, dụng cụ là ?",
        "answers": [
            "Là việc thí nghiệm TBĐ và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành trên cơ sở các tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật tương ứng.",
            "Là việc kiểm tra mức độ an toàn của TBĐ và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành theo quy phạm trang bị điện.",
            "Là việc đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của TBĐ và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành trên cơ sở các tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật tương ứng.",
            "Là việc đánh giá điều kiện an toàn cháy nổ của TBĐ và dụng cụ điện theo các quy định về PCCC của Nhà nước."
        ],
        "correctAnswer": "Là việc đánh giá theo quy trình về mức độ an toàn của TBĐ và dụng cụ điện trước khi đưa vào sử dụng, trong quá trình sử dụng, vận hành trên cơ sở các tiêu chuẩn, quy chuẩn kỹ thuật tương ứng."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 33/2015/TT-BCT ngày 27/10/2015 của Bộ Công Thương định nghĩa Môi trường có nguy hiểm về khí cháy và bụi nổ là ?",
        "answers": [
            "Môi trường tồn tại hỗn hợp giữa không khí với các chất dưới dạng khí, hơi hoặc bụi ở điều kiện áp suất khí quyển khi có tia lửa sẽ rất dễ cháy, nổ.",
            "Môi trường tồn tại hỗn hợp giữa không khí với các chất dễ cháy dưới dạng khí, hơi hoặc bụi ở điều kiện áp suất khí quyển khi có tia lửa sẽ cháy, nổ và lan truyền sang toàn bộ môi trường khí hỗn hợp.",
            "Môi trường tồn tại hỗn hợp giữa không khí với các chất lỏng có thể cháy ở điều kiện áp suất khí quyển khi có tia lửa sẽ cháy, nổ và lan truyền sang toàn bộ môi trường khí hỗn hợp.",
            "Môi trường tồn tại hỗn hợp giữa không khí với các chất rắn có thể cháy khi có tia lửa sẽ cháy, nổ và lan truyền sang toàn bộ môi trường khí hỗn hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Môi trường tồn tại hỗn hợp giữa không khí với các chất dễ cháy dưới dạng khí, hơi hoặc bụi ở điều kiện áp suất khí quyển khi có tia lửa sẽ cháy, nổ và lan truyền sang toàn bộ môi trường khí hỗn hợp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc lựa chọn tổ chức hoạt động kiểm định kỹ thuật ATLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Để kiểm định lần đầu trước khi đưa vào sử dụng hoặc",
            "Kiểm định định kỳ trong quá trình sử dụng",
            "Chỉ được đưa vào sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động được kiểm định đạt yêu cầu.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 03 đáp án trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại VBHN 2279/VBHN-BLĐTBXH thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc khai báo các loại này như thế nào?",
        "answers": [
            "Khai báo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày kể từ ngày đưa vào sử dụng.",
            "Định kỳ hằng năm, báo cáo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu",
            "Báo cáo Sở Công Thương tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu.",
            "Báo cáo Cục an toàn Bộ Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu"
        ],
        "correctAnswer": "Khai báo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày kể từ ngày đưa vào sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc báo cáo tình hình kiểm định các loại này như thế nào?",
        "answers": [
            "Định kỳ hằng năm, báo cáo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu.",
            "Báo cáo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu.",
            "Báo cáo Sở Công Thương tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu.",
            "Báo cáo Cục an toàn Bộ Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu."
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo Sở Lao động – Thương binh và Xã hội tại địa phương nơi sử dụng các đối tượng kiểm định khi được yêu cầu."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 44/2016/NĐ-CP thì trách nhiệm của tổ chức, cá nhân sử dụng các loại máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động trong việc lưu giữ hồ sơ kỹ thuật an toàn của đối tượng kiểm định như thế nào?",
        "answers": [
            "Lưu giữ 05 năm theo quy định tại quy chuẩn kỹ thuật quốc gia.",
            "Lưu giữ theo quy định tại tiêu chuẩn kỹ thuật quốc gia về thiết bị điện.",
            "Lưu giữ theo quy định tại quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về ATVSLĐ.",
            "Lưu giữ 10 năm theo quy định tại quy chuẩn kỹ thuật quốc gia."
        ],
        "correctAnswer": "Lưu giữ theo quy định tại quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH thì các loại sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answers": [
            "Cần trục. cầu trục, Xe nâng người: Xe nâng người tự hành; Xe bán tải; Thang máy các loại.",
            "Xe nâng người tự hành, xe nâng người sử dụng cơ cấu truyền động thủy lực Thang máy các loại; Thang sắt các loại",
            "Xe nâng người: Xe khách gường nằm 2 tầng;Thang máy các loại",
            "Cần trục. cầu trục, Xe nâng người: Xe nâng người tự hành, xe nâng người sử dụng cơ cấu truyền động thủy lực Thang máy các loại"
        ],
        "correctAnswer": "Cần trục. cầu trục, Xe nâng người: Xe nâng người tự hành, xe nâng người sử dụng cơ cấu truyền động thủy lực Thang máy các loại"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH thì các dụng cụ sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answers": [
            "Pa lăng điện; Palăng kéo tay có tải trọng nâng từ 500kg trở lên; Tời tay có tải trọng nâng từ 500kg trở lên.",
            "Pa lăng điện; Palăng kéo tay có tải trọng nâng từ 1.500kg trở lên; Tời tay có tải trọng nâng từ 1.500kg trở lên.",
            "Dây thừng, dây cáp, dây xích tải kéo tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên; Tời máy có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên.",
            "Pa lăng điện; Palăng kéo tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên; Tời tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên"
        ],
        "correctAnswer": "Pa lăng điện; Palăng kéo tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên; Tời tay có tải trọng nâng từ 1.000kg trở lên"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 36/2019/TT-BLĐTBXH thì các dụng cụ sau đây, cái nào là thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATVSLĐ?",
        "answers": [
            "MBA phòng nổ, động cơ điện phòng nổ, thiết bị phân phối, đóng cắt phòng nổ (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò).",
            "MBA, TU, TI, động cơ điện, thiết bị phân phối, đóng cắt (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò).",
            "MBA tự ngẫu, động cơ điện, thiết bị phân phối, thiết bị đóng cắt (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò).",
            "Tua bin, máy phát điện phòng nổ, động cơ điện phòng nổ, thiết bị phân phối, đóng cắt phòng nổ (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò)."
        ],
        "correctAnswer": "MBA phòng nổ, động cơ điện phòng nổ, thiết bị phân phối, đóng cắt phòng nổ (khởi động từ, khởi động mềm, Aptomat, máy cắt điện tự động, biến tần, rơ le dòng điện rò)."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu? Theo quy định nào?",
        "answers": [
            "1 năm/lần Theo thông tư 54/2016/TT-BLĐTBXH",
            "2 năm/lần Theo thông tư 54/2016/TT-BLĐTBXH",
            "Tùy theo nhu cầu",
            "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
        ],
        "correctAnswer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không? Theo quy định nào?",
        "answers": [
            "Không phải dán vì dán xong rất dễ bong tróc Theo thông tư 54/2016/TT-BLĐTBXH",
            "Không phải dán vì không có quy định bắt buộc",
            "Có phải dán và dán nơi dễ nhìn Theo thông tư 54/2016/TT-BLĐTBXH",
            "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
        ],
        "correctAnswer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem Theo thông tư 54/2016/ TT-BLĐTBXH"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không cần vì nhà sản xuất đã kiểm định chất lượng trước khi giao hàng",
            "Không cần vì không có quy định",
            "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng theo Nghị định 44/2016/NĐ-CP",
            "Do nhu cầu thực tế"
        ],
        "correctAnswer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng theo Nghị định 44/2016/NĐ-CP"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa sau đó sử dụng tiếp",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, chờ đến đợt tổ chức kiểm định theo chu kỳ, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Tiếp tục sử dụng nốt công việc đang dở, sau đó tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng tiếp"
        ],
        "correctAnswer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng hàng theo QCVN 25:2015/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Là người đã được đào tạo, huấn luyện và cấp chứng chỉ về ATVSLĐ; được cấp chứng chỉ vận hành xe nâng hàng và phải chịu trách nhiệm đối với việc chuyển động và nâng hạ tải của xe nâng hàng, việc bố trí công nhân điều khiển xe nâng hàng phải có quyết định bằng văn bản của NSDLĐ.",
            "Chứng chỉ lái xe, bằng lái xe, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả đều sai",
            "Chỉ cần được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Là người đã được đào tạo, huấn luyện và cấp chứng chỉ về ATVSLĐ; được cấp chứng chỉ vận hành xe nâng hàng và phải chịu trách nhiệm đối với việc chuyển động và nâng hạ tải của xe nâng hàng, việc bố trí công nhân điều khiển xe nâng hàng phải có quyết định bằng văn bản của NSDLĐ."
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục theo QCVN 07:2012/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Từ 18 tuổi trở lên, có đủ sức khỏe",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục, cổng trục theo QCVN 30:2016/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Có chứng chỉ vận hành xe nâng hàng",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về chuyên môn đối với phục vụ, vận hành bình chịu áp lực theo QCVN 01:2008/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Việc cấp bằng nghề, chứng chỉ nghề phải do cơ sở có chức năng nêu tại Mục 5.1.8 QCVN 01:2008/BLĐTBXH thực hiện và phải tuân thủ theo quy định hiện hành của Nhà nước về dạy nghề.",
            "Người vận hành chính nồi hơi sản xuất điện- nhiệt phải có bằng nghề, các nồi hơi khác phải có chứng chỉ nghề",
            "Người theo dõi phục vụ, không vận hành trực tiếp nồi hơi nêu trong điều 5.2.5 QCVN 01:2008/BLĐTBXH và người vận hành bình chịu áp lực tối thiểu phải có chứng nhận huấn luyện an toàn về nghiệp vụ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Xe cẩu nâng hàng có gắn biển số, được lưu thông trên đường cần kiểm định những nội dung nào theo chu kỳ?",
        "answers": [
            "Kiểm định định kỳ chức năng cẩu, nâng hàng",
            "Kiểm định định kỳ xe cơ giới",
            "Kiểm định định kỳ chức năng nâng hàng",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Quản lý, sử dụng các TBYCNN tuân thủ theo các quy định của đơn vị sở tại.",
            "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo.",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác.",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương khi không còn sử dụng các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác."
        ],
        "correctAnswer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Lưu giữ lý lịch và các biên bản, giấy chứng nhận kết quả kiểm định, phiếu khai báo sử dụng TBYCNN trong vòng 12 tháng.",
            "Thực hiện nghiêm túc, đầy đủ các kiến nghị của tổ chức kiểm định trong việc đảm bảo an toàn trong quá trình sử dụng TBYCNN nếu kinh phí tại đơn vị cho phép.",
            "Nghiêm cấm sử dụng TBYCNN chưa được kiểm định đạt yêu cầu, kết quả kiểm định không đạt, quá hạn sử dụng hoặc có dấu hiệu mất an toàn trong quá trình sử dụng, trừ trường hợp cấp bách phải sử dụng để khắc phục sự cố, thiên tai…",
            "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu?",
        "answers": [
            "1 năm/lần",
            "2 năm/lần",
            "Tùy theo nhu cầu",
            "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
        ],
        "correctAnswer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không phải dán vì dán xong rất dễ bong tróc",
            "Không phải dán vì không có quy định bắt buộc",
            "Có phải dán và dán nơi dễ nhìn",
            "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
        ],
        "correctAnswer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không cần vì nhà sản xuất đã kiểm định chất lượng trước khi giao hàng",
            "Không cần vì không có quy định",
            "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng",
            "Do nhu cầu thực tế"
        ],
        "correctAnswer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa sau đó sử dụng tiếp",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, chờ đến đợt tổ chức kiểm định theo chu kỳ, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Tiếp tục sử dụng nốt công việc đang dở, sau đó tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng tiếp"
        ],
        "correctAnswer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng hàng là ?",
        "answers": [
            "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Chứng chỉ lái xe, bằng lái xe, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả đều sai",
            "Chỉ cần được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục theo QCVN 07:2012/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Từ 18 tuổi trở lên, có đủ sức khỏe",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục, cổng trục theo QCVN 30:2016/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Có chứng chỉ vận hành xe nâng hàng",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về chuyên môn đối với phục vụ, vận hành bình chịu áp lực theo QCVN 01:2008/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Việc cấp bằng nghề, chứng chỉ nghề phải do cơ sở có chức năng nêu tại Mục 5.1.8 QCVN 01:2008/BLĐTBXH thực hiện và phải tuân thủ theo quy định hiện hành của Nhà nước về dạy nghề.",
            "Người vận hành chính nồi hơi sản xuất điện- nhiệt phải có bằng nghề, các nồi hơi khác phải có chứng chỉ nghề",
            "Người theo dõi phục vụ, không vận hành trực tiếp nồi hơi nêu trong điều 5.2.5 QCVN 01:2008/BLĐTBXH và người vận hành bình chịu áp lực tối thiểu phải có chứng nhận huấn luyện an toàn về nghiệp vụ",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Theo Luật Phòng, chống thiên tai thì phương châm “bốn tại chỗ” là gì?",
        "answers": [
            "Lãnh đạo tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ.",
            "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ.",
            "Lãnh đạo tại chỗ; con người tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ.",
            "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; nhu yếu phẩm tại chỗ."
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai thì nguồn nhân lực cho phòng chống thiên tai gồm ?",
        "answers": [
            "Tổ chức, hộ gia đình và cá nhân",
            "Quân đội nhân dân; công an; dân quân tự vệ; người làm công tác phòng, chống thiên tai tại cơ quan nhà nước",
            "Tổ chức, cá nhân tình nguyện tham gia hoạt động phòng, chống thiên tai",
            "Tất cả các phương án trên"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các phương án trên"
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, nội dung nào không thuộc vật tư, phương tiện, trang thiết bị, hệ thống thông tin, nhu yếu phẩm cho hoạt động phòng, chống thiên tai gồm ?",
        "answers": [
            "Vật tư, phương tiện, trang thiết bị của Nhà nước; huy động của tổ chức, cá nhân trên địa bàn; của tổ chức, cá nhân, hộ gia đình tự chuẩn bị.",
            "Trang thiết bị, vũ khí khí tài của lực lượng vũ trang.",
            "Hệ thống thông tin phục vụ quản lý nhà nước và hoạt động phòng, chống thiên tai.",
            "Nhu yếu phẩm của tổ chức, cá nhân và hàng hóa, vật tư, thiết bị thuộc dự trữ quốc gia của cơ quan nhà nước"
        ],
        "correctAnswer": "Trang thiết bị, vũ khí khí tài của lực lượng vũ trang."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai thi nguồn tài chính cho phòng, chống thiên tai gồm ?",
        "answers": [
            "Ngân sách quốc phòng; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân.",
            "Ngân sách nhà nước; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân.",
            "Ngân sách địa phương; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân.",
            "Ngân sách nhà nước; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân nước ngoài."
        ],
        "correctAnswer": "Ngân sách nhà nước; Quỹ phòng, chống thiên tai; Nguồn đóng góp tự nguyện của tổ chức, cá nhân."
    },
    {
        "question": "âu 211. Theo Luật phòng, chống thiên tai, kế hoạch phòng, chống thiên tai được xây dựng tại cấp nào và chu kỳ thực hiện bao nhiêu năm?",
        "answers": [
            "Các cấp địa phương, cấp bộ và cấp quốc gia theo chu kỳ kế hoạch 10 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm.",
            "Các cấp địa phương, cấp quốc gia theo chu kỳ kế hoạch 20 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm.",
            "Các cấp địa phương, cấp bộ và cấp quốc gia theo chu kỳ kế hoạch 05 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm.",
            "Các cấp doanh nghiệp, cấp địa phương, cấp bộ theo chu kỳ kế hoạch 15 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm."
        ],
        "correctAnswer": "Các cấp địa phương, cấp bộ và cấp quốc gia theo chu kỳ kế hoạch 05 năm tương ứng với kế hoạch phát triển kinh tế - xã hội và được điều chỉnh hằng năm."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, rủi ro thiên tai được phân thành các cấp độ để làm gì?",
        "answers": [
            "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc xây dựng kế hoạch phòng, chống thiên tai.",
            "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc kế hoạc tài chính phục vụ phòng, chống thiên tai.",
            "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc cảnh báo, chỉ đạo, chỉ huy, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai.",
            "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc huy động lực lượng vũ trang khắc phục hậu quả thiên tai."
        ],
        "correctAnswer": "Cấp độ rủi ro thiên tai là cơ sở cho việc cảnh báo, chỉ đạo, chỉ huy, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai."
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng, chống thiên tai, tiêu chí phân cấp độ rủi ro thiên tai bao gồm ?",
        "answers": [
            "Quan trắc, thống kê khí hậu; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng gây thiệt hại đến tính mạng, tài sản, công trình hạ tầng và môi trường.",
            "Cường độ hoặc mức độ nguy hiểm của thiên tai; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng huy động lực lượng ứng phó thiên tai.",
            "Nguồn lực để phòng, chống thiên tai; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng gây thiệt hại đến tính mạng, tài sản, công trình hạ tầng và môi trường.",
            "Cường độ hoặc mức độ nguy hiểm của thiên tai; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng gây thiệt hại đến tính mạng, tài sản, công trình hạ tầng và môi trường."
        ],
        "correctAnswer": "Cường độ hoặc mức độ nguy hiểm của thiên tai; Phạm vi ảnh hưởng; Khả năng gây thiệt hại đến tính mạng, tài sản, công trình hạ tầng và môi trường."
    },
    {
        "question": "Theo nghị định 66/2021/NĐ-CP có bao nhiêu cấp độ rủi ro thiên tai ?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "correctAnswer": "5"
    },
    {
        "question": "Theo nghị định 78/2021/NĐ-CP những đối tượng nào phải đóng quỹ phòng chống thiên tai hằng năm ?",
        "answers": [
            "Các tổ chức kinh tế trong nước trên địa bàn",
            "Các tổ chức kinh tế nước ngoài trên địa bàn",
            "Công dân Việt Nam trên 18 tuổi đến tuổi nghỉ hưu trong điều kiện lao động bình thường theo quy định của pháp luật",
            "Tất cả các phương án trên"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các phương án trên"
    },
    {
        "question": "Theo nghị định 78/2021/NĐ-CP mức phí đóng quỹ phòng chống thiên tai hằng năm là ?",
        "answers": [
            "100 triệu đồng",
            "50 triệu đồng",
            "0,02% trên tổng giá trị tài sản hiện có theo báo cáo tài chính",
            "0,01 % trên tổng giá trị tài sản hiện có theo báo cáo tài chính"
        ],
        "correctAnswer": "0,02% trên tổng giá trị tài sản hiện có theo báo cáo tài chính"
    },
    {
        "question": "Theo Quyết định 1221/QĐ-EVN, việc báo cáo nhanh diễn biến, công tác chỉ đạo điều hành, tình hình thiệt hại và quá trình ứng phó khắc phục với các ảnh hưởng do thiên tai được thực hiện ?",
        "answers": [
            "Báo cáo trước 19h00 hằng ngày lên mô đun phòng chống thiên tai của trang web/phần mềm của EVN",
            "Báo cáo trước 07h00, 13h00, 19h00 hằng ngày lên mô đun phòng chống thiên tai của trang web/phần mềm của EVN",
            "Báo cáo trước 07h00, 13h00, 19h00 hằng ngày lên mô đun phòng chống thiên tai của trang web/phần mềm của EVN. Thực hiện báo cáo nhanh kể từ khi bắt đầu xuất hiện sự kiện thiên tai đến khi kết thúc sự kiện thiên tai; các đơn vị bị ảnh hưởng phải cập nhật số liệu, báo cáo (các đơn vị không bị ảnh hưởng không cập nhật số liệu, báo cáo và phải xác nhận lên trang web/phần mềm của EVN)",
            "Thực hiện báo cáo nhanh kể từ khi bắt đầu xuất hiện sự kiện thiên tai đến khi kết thúc sự kiện thiên tai; các đơn vị bị ảnh hưởng phải cập nhật số liệu, báo cáo (các đơn vị không bị ảnh hưởng không cập nhật số liệu, báo cáo và phải xác nhận lên trang web/phần mềm của EVN)"
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo trước 07h00, 13h00, 19h00 hằng ngày lên mô đun phòng chống thiên tai của trang web/phần mềm của EVN. Thực hiện báo cáo nhanh kể từ khi bắt đầu xuất hiện sự kiện thiên tai đến khi kết thúc sự kiện thiên tai; các đơn vị bị ảnh hưởng phải cập nhật số liệu, báo cáo (các đơn vị không bị ảnh hưởng không cập nhật số liệu, báo cáo và phải xác nhận lên trang web/phần mềm của EVN)"
    },
    {
        "question": "Theo Quyết định 1221/QĐ-EVN, việc báo cáo tổng hợp sai khi sự kiện thiên tai kết thúc được thực hiện ngay sau khi tổ chức điều tra, thống kê đánh giá sơ bộ thiệt hại, dự kiến thời gian khắc phục thiên tai gây ra theo đường công văn và trên trang web/phần mềm của EVN với thời gian được quy định như nào ?",
        "answers": [
            "không quá 07 ngày (kể cả ngày lễ, ngày nghỉ) đối với bão và 05 ngày đối với các sự kiện thiên tai khác",
            "không quá 07 ngày (kể cả ngày lễ, ngày nghỉ) đối với bão và 04 ngày đối với các sự kiện thiên tai khác",
            "không quá 04 ngày (kể cả ngày lễ, ngày nghỉ) đối với bão và 07 ngày đối với các sự kiện thiên tai khác",
            "không quá 05 ngày (kể cả ngày lễ, ngày nghỉ) đối với bão và 07 ngày đối với các sự kiện thiên tai khác"
        ],
        "correctAnswer": "không quá 07 ngày (kể cả ngày lễ, ngày nghỉ) đối với bão và 04 ngày đối với các sự kiện thiên tai khác"
    },
    {
        "question": "Theo Quyết định 1221/QĐ-EVN, khi nào cần thực hiện kiện toàn Ban chỉ huy PCTT&TKCN và phân công nhiệm vụ cụ thể cho các thành viên trong Ban chỉ huy ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Khi có thay đổi về tổ chức, nhân sự",
            "Ý 2 - 2 năm/lần",
            "Ý 3 - Được thực hiện hằng năm",
            "Ý 1 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định trách nhiệm Phòng cháy và chữa cháy như thế nào?",
        "answers": [
            "Là trách nhiệm của mỗi cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trên lãnh thổ Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam;",
            "Lực lượng cảnh sát PCCC, UBND các cấp, tổ chức và hộ gia đình;",
            "Ban điều hành tổ dân phố, bảo vệ cơ quan xí nghiệp, Đội PCCC cơ sở;",
            "Tất cả các ý kiến trên đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Là trách nhiệm của mỗi cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trên lãnh thổ Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 quy định ai là người chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện khắc phục hậu quả vụ cháy ?",
        "answers": [
            "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy có trách nhiệm tổ chức thực hiện hiện các quyền theo quy định.",
            "Chỉ huy lực lượng cảnh sát PCCC phối hợp với người đứng đầu cơ sở bị cháy tổ chức thực hiện hiện các quyền theo quy định.",
            "Công an phường nơi có cơ sở bị cháy có trách nhiệm tổ chức thực hiện hiện các quyền theo quy định.;",
            "Cả 3 đáp án trên đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy có trách nhiệm tổ chức thực hiện hiện các quyền theo quy định."
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định Chủ sở hữu, người chỉ huy, người điều khiển các phương tiện giao thông phải có trách nhiệm bảo đảm an toàn PCCC với phương tiện của mình như thế nào?",
        "answers": [
            "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của xe;",
            "Đảm bảo an toàn PCCC khi tham gia giao thông trên đường;",
            "Đảm bảo an toàn khi tham gia giao thông trên đường;",
            "Phải trang bị bình chữa cháy theo qui định."
        ],
        "correctAnswer": "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của xe;"
    },
    {
        "question": "Theo quy định của Luật PCCC số 27/2001/QH10, các cơ sở phải thực hiện các yêu cầu gì về PCCC?",
        "answers": [
            "Có phương án, có nội quy, quy định, biển cấm, biển báo; Sơ đồ hoặc biển chỉ dẫn, có hồ sơ theo dõi quản lý hoạt động PCCC; có lực lượng, phương tiện.",
            "Có phương án phòng cháy chữa cháy, có nội quy, quy định về an toàn PCCC;",
            "Có hệ thống báo cháy, chữa cháy, ngăn cháy; máy bơm chữa cháy;",
            "Có trang bị xe chữa cháy hệ thống cấp nước chữa cháy vách tường, ngoài nhà và tiêu lệnh PCCC;"
        ],
        "correctAnswer": "Có phương án, có nội quy, quy định, biển cấm, biển báo; Sơ đồ hoặc biển chỉ dẫn, có hồ sơ theo dõi quản lý hoạt động PCCC; có lực lượng, phương tiện."
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định mọi hoạt động PCCC trước hết phải thực hiện bằng lực lượng và phương tiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Bằng lực lượng và phương tiện tại chỗ;",
            "Bằng lực lượng và phương tiện của lực lượng Cảnh Sát PC&CC;",
            "Bằng lực lượng và phương tiện của lực lượng dân phòng.",
            "Khi có cháy gọi ngay số 114."
        ],
        "correctAnswer": "Bằng lực lượng và phương tiện tại chỗ;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 136/2020/NĐ-CP qui định, Cơ sở nào sau đây thuộc diện cơ sở nguy hiểm về cháy nổ (Phụ lục II) ?",
        "answers": [
            "Trụ sở làm việc;",
            "Nhà máy điện; trạm biến áp từ 35 kV trở lên;",
            "Nhà máy điện; trạm biến áp từ 110 kV trở lên;",
            "Nhà máy điện; trạm biến áp từ 220 kV trở lên;"
        ],
        "correctAnswer": "Nhà máy điện; trạm biến áp từ 110 kV trở lên;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, Đội PCCC cơ sở do ai thành lập, quản lý và chỉ đạo?",
        "answers": [
            "Người đứng đầu cơ quan, tổ chức trực tiếp quản lý cơ sở;",
            "Chủ tịch Ủy ban nhân dân cấp xã nơi cơ sở hoạt động;",
            "Người đứng đầu cơ quan cảnh sát PCCC địa phương nơi doanh nghiệp hoạt động;",
            "Chủ tịch Ủy ban nhân dân tỉnh."
        ],
        "correctAnswer": "Người đứng đầu cơ quan, tổ chức trực tiếp quản lý cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 quy định “Ngày toàn dân phòng cháy và chữa cháy” là ngày nào ?",
        "answers": [
            "Ngày 04/10 hàng năm;",
            "Ngày 10/10 hàng năm;",
            "Ngày 20/10 hàng năm;",
            "Ngày 20/11 hàng năm"
        ],
        "correctAnswer": "Ngày 04/10 hàng năm;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 67/2023/NĐ-CP Cơ sở nào dưới đây thuộc danh mục phải mua bảo hiểm cháy nổ bắt buộc hàng năm?",
        "answers": [
            "Trạm biến áp có điện áp từ 110kV trở lên;",
            "Trạm biến áp có điện áp từ 22kV trở lên;",
            "Trạm 35 kV trở lên;",
            "Cả ba đáp án a, b, c đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Trạm biến áp có điện áp từ 110kV trở lên;"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định 67/2023/NĐ-CP: Các cơ sở nào dưới đây không thuộc diện bắt buộc phải mua bảo hiểm cháy nổ hàng năm?",
        "answers": [
            "Nhà máy thủy điện;",
            "Nhà máy điện; trạm biến áp trên 110 kV;",
            "Nhà chung cư, nhà tập thể, nhà ở ký túc xá cao dưới 7; nhà hỗn hợp cao dưới 5 tầng",
            "Trung tâm chỉ huy, điều độ, điều hành, điều khiển với quy mô khu vực và quốc gia thuộc mọi lĩnh vực;"
        ],
        "correctAnswer": "Nhà chung cư, nhà tập thể, nhà ở ký túc xá cao dưới 7; nhà hỗn hợp cao dưới 5 tầng"
    },
    {
        "question": "Theo Luật phòng cháy và chữa cháy số 27/2001/QH10 thì đối tượng nào có thể tham gia vào đội dân phòng, đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở được lập ở nơi cư trú hoặc nơi làm việc khi có yêu cầu?",
        "answers": [
            "Công dân từ 18 tuổi trở lên, có đủ năng lực, trách nhiệm và có đủ sức khỏe;",
            "Công dân từ 16 tuổi trở lên, có đủ năng lực, trách nhiệm và có đủ sức khỏe;",
            "Mọi người dân Việt Nam có đủ năng lực, trách nhiệm và có đủ sức khỏe;",
            "Công dân từ 18 tuổi trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Công dân từ 18 tuổi trở lên, có đủ năng lực, trách nhiệm và có đủ sức khỏe;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH-10, qui định Đội PCCC cơ sở là ?",
        "answers": [
            "Là tổ chức gồm những người tham gia hoạt động phòng cháy và chữa cháy tại nơi làm việc;",
            "Là những người tham gia hoạt động sản xuất tại cơ sở;",
            "Là những người tham gia chỉ đạo công tác PCCC tại cơ sở;",
            "Là tổ chức gồm những người quản đốc, tổ trưởng sản xuất, dân phòng tại cơ quan, xí nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Là tổ chức gồm những người tham gia hoạt động phòng cháy và chữa cháy tại nơi làm việc;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 quy định những đối tượng nào phải thực hiện Bảo hiểm cháy, nổ bắt buộc đối với tài sản của cơ sở đó?",
        "answers": [
            "Cơ quan, tổ chức và cá nhân có cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ;",
            "Tổ chức và cá nhân có cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ;",
            "Tất cả các cơ sở sản xuất, kinh doanh;",
            "Cơ quan, xí nghiệp có nguy hiểm về cháy nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cơ quan, tổ chức và cá nhân có cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định trong lĩnh vực xây dựng hành vi nào dưới đây bị nghiêm cấm ?",
        "answers": [
            "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ mà chưa có thiết kế được duyệt về PCCC; nghiệm thu và đưa vào sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC;",
            "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ mà không có thiết kế về PCCC; sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC.",
            "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ gần các nhà và công trình công cộng; sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC.",
            "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ mà không có trang bị phương tiện PCCC, sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC;"
        ],
        "correctAnswer": "Thi công những công trình có nguy hiểm về cháy nổ mà chưa có thiết kế được duyệt về PCCC; nghiệm thu và đưa vào sử dụng công trình có nguy hiểm về cháy, nổ khi chưa đủ điều kiện bảo đảm an toàn về PCCC;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định nguyên tắc phòng cháy và chữa cháy nào dưới đây trong hoạt động PCCC là chính?",
        "answers": [
            "Trong hoạt động PCCC lấy phòng ngừa là chính;",
            "Trong hoạt động PCCC lấy phương châm 4 tại chỗ làm chính;",
            "Trong hoạt động PCCC lấy chữa cháy làm chính;",
            "Trong hoạt động PCCC lấy tuyên truyền là chính."
        ],
        "correctAnswer": "Trong hoạt động PCCC lấy phòng ngừa là chính;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, đối tượng áp dụng của Luật phòng cháy và chữa cháy được qui định như thế nào ?",
        "answers": [
            "Tất cả các cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân hoạt động sinh sống trên lãnh thổ Việt Nam;",
            "Tất cả các cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân hoạt động sinh sống trong và ngoài nước;",
            "Tất cả các cơ quan, tổ chức và hộ gia đình trên lãnh thổ Việt Nam;",
            "Tất cả các cơ sở hoạt động, sản xuất, kinh doanh và cá nhân sinh sống trên lãnh thổ Việt Nam;"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân hoạt động sinh sống trên lãnh thổ Việt Nam;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định “Chữa cháy” gồm những công việc gì ?     ",
        "answers": [
            "Ý 1 - Gồm các công việc huy động triển khai lực lượng, phương tiện chữa cháy, cắt điện, tổ chức thoát nạn, cứu người, cứu tài sản, chống cháy lan, dập tắt đám cháy và các hoạt động khác liên quan đến chữa cháy;",
            "Ý 2 - Gồm các công việc tổ chức thoát nạn, cứu người, cứu tài sản, huy động triển khai lực lượng, phương tiện chữa cháy dập tắt đám cháy;",
            "Ý 3 - Gồm các công việc huy động triển khai lực lượng, phương tiện chữa cháy, cắt điện, chống cháy lan, cứu người, cứu tài sản;",
            "Ý 2 và Ý 3 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Gồm các công việc huy động triển khai lực lượng, phương tiện chữa cháy, cắt điện, tổ chức thoát nạn, cứu người, cứu tài sản, chống cháy lan, dập tắt đám cháy và các hoạt động khác liên quan đến chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định ai là người chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện khắc phục hậu quả vụ cháy ?",
        "answers": [
            "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy;",
            "Chỉ huy lực lượng cảnh sát PCCC phối hợp với người đứng đầu cơ sở bị cháy;",
            "Công an phường nơi có cơ sở bị cháy;",
            "Tất cả đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Chủ tịch UBND cấp xã trở lên, người đứng đầu cơ quan, tổ chức có cơ sở bị cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 giải thích cụm từ “Cơ sở” như thế nào là đúng ?",
        "answers": [
            "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bệnh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại, doanh trại lực lượng vũ trang và các công trình khác;",
            "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bệnh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại và doanh trại lực lượng vũ trang có nguy cơ cháy nổ cao;",
            "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bệnh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại, doanh trại lực lượng vũ trang và các công trình khác có nguy cơ cháy, nổ cao;",
            "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bênh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại, doanh trại lực lượng vũ trang."
        ],
        "correctAnswer": "Là nhà máy, xí nghiệp, kho hàng, trụ sở làm việc, bệnh viện, trường học, rạp hát, khách sạn, chợ, trung tâm thương mại, doanh trại lực lượng vũ trang và các công trình khác;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định Chủ sở hữu, người chỉ huy, người điều khiển các phương tiện giao thông phải có trách nhiệm bảo đảm an toàn PCCC với phương tiện của mình như thế nào ?",
        "answers": [
            "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của xe;",
            "Đảm bảo an toàn PCCC khi tham gia giao thông trên đường;",
            "Đảm bảo an toàn PCCC khi tham gia giao thông trên đường, khi sửa chữa;",
            "Đảm bảo an toàn PCCC khi tham gia giao thông trên đường, ở những nơi dễ cháy, nổ khi sửa chữa."
        ],
        "correctAnswer": "Đảm bảo an toàn PCCC trong suốt quá trình hoạt động của xe;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, giải thích từ “ Cháy ” được hiểu như thế nào?",
        "answers": [
            "Là trường hợp xảy ra cháy không kiểm soát được có thể gây thiệt hại về người, tài sản và ảnh hưởng môi trường;",
            "Là trường hợp xảy ra cháy ngoài ý muốn của con người có thể gây thiệt hại về tài sản và ảnh hưởng đến môi trường;",
            "Là một phản ứng hóa học có tỏa nhiệt và phát sáng;",
            "Là trường hợp xảy ra cháy không kiểm soát được có thể gây thiệt hại về người và tài sản."
        ],
        "correctAnswer": "Là trường hợp xảy ra cháy không kiểm soát được có thể gây thiệt hại về người, tài sản và ảnh hưởng môi trường;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định khi có cháy yêu cầu chất chữa cháy nào được ưu tiên sử dụng cho chữa cháy?",
        "answers": [
            "Mọi nguồn nước và các vật liệu chữa cháy;",
            "Mọi nguồn nước chữa cháy;",
            "Các vật liệu chữa cháy phải được ưu tiên sử dụng cho chữa cháy;",
            "Mọi nguồn nước và các vật dụng khác."
        ],
        "correctAnswer": "Mọi nguồn nước và các vật liệu chữa cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định Nội dung sau đây thuộc về một trong những nguyên tắc PCCC?",
        "answers": [
            "Huy động sức mạnh tổng hợp của toàn dân tham gia hoạt động PCCC;",
            "PCCC là lấy phòng ngừa là chính, đề cao trách nhiệm của toàn dân đối với hoạt động PCCC;",
            "Cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trong hoạt động có liên quan đến PCCC phải tuân thủ các tiêu chuẩn của Việt Nam về PCCC;",
            "PCCC là trách nhiệm của mỗi cơ quan ,tổ chức, hộ gia đình và cá nhân."
        ],
        "correctAnswer": "Huy động sức mạnh tổng hợp của toàn dân tham gia hoạt động PCCC;"
    },
    {
        "question": "Theo qui định của Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định việc xây dựng phương án, chuẩn bị lực lượng, phương tiện thực hiện nhiệm vụ chữa cháy khi có cháy. Tham gia chữa cháy ở địa phương, cơ sở khác khi có yêu cầu thuộc lực lượng nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Lực lượng dân phòng và lực lượng phòng cháy và chữa cháy cơ sở;",
            "Lực lượng phòng cháy và chữa cháy chuyên nghiệp;",
            "Lực lượng dân phòng và lực lượng phòng cháy và chữa cháy chuyên nghiệp;",
            "Lực lượng phòng cháy và chữa cháy cơ sở và lực lượng phòng cháy và chữa cháy chuyên nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Lực lượng dân phòng và lực lượng phòng cháy và chữa cháy cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 giải thích “Chất nguy hiểm về cháy, nổ” như thế nào?",
        "answers": [
            "Là Chất lỏng, chất khí, chất rắn hoặc vật tư, hàng hoá dễ xảy ra cháy nổ;",
            "Là Chất lỏng, chất khí, chất rắn, hoặc máy móc dễ xảy ra cháy, nổ;",
            "Là chất lỏng, chất khí, máy móc hoặc vật tư, hàng hoá dễ xảy ra cháy nổ;",
            "Các chất có tính chất đặc biệt nguy hiểm về cháy nổ như xăng, dầu, khí đốt, hóa lỏng."
        ],
        "correctAnswer": "Là Chất lỏng, chất khí, chất rắn hoặc vật tư, hàng hoá dễ xảy ra cháy nổ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10 giải thích “Cơ sở có nguy hiểm về cháy nổ” như thế nào?",
        "answers": [
            "Cơ sở có nguy hiểm về cháy, nổ là cơ sở trong đó có một số lượng nhất định chất nguy hiểm về cháy, nổ theo quy định của Chính phủ;",
            "Là cơ sở có chứa nhiều chất có nguy hiểm về cháy, nổ, có khả năng xảy ra cháy lớn;",
            "Là cơ sở chứa nhiều chất có nguy hiểm về cháy, nổ, và được sắp xếp, bảo quản không đảm bảo an toàn về PCCC;",
            "Là cơ sở có nhiều chất lỏng dễ cháy, nổ."
        ],
        "correctAnswer": "Cơ sở có nguy hiểm về cháy, nổ là cơ sở trong đó có một số lượng nhất định chất nguy hiểm về cháy, nổ theo quy định của Chính phủ;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, quy định cơ quan, đơn vị dưới đây, có trách nhiệm trình duyệt dự án thiết kế về PCCC ?",
        "answers": [
            "Chủ đầu tư;",
            "Cơ quan, đơn vị chủ trì thẩm định;",
            "Đơn vị thiết kế;",
            "Đơn vị thi công;"
        ],
        "correctAnswer": "Chủ đầu tư;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định một trong những biện pháp cơ bản đầu tiên trong công tác phòng cháy là gì?",
        "answers": [
            "Quản lý chặt chẽ và sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa nguồn nhiệt, thiết bị và dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt, chất sinh lửa, sinh nhiệt; đảm bảo các điều kiện an toàn về phòng cháy;",
            "Quản lý chặt chẽ về sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa nguồn nhiệt; đảm bảo các điều kiện an toàn trong sản xuất kinh doanh;",
            "Sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa nguồn nhiệt, thiết bị và dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt, chất sinh lửa, sinh nhiệt;",
            "Định kỳ tự tổ chức kiểm tra công tác an toàn PCCC."
        ],
        "correctAnswer": "Quản lý chặt chẽ và sử dụng an toàn các chất cháy, chất nổ, nguồn lửa nguồn nhiệt, thiết bị và dụng cụ sinh lửa, sinh nhiệt, chất sinh lửa, sinh nhiệt; đảm bảo các điều kiện an toàn về phòng cháy;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định khi xảy ra cháy tại một cơ sở những người sau đây có mặt ở đám cháy thì ai là người chỉ huy chữa cháy ?",
        "answers": [
            "Người đứng đầu cơ sở;",
            "Đội trưởng đội chữa cháy cơ sở;",
            "Tổ trưởng tổ sản xuất;",
            "Tổ trưởng tổ bảo vệ."
        ],
        "correctAnswer": "Người đứng đầu cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định khi nhận được lệnh huy động (yêu cầu) của người chỉ huy chữa cháy. Khi đến nơi đã có mặt của lực lượng PCCC&CNCH chuyên nghiệp. Bạn sẽ phải thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải nhanh chóng điều động người và phương tiện đến nơi xảy ra cháy để phục vụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp;",
            "Nhanh chóng tiếp cận đám cháy, sử dụng các dụng cụ tham gia chữa cháy.",
            "Nhanh chóng tiếp cận đám cháy, để cứu người;",
            "Nhanh chóng tiếp cận đám cháy và thực hiện theo chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy cơ sở;"
        ],
        "correctAnswer": "Phải nhanh chóng điều động người và phương tiện đến nơi xảy ra cháy để phục vụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp;"
    },
    {
        "question": "Luật PCCC số 27/2001/QH10, qui định lực lượng dân phòng và lực lượng PCCC cơ sở được hưởng chế độ chính sách của Chính phủ trong trường hợp nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Trong thời gian huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ và khi trực tiếp tham gia chữa cháy theo quy định của Chính phủ;",
            "Chỉ được hưởng khi trực tiếp tham gia chữa cháy;",
            "Chỉ được hưởng chế độ chính sách trong thời gian huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ;",
            "Cả 3 câu trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Trong thời gian huấn luyện, bồi dưỡng nghiệp vụ và khi trực tiếp tham gia chữa cháy theo quy định của Chính phủ;"
    },
    {
        "question": "Mục đích của việc kiểm tra an toàn lao động (an toàn lao động) tại hiện trường là?",
        "answers": [
            "Tìm hiểu thực tế công việc các đơn vị công tác tại hiện trường.",
            "Phát hiện kịp thời các sai sót về an toàn lao động để có biện pháp khắc phục, chấn chỉnh vi phạm an toàn lao động; nâng cao ý thức trách nhiệm trong việc chấp hành quy trình, quy định, các biện pháp làm việc an toàn.",
            "Nắm bắt, hỗ trợ đơn vị công tác để hoàn thành công việc.",
            "Nắm bắt, hỗ trợ đơn vị công tác để hoàn thành các biện pháp an toàn tại hiện trường."
        ],
        "correctAnswer": "Phát hiện kịp thời các sai sót về an toàn lao động để có biện pháp khắc phục, chấn chỉnh vi phạm an toàn lao động; nâng cao ý thức trách nhiệm trong việc chấp hành quy trình, quy định, các biện pháp làm việc an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành về đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thì trường hợp nào sau đây là đúng quy định?",
        "answers": [
            "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh.",
            "Đánh giá sau khi kết thúc hoạt động sản xuất kinh doanh.",
            "Không cần đánh giá bổ sung khi thay đổi công nghệ sản xuất.",
            "Không cần đánh giá bổ sung khi xảy ra sự cố kỹ thuật."
        ],
        "correctAnswer": "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ tối thiểu bao nhiêu lần trong một năm?",
        "answers": [
            "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 04 lần trong một năm.",
            "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 02 lần trong một năm.",
            "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 02 năm một lần.",
            "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 01 lần trong một năm."
        ],
        "correctAnswer": "Đánh giá rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện định kỳ ít nhất 01 lần trong một năm."
    },
    {
        "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành về đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động việc thực hiện đánh giá rủi ro được thực hiện khi nào?",
        "answers": [
            "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh.",
            "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh và đánh giá bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ hoặc sau khi xảy ra tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật.",
            "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh và đánh giá bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu.",
            "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh và đánh giá bổ sung sau khi xảy ra tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật."
        ],
        "correctAnswer": "Đánh giá lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh và đánh giá bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ hoặc sau khi xảy ra tai nạn lao động, sự cố kỹ thuật."
    },
    {
        "question": "Việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện theo các các nội dung nào dưới đây?",
        "answers": [
            "Lập kế hoạch đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; triển khai đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Triển khai đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Lập kế hoạch đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; triển khai đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động.",
            "Lập kế hoạch đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Lập kế hoạch đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; triển khai đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì khái niệm “Đơn vị cơ sở” là những tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Các Điện lực; Đội Quản lý vận hành lưới điện cao thế; Xí nghiệp dịch vụ Điện lực hoặc cấp tương đương.",
            "Các Điện lực; Phòng/Ban trực thuộc Công ty; Xí nghiệp dịch vụ Điện lực hoặc cấp tương đương.",
            "Các Điện lực; Đội Quản lý vận hành lưới điện cao thế; Đội DVĐL thuộc Xí nghiệp DVĐL hoặc cấp tương đương.",
            "Các Công ty Điện lực; Công ty TNHH MTV Điện lực, Các đơn vị phụ trợ thuộc EVNNPC."
        ],
        "correctAnswer": "Các Điện lực; Đội Quản lý vận hành lưới điện cao thế; Xí nghiệp dịch vụ Điện lực hoặc cấp tương đương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì cơ cấu CBATCT tại đơn vị cơ sở như thế nào?",
        "answers": [
            "Tại mỗi đơn vị cơ sở: Điện lực, Đội QLVH LĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương bố trí 01 CBATCT.",
            "Tại mỗi đơn vị cơ sở: Điện lực, Đội QLVH LĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương bố trí ít nhất 01 CBATCT.",
            "Tại mỗi đơn vị cơ sở: Điện lực, Đội QLVH LĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương bố trí ít nhất 02 CBATCT.",
            "Tại mỗi Tổ (Đội) trực thuộc đơn vị cơ sở (Điện lực, Đội QLVH LĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương) bố trí ít nhất 01 CBATCT."
        ],
        "correctAnswer": "Tại mỗi đơn vị cơ sở: Điện lực, Đội QLVH LĐCT, XNDVĐL hoặc cấp tương đương bố trí ít nhất 01 CBATCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC quy định trường hợp đơn vị cơ sở có từ 02 CBATCT trở lên như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải cử người Tổ trưởng hoặc Đội trưởng.",
            "PGĐKT đơn vị cơ sở đó làm Tổ trưởng hoặc nhóm trưởng.",
            "Phải cử người Tổ trưởng hoặc nhóm trưởng.",
            "Trưởng phòng KHKTAT đơn vị cơ sở đó làm Tổ trưởng hoặc nhóm trưởng."
        ],
        "correctAnswer": "Phải cử người Tổ trưởng hoặc nhóm trưởng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, đối với các Điện lực sát nhập nhiều đơn vị hành chính quận huyện thì bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Bố trí 01 CBATCT.",
            "Bố trí đủ CBATCT tương đương số Đội DVĐL trực thuộc ĐL.",
            "Bố trí 02 CBATCT.",
            "Bố trí đủ CBATCT tương đương số đơn vị hành chính trên địa bàn."
        ],
        "correctAnswer": "Bố trí đủ CBATCT tương đương số đơn vị hành chính trên địa bàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, CBATBCT bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Tại TTĐK xa.",
            "Các Ban QLDA lưới điện (BA1, BA2, BA3).",
            "Trung tâm Thí nghiệm điện thuộc các tỉnh, Trung tâm CSKH, Công ty TNHH MTV KSDL và DV thương mại ĐL.",
            "Tất cả các đáp áp trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp áp trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, đối với Đội QLVH LĐCT có số TBA 110kV và đường dây 110kV cao thì bố trí CBATCT như thế nào?",
        "answers": [
            "Các tỉnh có từ 20 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 500km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)",
            "Các tỉnh có từ 15 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 500km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)",
            "Các tỉnh có từ 15 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 300km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)",
            "Các tỉnh có từ 20 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 1000km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)"
        ],
        "correctAnswer": "Các tỉnh có từ 15 trạm biến áp trở lên hoặc có trên 500km đường dây 110kV thì bố trí thêm 01 CBATCT)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBATCT và CBATBCT chịu sự chỉ đạo các nhiệm vụ chuyên môn, nghiệp vụ theo cấp nào?",
        "answers": [
            "Theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị, đơn vị cơ sở và hướng dẫn của phòng An toàn hoặc phòng KT-AT Điện lực.",
            "Theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị, đơn vị cơ sở và hướng dẫn của Ban an toàn Tổng Công ty.",
            "Theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị, đơn vị cơ sở và hướng dẫn của phòng An toàn hoặc phòng KT-AT Công ty.",
            "Theo chỉ đạo của lãnh đạo phòng An toàn hoặc phòng KT-AT Công ty."
        ],
        "correctAnswer": "Theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị, đơn vị cơ sở và hướng dẫn của phòng An toàn hoặc phòng KT-AT Công ty."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBATCT và CBATBCT chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của ai?",
        "answers": [
            "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) TPKHKTAT đơn vị cơ sở hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương.",
            "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) Đội trưởng Đội QLVH đơn vị cơ sở hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương.",
            "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) Trưởng phòng an toàn Công ty hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương.",
            "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) Giám đốc hoặc PGĐ phụ trách kỹ thuật đơn vị cơ sở hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương."
        ],
        "correctAnswer": "Chịu sự quản lý trực tiếp và chỉ đạo trực tiếp của các ông (bà) Giám đốc hoặc PGĐ phụ trách kỹ thuật đơn vị cơ sở hoặc lãnh đạo đơn vị cấp tương đương."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC CBATCT và CBATBCT được hưởng chế độ gì?",
        "answers": [
            "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiệm theo quyết định số 214/QĐ-EVN ngày 06/12/2016.",
            "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiêm tương đương trưởng phòng đơn vị cấp 4 và các quyền lợi khác theo quy định của Tổng công ty Điện lực miền Bắc.",
            "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiêm tương đương Tổ trưởng đơn vị cấp 4 và các quyền lợi khác theo quy định của Tổng công ty Điện lực miền Bắc.",
            "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiêm tương đương PTP đơn vị cấp 4 và các quyền lợi khác theo quy định của Tổng công ty Điện lực miền Bắc."
        ],
        "correctAnswer": "Được hưởng chế độ phụ cấp trách nhiệm theo quyết định số 214/QĐ-EVN ngày 06/12/2016."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ đại học như thế nào?",
        "answers": [
            "Có trình độ đại học chuyên ngành kinh tế điện; có ít nhất 03 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;",
            "Có trình độ đại học chuyên ngành kỹ thuật điện; có ít nhất 03 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;",
            "Có trình độ đại học chuyên ngành kỹ thuật điện; có ít nhất 05 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;",
            "Có trình độ đại học chuyên ngành kỹ thuật điện; có ít nhất 01 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;"
        ],
        "correctAnswer": "Có trình độ đại học chuyên ngành kỹ thuật điện; có ít nhất 03 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất, kinh doanh của đơn vị cơ sở;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ cao đẳng như thế nào?",
        "answers": [
            "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành kinh tế điện; ít nhất 04 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành hệ thống điện; ít nhất 02 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành kỹ thuật điện; ít nhất 04 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành Phát dẫn điện; ít nhất 06 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Có trình độ cao đẳng chuyên ngành kỹ thuật điện; ít nhất 04 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực sản xuất kinh doanh của đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, tiêu chuẩn đối với CBATCT, CBATBCT về trình độ trung cấp như thế nào?",
        "answers": [
            "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kinh tế điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 05 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kỹ thuật điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 03 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kỹ thuật điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 07 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở.",
            "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kỹ thuật điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 05 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Có trình độ trung cấp thuộc các chuyên ngành khối kỹ thuật điện hoặc hoặc trực tiếp làm công tác kỹ thuật điện; có 05 năm kinh nghiệm làm việc trong lĩnh vực SXKD của đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC, yêu cầu trình độ của CBATCT và CBATBCT thế nào?",
        "answers": [
            "Có trình độ Trung cấp kỹ thuật điện.",
            "Có trình độ Cao đẳng kỹ thuật điện.",
            "Có trình độ Đại học kỹ thuật điện.",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì chức năng nào của CBATCT và CBATBCT không bắt buộc phải có?",
        "answers": [
            "Tham mưu cho lãnh đạo đơn vị cơ sở lập kế hoạch sản xuất kinh doanh chung theo năm tài chính.",
            "Tham mưu cho lãnh đạo đơn vị cơ sở quản lý, điều hành công tác ATVSLĐ, PCCC&CNCH, PCTT&TKCN, HLBVATLĐCA;",
            "Tổ chức thực hiện, kiểm tra, giám sát các hoạt động về công tác ATVSLĐ.",
            "Là đầu mối, trực tiếp theo dõi, tổng hợp nghiệp vụ về ATVSLĐ PCCC&CNCH, PCTT&TKCN, HLBVATLĐCA tại đơn vị cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Tham mưu cho lãnh đạo đơn vị cơ sở lập kế hoạch sản xuất kinh doanh chung theo năm tài chính."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì quyền của CBAT đình chỉ công việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, đồng thời phải báo cáo cán bộ quản lý, đại diện NSDLĐ tại đơn vị cơ sở.",
            "Yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất hoặc trực tiếp quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, đồng thời phải báo cáo cán bộ quản lý, đại diện NSDLĐ tại đơn vị cơ sở,",
            "Trực tiếp quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, đồng thời phải báo cáo cán bộ quản lý, đại diện NSDLĐ tại đơn vị cơ sở",
            "Yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất hoặc trực tiếp quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, đồng thời phải báo cáo phòng (ban) an toàn cấp trên,"
        ],
        "correctAnswer": "Yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất hoặc trực tiếp quyết định tạm đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp khi phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, đồng thời phải báo cáo cán bộ quản lý, đại diện NSDLĐ tại đơn vị cơ sở,"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì sau khi đình chỉ công việc do phát hiện các nguy cơ xảy ra TNLĐ, CBAT yêu cầu bộ phận bị đình chỉ giải quyết công việc gì?",
        "answers": [
            "Yêu cầu thu dọn dụng cụ, rút người ra khỏi vị trí công tác",
            "Tháo dỡ, giải phóng các BPAT đã thực hiện trước đấy",
            "Thực hiện các biện pháp đảm bảo AT-VSLĐ",
            "Thực hiện các biện pháp đảm bảo an toàn giao thông tại hiện trường, chờ lệnh rút người khỏi vị trí công tác"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện các biện pháp đảm bảo AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì quyền đình chỉ hoạt động của các loại máy, thiết bị được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Được phép đình chỉ các loại máy, thiết bị không đảm bảo an toàn.",
            "Được phép đình chỉ các loại máy, thiết bị đã hết hạn sử dụng.",
            "Được phép đình chỉ các loại máy, thiết bị không có tem dán kiểm định KTAT thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ.",
            "Được phép đình chỉ các loại máy, thiết bị không đảm bảo an toàn hoặc đã hết hạn sử dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Được phép đình chỉ các loại máy, thiết bị không đảm bảo an toàn hoặc đã hết hạn sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì quyền kiểm tra kiến thức, quy chuẩn, quy trình, quy định về an toàn được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Được quyền kiểm tra đối với công nhân trực tiếp sản xuất trong đơn vị.",
            "Được quyền kiểm tra đối với công nhân trực tiếp sản xuất và lãnh đạo, chỉ huy trong đơn vị.",
            "Được quyền kiểm tra đối với ATVSV trong Tổ (Đội).",
            "Được quyền kiểm tra đối với lãnh đạo, chỉ huy trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Được quyền kiểm tra đối với công nhân trực tiếp sản xuất trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị xử lý về mặt tổ chức lao động đối với NLĐ vi phạm như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị chấm dứt hợp đồng đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị cách chức cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị kỷ luật sa thải đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
        ],
        "correctAnswer": "Trong trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm như thế nào?",
        "answers": [
            "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật, QTATĐ, các Quy định về ATVSLĐ.",
            "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật, các Quy định về hành lang, PCTT&TKCN, PCCC&CNCH.",
            "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật, QTATĐ, các Quy định về ATVSLĐ, hành lang, PCTT&TKCN, PCCC&CNCH.",
            "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật."
        ],
        "correctAnswer": "Có quyền đề xuất các hình thức kỷ luật lao động đối với những CBCNV vi phạm Quy phạm kỹ thuật, QTATĐ, các Quy định về ATVSLĐ, hành lang, PCTT&TKCN, PCCC&CNCH."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì quyền đề nghị các hình thức khen thưởng như thế nào?",
        "answers": [
            "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác. Trong LĐSX.",
            "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác chuyên môn.",
            "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác an toàn, tiết kiệm điện.",
            "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác ATVSLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Có quyền đề nghị khen thưởng các tập thể, cá nhân có thành tích xuất sắc trong công tác ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT có quyền tham gia các hội đồng gì?",
        "answers": [
            "Hội đồng xét thành tích lương, xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc.",
            "Hội đồng xét kỷ luật, xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc.",
            "Hội đồng xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc.",
            "Hội đồng tuyển dụng, xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc."
        ],
        "correctAnswer": "Hội đồng xét thành tích lương, xét thưởng vận hành an toàn hàng tháng, nâng bậc lương CNKT; xét thành tích, danh hiệu thi đua của cá nhân và tập thể bộ phận trực thuộc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT báo cáo vượt cấp quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi lãnh đạo Công ty: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra.",
            "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi lãnh đạo đơn vị cơ sở: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra.",
            "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi lãnh đạo các Đội thuộc đơn vị cơ sở: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra.",
            "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi người lao động: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra."
        ],
        "correctAnswer": "CBAT có quyền báo cáo vượt cấp lên cấp trên khi lãnh đạo đơn vị cơ sở: không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, có tình che giấu các vụ việc đã xảy ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC quy định việc tham gia xét duyệt phương án đối với CBAT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "CBAT không có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho các công trình của khách hàng chưa đấu nối vào lưới điện của ngành điện;",
            "CBAT không có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho các công trình xây dựng mới;",
            "CBAT có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho các công trình xây dựng mới; công trình sửa chữa, cải tạo lưới điện.",
            "CBAT có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho tất cả các công trình thuộc nguồn vốn của ngành điện."
        ],
        "correctAnswer": "CBAT có quyền tham gia xét duyệt các phương án tổ chức thi công và biện pháp đảm bảo toàn cho các công trình xây dựng mới; công trình sửa chữa, cải tạo lưới điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC quy định việc tham gia xây dựng kế hoạch SXKD, tham dự các cuộc họp đối với CBAT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch tài chính và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở.",
            "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch giảm tổn thất điện năng và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở.",
            "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch cải tạo, sử chữa lớn lưới điện và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở.",
            "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch sản xuất kinh doanh và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "CBAT có quyền tham gia xây dựng kế hoạch sản xuất kinh doanh và các cuộc họp sơ kết, tổng kết của Đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT có chức danh gì trong Hội đồng (Tiểu ban) xét thưởng ATĐ của đơn vị?",
        "answers": [
            "Là uỷ viên thường trực xét thưởng vận hành an toàn của Đơn vị cơ sở.",
            "Là Phó chủ tịch Hội đồng xét thưởng vận hành an toàn của Đơn vị cơ sở.",
            "Là uỷ viên thường trực xét hoàn thành nhiệm vụ của Đơn vị cơ sở.",
            "Là uỷ viên thường trực Hội đồng tuyển dụng của Đơn vị cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Là uỷ viên thường trực xét thưởng vận hành an toàn của Đơn vị cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện các BPAT?",
        "answers": [
            "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp kỹ thuật khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị.",
            "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp đảm bảo ATLĐ khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị.",
            "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp thi công khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị.",
            "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp đảm bảo an toàn giao thông khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp đảm bảo ATLĐ khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện kiểm tra kiểm soát ATLĐ?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có các biện pháp xử lý kịp thời dẫn đến sự số lưới điện.",
            "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có các biện pháp xử lý kịp thời dẫn đến TNLĐ.",
            "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có các biện pháp xử lý kịp thời dẫn đến TNLĐ hoặc sự số lưới điện.",
            "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có báo cáo lên lãnh đạo đơn vị dẫn đến TNLĐ hoặc sự số lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm tra, kiểm soát ATLĐ; khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng quy phạm, QTKTAT mà không có các biện pháp xử lý kịp thời dẫn đến TNLĐ hoặc sự số lưới điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong quản lý các trang thiết bị, DCLV, DCAT?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, hoặc thử nghiệm theo đúng quy định.",
            "Không kiểm tra các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, PCCC, PCTT&TKCN hoặc không dán tem theo đúng quy định.",
            "Không kiểm tra các trang thiết bị PCCC, PCTT&TKCN hoặc thử nghiệm theo đúng quy định.",
            "Không kiểm tra các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, PCCC, PCTT&TKCN hoặc thử nghiệm theo đúng quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm tra các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, PCCC, PCTT&TKCN hoặc thử nghiệm theo đúng quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc thực hiện khắc phục các tồn tại, vi phạm?",
        "answers": [
            "Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo kiến nghị tại biên bản kiểm tra các cấp.",
            "Không trực tiếp khắc phục các tồn tại theo kiến nghị tại biên bản kiểm tra các cấp.",
            "Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo chỉ đạo của lãnh đạo đơn vị cơ sở.",
            "Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo ý kiến của Phòng an toàn Công ty."
        ],
        "correctAnswer": "Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo kiến nghị tại biên bản kiểm tra các cấp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc phổ biến văn bản?",
        "answers": [
            "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của các cơ quan quản lý nhà nước về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị dẫn đến NLĐ vi phạm",
            "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của cấp trên về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị, dẫn đến người lao động vi phạm lặp lại các hành vi đã đượng Tổng công ty thông báo",
            "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của hệ thống an toàn về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị dẫn đến người lao động vi phạm",
            "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của địa phương về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị dẫn đến người lao động vi phạm"
        ],
        "correctAnswer": "Không phổ biến hoặc phổ biến chậm các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của cấp trên về công tác ATVSLĐ đến toàn CBCNV trong đơn vị, dẫn đến người lao động vi phạm lặp lại các hành vi đã đượng Tổng công ty thông báo"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi nào trong việc quản lý hồ sơ sổ sánh AT-VSLĐ?",
        "answers": [
            "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công tác QLKT-VH.",
            "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công tác BHLĐ.",
            "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ.",
            "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công tác kỷ luật sản xuất."
        ],
        "correctAnswer": "Không đôn đốc nhắc nhở, quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định chức năng, nhiệm vụ của CBATCT, CBATBCT ban hành kèm theo Quyết định số 780/QĐ-EVNNPC thì CBAT phải chịu trách nhiệm về hành vi gian dối nào?",
        "answers": [
            "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm nội qui lao động, thỏa ước lao động của CBCNV trong đơn vị.",
            "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của lãnh đạo đơn vị.",
            "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của người lao động trực tiếp trong đơn vị.",
            "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của CBCNV trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của CBCNV trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm “An toàn” là gì ?",
        "answers": [
            "Là tình trạng không gây chấn thương, nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất.",
            "Là tình trạng gây chấn thương, nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất.",
            "Là tình trạng không gây bệnh tật nhưng nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất.",
            "Là tình trạng không gây tai nạn, nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất."
        ],
        "correctAnswer": "Là tình trạng không gây chấn thương, nguy hiểm đến tính mạng, ảnh hưởng đến sức khỏe người lao động và hư hỏng máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ sản xuất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm “An toàn lao động” là gi?",
        "answers": [
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm nhằm bảo đảm không xảy ra bệnh nghề nghiệp đối với con người trong quá trình lao động.",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm nhằm bảo đảm không xảy ra thương tật, tử vong đối với con người trong quá trình lao động.",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố vệ sinh lao động để không xảy ra thương tật, tử vong đối với con người trong quá trình lao động.",
            "Là kế hoạch ATVSLĐ phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm nhằm bảo đảm không xảy ra thương tật, tử vong đối với con người trong quá trình lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm nhằm bảo đảm không xảy ra thương tật, tử vong đối với con người trong quá trình lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Vệ sinh lao động” là gì?",
        "answers": [
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây tai nạn, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động.",
            "Là kế hoạch phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây bệnh tật, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động.",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây bệnh tật, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động.",
            "Là phương tiện phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây bệnh tật, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Là giải pháp phòng, chống tác động của yếu tố có hại gây bệnh tật, làm suy giảm sức khỏe cho con người trong quá trình lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Tai nạn lao động” là gì?",
        "answers": [
            "Là tai nạn gây tử vong cho người lao động, xảy ra trong quá trình lao động, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động.",
            "Là tai nạn gây tổn thương cho bất kỳ bộ phận, chức năng nào của cơ thể đối với người lao động, xảy ra trong quá trình lao động, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động.",
            "Là tai nạn gây tổn thương cho bất kỳ bộ phận, chức năng nào của cơ thể hoặc gây tử vong cho người lao động, xảy ra trong quá trình đi lại, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động.",
            "Là tai nạn gây tổn thương cho bất kỳ bộ phận, chức năng nào của cơ thể hoặc gây tử vong cho người lao động, xảy ra trong quá trình lao động, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Là tai nạn gây tổn thương cho bất kỳ bộ phận, chức năng nào của cơ thể hoặc gây tử vong cho người lao động, xảy ra trong quá trình lao động, gắn liền với việc thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Bệnh nghề nghiệp” là gì?",
        "answers": [
            "Là bệnh phát sinh do điều kiện lao động có hại của nghề nghiệp tác động đối với người lao động.",
            "Là bệnh phát sinh do tai nạn lao động gây ra đối với người lao động.",
            "Là bệnh phát sinh do điều kiện vệ sinh lao động có hại của nghề nghiệp tác động đối với người lao động.",
            "Là bệnh phát sinh do điều kiện môi trường có hại của nghề nghiệp tác động đối với người lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Là bệnh phát sinh do điều kiện lao động có hại của nghề nghiệp tác động đối với người lao động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Cận nguy” là gì?",
        "answers": [
            "Trường hợp đã xảy ra TNLĐ nhẹ hoặc xảy ra tai nạn nhưng không có thương tích, chấn thương cho con người.",
            "Trường hợp suýt xảy ra tai nạn hoặc xảy ra tai nạn nhưng không có thương tích, chấn thương cho con người.",
            "Trường hợp suýt xảy ra sự cố nhưng không có khả năng xảy ra tai nạn.",
            "Trường hợp suýt xảy ra tai nạn nhưng sau đó chỉ xảy ra sự cố, không có tai nạn về người."
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp suýt xảy ra tai nạn hoặc xảy ra tai nạn nhưng không có thương tích, chấn thương cho con người."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Đánh giá rủi ro” là gì?",
        "answers": [
            "Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai.",
            "Là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này.",
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Là nguồn hay tình trạng có sự tiềm ẩn sự nguy hại về chấn thương hay bệnh tật, thiệt hại tài sản, môi trường làm việc, hay là sự kết hợp các dạng nguy hại trên."
        ],
        "correctAnswer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Mối nguy” là gì?",
        "answers": [
            "Là nguồn hay tình trạng có sự tiềm ẩn sự nguy hại về chấn thương hay bệnh tật, thiệt hại tài sản, môi trường làm việc, hay là sự kết hợp các dạng nguy hại trên.",
            "Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai.",
            "Là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Là nguồn hay tình trạng có sự tiềm ẩn sự nguy hại về chấn thương hay bệnh tật, thiệt hại tài sản, môi trường làm việc, hay là sự kết hợp các dạng nguy hại trên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Nhận diện mối nguy” là̀ gì?",
        "answers": [
            "Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai.",
            "Là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này.",
            "Là quá trình chủ động nhằm nhận ra sự tồn tại và tiềm ẩn của một hoặc nhiều mối nguy và xác định những đặc tính của nó.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Là quá trình chủ động nhằm nhận ra sự tồn tại và tiềm ẩn của một hoặc nhiều mối nguy và xác định những đặc tính của nó."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Rủi ro” là gì?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Là khả năng của một tình huống có thể trở thành nguy hiểm hay có hậu quả tồi tệ ở một thời điểm nào đó trong tương lai.",
            "Ý 2 - Là sự kết hợp của xác suất xảy ra tổn hại với tính nghiêm trọng của tổn hại này.",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Quản lý rủi ro” là gì?",
        "answers": [
            "Là việc áp dụng các biện pháp ATVSLĐ nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ và trong tất cả các giai đoạn hoạt động.",
            "Là việc áp dụng các BPKT, quản lý nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền.",
            "Là việc áp dụng các biện pháp tổ chức nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ và trong tất cả các giai đoạn hoạt động.",
            "Là quá trình đánh giá rủi ro nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền, quá trình công nghệ và trong tất cả các giai đoạn hoạt động."
        ],
        "correctAnswer": "Là việc áp dụng các BPKT, quản lý nhằm đảm bảo tất cả các rủi ro tiềm tàng phải được xác định, phân tích, đánh giá đối với tất cả các công trình, máy, thiết bị, dây chuyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Ứng cứu khẩn cấp” là gì?",
        "answers": [
            "Là BPAT xử lý các tình huống khẩn cấp như CNCH, PCCN, phòng chống thiên tai, sự cố môi trường theo quy định.",
            "Là tổ chức, ứng phó các tình huống khẩn cấp như sự cố lưới điện, phòng tránh TNLĐ theo quy định.",
            "Là tổ chức, ứng phó các tình huống khẩn cấp như sự cố mất an toàn, CNCH, PCCN, phòng chống thiên tai, sự cố môi trường theo quy định.",
            "Là kế hoạch xử lý các tình huống khẩn cấp như CNCH, PCCN, phòng chống thiên tai, sự cố môi trường theo quy định."
        ],
        "correctAnswer": "Là tổ chức, ứng phó các tình huống khẩn cấp như sự cố mất an toàn, CNCH, PCCN, phòng chống thiên tai, sự cố môi trường theo quy định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Cứu nạn” là gì?",
        "answers": [
            "Là hoạt động cứu đồng nghiệp bị nạn khỏi nguy hiểm đe dọa đến sức khỏe, tính mạng của họ do sự cố, tai nạn.",
            "Là hoạt động cứu người bị nạn khỏi nguy hiểm đe dọa đến sức khỏe, tính mạng của họ do ảnh hưởng của môi trường làm việc gây ra.",
            "Là hoạt động cứu người bị nạn khỏi nơi có điều kiện VSLĐ không tốt, có hại cho sức khỏe.",
            "Là hoạt động cứu người bị nạn khỏi nguy hiểm đe dọa đến sức khỏe, tính mạng của họ do sự cố, tai nạn."
        ],
        "correctAnswer": "Là hoạt động cứu người bị nạn khỏi nguy hiểm đe dọa đến sức khỏe, tính mạng của họ do sự cố, tai nạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Cứu hộ” là gì?",
        "answers": [
            "Là hoạt động cứu phương tiện, tài sản khỏi nguy hiểm do sự cố, tai nạn.",
            "Là hoạt động cứu người, phương tiện, tài sản khỏi nguy hiểm do sự cố, tai nạn",
            "Là hoạt động cứu phương tiện, tài sản khỏi nguy hiểm do phát hiện đươck mối nguy có thể phá hoại tài sản.",
            "Là hoạt động cứu phương tiện, tài sản của nhà nước ra khỏi nguy hiểm do sự cố, tai nạn"
        ],
        "correctAnswer": "Là hoạt động cứu phương tiện, tài sản khỏi nguy hiểm do sự cố, tai nạn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Hệ thống phòng cháy” là gì?",
        "answers": [
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp an toàn để loại trừ khả năng phát sinh đám cháy.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp và phương tiện kỹ thuật để phát hiện loại trừ khả năng phát sinh đám cháy.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp và phương tiện kỹ thuật để phát hiện đám cháy.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp và phương tiện kỹ thuật để loại trừ khả năng sự cố cháy nổ thiết bị."
        ],
        "correctAnswer": "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, các biện pháp và phương tiện kỹ thuật để phát hiện loại trừ khả năng phát sinh đám cháy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Hệ thống chữa cháy” là gì?",
        "answers": [
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm ngăn ngừa cháy ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm đảm bảo dập tắt đám cháy, hạn chế chống cháy lan truyền, ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm ngăn ngừa cháy, đảm bảo dập tắt đám cháy, hạn chế chống cháy lan truyền, ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản.",
            "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm hạn chế chống cháy lan truyền, ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản."
        ],
        "correctAnswer": "Là tổng hợp tất cả các yêu cầu, phương pháp, phương tiện và các biện pháp nhằm ngăn ngừa cháy, đảm bảo dập tắt đám cháy, hạn chế chống cháy lan truyền, ngăn chặn các yếu tố nguy hiểm và có hại đối với con người, hạn chế đến mức thấp nhất thiệt hại về con người và tài sản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Phương tiện PCCC và CNCH” là gì?",
        "answers": [
            "Là các phương tiện cơ giới, máy móc, thiết bị, dụng cụ, hóa chất, công cụ hỗ trợ, phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCTT và TKCN, cứu người, cứu tài sản.",
            "Là cách tổ chức vận hành phương tiện cơ giới, máy móc, thiết bị, dụng cụ, hóa chất, công cụ hỗ trợ, phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCCC và CNCH, cứu người, cứu tài sản.",
            "Là các phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCCC và CNCH, cứu người, cứu tài sản.",
            "Là các phương tiện cơ giới, máy móc, thiết bị, dụng cụ, hóa chất, công cụ hỗ trợ, phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCCC và CNCH, cứu người, cứu tài sản."
        ],
        "correctAnswer": "Là các phương tiện cơ giới, máy móc, thiết bị, dụng cụ, hóa chất, công cụ hỗ trợ, phương tiện thô sơ chuyên dùng cho việc PCCC và CNCH, cứu người, cứu tài sản."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Đội PCCC cơ sở” là gì?",
        "answers": [
            "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCCC tại cơ sở, hoạt động theo chế độ chuyên trách hoặc không chuyên trách.",
            "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCTT tại cơ sở, hoạt động theo chế độ chuyên trách hoặc không chuyên trách.",
            "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCCC tại cơ sở, hoạt động theo chế độ chuyên trách.",
            "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCCC tại cơ sở, hoạt động theo chế độ bán chuyên trách."
        ],
        "correctAnswer": "Là tổ chức gồm những người được giao nhiệm vụ PCCC tại cơ sở, hoạt động theo chế độ chuyên trách hoặc không chuyên trách."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Đội PCCC chuyên ngành” là gì?",
        "answers": [
            "Là đội PCTT cơ sở được tổ chức để đáp ứng yêu cầu hoạt động đặc thù của cơ sở do người đứng đầu cơ quan, tổ chức quyết định thành lập, quản lý.",
            "Là đội PCCC cơ sở được tổ chức để đáp ứng yêu cầu hoạt động đặc thù của cơ sở do người đứng đầu cơ quan, tổ chức quyết định thành lập, quản lý.",
            "Là đội PCCC cơ sở được do người đứng đầu cơ quan, tổ chức nhà nước quyết định thành lập, quản lý.",
            "Là đội PCCC cơ sở hưởng lương chuyên trách PCCC được tổ chức để đáp ứng yêu cầu hoạt động đặc thù của cơ sở do người đứng đầu cơ quan, tổ chức quyết định thành lập, quản lý."
        ],
        "correctAnswer": "Là đội PCCC cơ sở được tổ chức để đáp ứng yêu cầu hoạt động đặc thù của cơ sở do người đứng đầu cơ quan, tổ chức quyết định thành lập, quản lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Người đứng đầu về công tác PCCC và CNCH’’ là ai?",
        "answers": [
            "Là người có thẩm quyền hoặc được ủy quyền thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCTT và TKCN của đơn vị, cơ sở.",
            "Là người có thẩm quyền hoặc được ủy quyền thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCCC và CNCH của nhà nước.",
            "Là Tổng giám đốc / Giám đóc hoặc người được ủy quyền thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCCC và CNCH của đơn vị, cơ sở.",
            "Là lãnh đạo đơn vị cơ sở thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCCC và CNCH của đơn vị, cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Là Tổng giám đốc / Giám đóc hoặc người được ủy quyền thực hiện chức năng, nhiệm vụ quản lý công tác PCCC và CNCH của đơn vị, cơ sở."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Bốn tại chỗ” là gì?",
        "answers": [
            "Là chỉ huy tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện thông tin liên lạc tại chỗ và hậu cần tại chỗ.",
            "Là lập kế hoạch ứng cứu tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện vật tư tại chỗ và hậu cần tại chỗ.",
            "Là chỉ huy tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện xe máy tại chỗ và hậu cần tại chỗ.",
            "Là chỉ huy tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện vật tư tại chỗ và hậu cần tại chỗ."
        ],
        "correctAnswer": "Là chỉ huy tại chỗ, lực lượng tại chỗ, phương tiện vật tư tại chỗ và hậu cần tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Đội xung kích” là gì?",
        "answers": [
            "Là lực lượng xung kích làm nhiệm vụ PCTT&TKCN.",
            "Là lực lượng xung kích làm nhiệm vụ PCCCvà CHCN.",
            "Là lực lượng bán chuyên trách làm nhiệm vụ PCTT&TKCN.",
            "Là lực lượng chuyên nghiệp làm nhiệm vụ PCTT&TKCN."
        ],
        "correctAnswer": "Là lực lượng xung kích làm nhiệm vụ PCTT&TKCN."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Phòng, chống thiên tai” là gì?",
        "answers": [
            "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả lụt bão.",
            "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai.",
            "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả do cháy nổ gây ra.",
            "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả sự cố."
        ],
        "correctAnswer": "Là quá trình mang tính hệ thống bao gồm hoạt động phòng ngừa, ứng phó và khắc phục hậu quả thiên tai."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Rủi ro thiên tai” là gì?",
        "answers": [
            "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về tài sản trong hoạt động kinh tế - xã hội.",
            "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống.",
            "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và hoạt động kinh tế - xã hội.",
            "Là thiệt hại mà sự cố có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và hoạt động kinh tế - xã hội."
        ],
        "correctAnswer": "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và hoạt động kinh tế - xã hội."
    },
    {
        "question": "Quy định công tác an toàn của EVN thì khái niệm: “Thiên tai” là gì?",
        "answers": [
            "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về tài sản trong hoạt động kinh tế - xã hội.",
            "Là thiệt hại mà thiên tai có thể gây ra về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống.",
            "Là sự cố có thể gây thiệt hại về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và các hoạt động kinh tế - xã hội",
            "Là hiện tượng tự nhiên bất thường có thể gây thiệt hại về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và các hoạt động kinh tế - xã hội"
        ],
        "correctAnswer": "Là hiện tượng tự nhiên bất thường có thể gây thiệt hại về người, tài sản, môi trường, điều kiện sống và các hoạt động kinh tế - xã hội"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì nội dung xây dựng đánh giá rủi ro về ATVSLĐ là ?",
        "answers": [
            "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá mức độ an toàn trong khi làm việc; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ.",
            "Hệ thống quản lý PCTT và TKCN; Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Lập kế hoạch phòng chống tai nạn thương tích.",
            "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá tần suất xảy ra, mức độ nghiêm trọng, Đáng giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ.",
            "Hệ thống quản lý PCCC và CNCH; Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá tần suất xảy ra, mức độ nghiêm trọng, Đáng giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Định kỳ hàng quý cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định tại Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH.",
            "Định kỳ hàng thángcập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định tại Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH.",
            "Định kỳ hàng năm cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định tại Thông tư số 08/2016/TT-BLĐTBXH.",
            "Định kỳ hàng năm cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định pháp luật."
        ],
        "correctAnswer": "Định kỳ hàng năm cập nhật phân tích, đánh giá rủi ro về ATVSLĐ theo quy định pháp luật."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì nội dung nào không thuộc kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answers": [
            "Sơ đồ tổ chức, phân cấp trách nhiệm, hệ thống báo cáo khi xảy ra tai nạn hoặc xuất hiện các tình huống nguy hiểm; Sơ đồ liên lạc và báo cáo cơ quan có thẩm quyền",
            "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ",
            "Phương án sơ tán người lao động ra khỏi khu vực nguy hiểm; Phương án và biện pháp sơ cứu, cấp cứu người bị nạn; Phương án diễn tập, biên bản đánh giá kết quả luyện tập và diễn tập xử lý các tình huống giả định tại đơn vị.",
            "Nguồn lực bên trong và bên ngoài sẵn có hoặc sẽ huy động để ứng cứu có hiệu quả các tình huống khẩn cấp; Biện pháp ngăn chặn, khắc phục hậu quả do sự cố gây ra."
        ],
        "correctAnswer": "Xác định mối nguy hiểm; Đánh giá mức độ rủi ro về ATVSLĐ; Các giải pháp kiểm soát, giảm thiểu rủi ro về ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì những thành phần nào của đơn vị phải được đào tạo, huấn luyện về kỹ năng và kế hoạch ứng cứu khẩn cấp?",
        "answers": [
            "Thành viên BCH, Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH",
            "Thành viên ban lãnh đạo đơn vị, Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH",
            "Cán bộ an toàn chuyên trách, bán chuyên trách, Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH",
            "Đội trưởng, Đội phó Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH"
        ],
        "correctAnswer": "Thành viên BCH, Đội xung kích PCTT&TKCN, Đội PCCC và CNCH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc tổ chức quan trắc môi trường lao động hằng năm được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ.",
            "Hằng quý hoặc khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ.",
            "Hằng tháng khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ.",
            "Hằng năm hoặc khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ."
        ],
        "correctAnswer": "Hằng năm hoặc khi có thay đổi về quy trình công nghệ, quy trình sản xuất, khi thực hiện cải tạo, nâng cấp cơ sở lao động có nguy cơ phát sinh yếu tố nguy hại mới đối với sức khỏe NLĐ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì mô hình tổ chức công tác quản lý an toàn tại EVN và các Tổng công ty được thành lập như thế nào?",
        "answers": [
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn” hoặc “Phòng an toàn”",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn lao động”."
        ],
        "correctAnswer": "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì mô hình tổ chức công tác quản lý an toàn tại các Công ty Truyền tải điện, các Công ty Điện lực tỉnh..., được thành lập như thế nào?",
        "answers": [
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn” hoặc “Phòng an toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Ban An toàn lao động”."
        ],
        "correctAnswer": "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì mô hình tổ chức công tác quản lý an toàn tại các Điện lực huyện hoặc tương đương được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có Cán bộ an toàn chuyên trách;",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Tổ An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn lao động”."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có Cán bộ an toàn chuyên trách;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì mô hình tổ chức công tác quản lý an toàn tại các Công ty Dịch vụ Điện lực được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có Cán bộ an toàn chuyên trách thuộc Phòng Kế hoạch kỹ thuật;",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Tổ An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn”.",
            "Thành lập bộ phận chuyên trách công tác an toàn với tên gọi “Phòng An toàn lao động”."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có Cán bộ an toàn chuyên trách thuộc Phòng Kế hoạch kỹ thuật;"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì bộ máy quản lý Công tác an toàn có chức năng gì?",
        "answers": [
            "Tham mưu giúp hệ thống an toàn quản lý, điều hành công tác an toàn, tổ chức thực hiện, kiểm tra, giám sát các hoạt động về công tác an toàn, là đầu mối quản lý tổng hợp nghiệp vụ về an toàn.",
            "Tham mưu giúp BCH Công đoàn quản lý, điều hành công tác an toàn, tổ chức thực hiện, kiểm tra, giám sát các hoạt động về công tác an toàn, là đầu mối quản lý tổng hợp nghiệp vụ về an toàn.",
            "Tham mưu giúp lãnh đạo đơn vị quản lý, điều hành công tác kỹ thuật, tổ chức thực hiện, kiểm tra, giám sát các hoạt động về công tác an toàn, là đầu mối quản lý tổng hợp nghiệp vụ về an toàn.",
            "Tham mưu giúp HĐTV/HĐQT, Tổng giám đốc/Giám đốc/Đơn vị thực hiện quản lý điều hành công tác an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Tham mưu giúp HĐTV/HĐQT, Tổng giám đốc/Giám đốc/Đơn vị thực hiện quản lý điều hành công tác an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì khi phát hiện thấy các vi phạm hoặc các nguy cơ xảy ra sự cố gây tai nạn lao động nội dung nào không thuộc thẩm quyền xử lý của cán bộ an toàn?",
        "answers": [
            "Ra lệnh tạm thời đình chỉ công việc trong trường hợp khẩn cấp hoặc yêu cầu người phụ trách bộ phận sản xuất ra lệnh đình chỉ công việc để thi hành các biện pháp cần thiết bảo đảm an toàn",
            "Thông tin/báo cáo Lãnh đạo đơn vị về tình trạng vi phạm và hình thức xử lý của cán bộ an toàn",
            "Có quyền ra lệnh đình chỉ công việc và người lao đông trong trường hợp chưa thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn để học lại quy trình ngay tại chỗ.",
            "Đình chỉ hoạt động của máy, thiết bị không bảo đảm an toàn hoặc đã hết hạn kiểm định, sử dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Có quyền ra lệnh đình chỉ công việc và người lao đông trong trường hợp chưa thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn để học lại quy trình ngay tại chỗ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì cán bộ an toàn có quyền gì khi kiểm tra kiến thức, quy chuẩn, quy trình, quy định về an toàn đối với cán bộ, công nhân viên trong đơn vị?",
        "answers": [
            "Qua kiểm tra kiến thức, trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với Lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Có quyền điều chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Có quyền kiến nghị với Lãnh đạo đơn vị cách chức hoặc kỷ luật đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao.",
            "Có quyền kiến nghị với Lãnh đạo đơn vị buộc thôi việc đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
        ],
        "correctAnswer": "Qua kiểm tra kiến thức, trường hợp đặc biệt, có quyền kiến nghị với Lãnh đạo đơn vị chuyển khỏi cương vị công tác đối với những người thiếu trách nhiệm và không đủ trình độ đảm nhiệm công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì bộ máy an toàn có quyền gì trong công tác khen thưởng, kỷ luật?",
        "answers": [
            "Tham gia, đề xuất với Lãnh đạo đơn vị thưởng nóng các tập thể, cá nhân làm tốt về công tác an toàn",
            "Đề xuất hình thức kỷ luật các cá nhân vi phạm quy trình an toàn, lệnh sản xuất và quy định này.",
            "Tham gia xét thưởng vận hành an toàn cho các đơn vị và các cá nhân, trừ thưởng an toàn điện các đơn vị vi phạm.",
            "Đề xuất với Lãnh đạo đơn vị khen thưởng, kỷ luật trong công tác an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Đề xuất với Lãnh đạo đơn vị khen thưởng, kỷ luật trong công tác an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì bộ máy an toàn có quyền gì trong công tác xét thưởng an toàn điện?",
        "answers": [
            "Tham gia, đề xuất với các cấp an toàn xét thưởng vận hành an toàn cho các đơn vị và các cá nhân.",
            "Tham gia, đề xuất với Lãnh đạo đơn vị thưởng nóng các tập thể, cá nhân làm tốt về công tác an toàn",
            "Đề xuất hình thức kỷ luật các cá nhân vi phạm quy trình an toàn, lệnh sản xuất và quy định này",
            "Tham gia xét thưởng vận hành an toàn điện cho các đơn vị và các cá nhân, chủ trì chấm chỉ tiêu về ATLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Tham gia xét thưởng vận hành an toàn điện cho các đơn vị và các cá nhân, chủ trì chấm chỉ tiêu về ATLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì cán bộ an toàn có quyền báo cáo vượt cấp lên bộ phận an toàn của cơ quan cấp trên khi Lãnh đạo đơn vị vi phạm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Khi không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ việc đã xảy ra.",
            "Khi không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ TNLĐ",
            "Khi không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ sự cố",
            "Xử lý không triệt để các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ việc đã xảy ra"
        ],
        "correctAnswer": "Khi không xử lý các hiện tượng mất an toàn, cố ý sai phạm, cố tình che giấu các vụ việc đã xảy ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì những tổ chức nào phải thành lập Hội đồng ATVSLĐ?",
        "answers": [
            "EVN, các Tổng công ty, các Công ty Truyền tải điện, các Công ty Điện lực tỉnh, các Điện lực cấp huyện phải thành lập Hội đồng ATVSLĐ",
            "EVN, các Tổng công ty; Các đơn vị sản xuất, truyền tải, phân phối điện có từ 300 lao đông trở lên; Các đơn vị khác nếu thấy cần thiết",
            "Tập đoàn Điện lực Việt Nam, các Tổng công ty, các Công ty Truyền tải điện, các Công ty phát điện phải thành lập Hội đồng ATVSLĐ.",
            "Tập đoàn Điện lực Việt Nam, các Tổng công ty, các Công ty Điện lực tỉnh, phải thành lập Hội đồng ATVSLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "EVN, các Tổng công ty; Các đơn vị sản xuất, truyền tải, phân phối điện có từ 300 lao đông trở lên; Các đơn vị khác nếu thấy cần thiết"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì thành phần bắt buộc của Hội đồng ATVSLĐ cấp Công ty gồm có ?",
        "answers": [
            "Đại diện NSDLĐ làm Chủ tịch Hội đồng; Đại diện của Ban chấp hành Công đoàn đơn vị làm Phó Chủ tịch Hội đồng; Trưởng Phòng/ Bộ phận hoặc cán bộ an toàn của đơn vị là Ủy viên thường trực kiêm thư ký Hội đồng; Người làm công tác y tế (nếu có)",
            "Đại diện NSDLĐ làm Chủ tịch Hội đồng; Đại diện của Ban chấp hành Đảng ủy đơn vị làm Phó Chủ tịch Hội đồng; Trưởng Ban/ Phòng/ Bộ phận hoặc cán bộ an toàn của đơn vị là Ủy viên thường trực kiêm thư ký Hội đồng; Người làm công tác y tế (nếu có)",
            "Đại diện NSDLĐ làm Chủ tịch Hội đồng; Đại diện của Ban chấp hành Đoàn thanh niên àn đơn vị làm Phó Chủ tịch Hội đồng; Trưởng Ban/ Phòng/ Bộ phận hoặc cán bộ an toàn của đơn vị là Ủy viên thường trực kiêm thư ký Hội đồng; Người làm công tác y tế (nếu có)",
            "Đại diện NSDLĐ làm Chủ tịch Hội đồng; Đại diện của Ban chấp hành Công đoàn đơn vị làm Phó Chủ tịch Hội đồng; Trưởng Ban/ Phòng/ Bộ phận hoặc cán bộ an toàn của đơn vị là Ủy viên thường trực kiêm thư ký Hội đồng; Người làm công tác môi trường"
        ],
        "correctAnswer": "Đại diện NSDLĐ làm Chủ tịch Hội đồng; Đại diện của Ban chấp hành Công đoàn đơn vị làm Phó Chủ tịch Hội đồng; Trưởng Phòng/ Bộ phận hoặc cán bộ an toàn của đơn vị là Ủy viên thường trực kiêm thư ký Hội đồng; Người làm công tác y tế (nếu có)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì bộ máy quản lý an toàn phải phối hợp với tổ chức Công đoàn cùng cấp, nội dung nào không đúng quy định?",
        "answers": [
            "Xây dựng và giám sát việc thực hiện kế hoạch Công tác an toàn, quy định, nội quy, quy trình, biện pháp bảo đảm an toàn.Tuyên truyền, giáo dục, bồi dưỡng, huấn luyện về Công tác an toàn cho NLĐ",
            "Thành lập và ban hành Quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV; Phân tích, điều tra tai nạn lao động.",
            "Tổ chức, phát động, khuến khích các phong trào thi đua, phong trào quần chúng trong Công tác an toàn; Xây dựng và thực thi văn hóa an toàn; Hướng dẫn, kiểm tra, đôn đốc các hoạt động về Công tác an toàn",
            "Hướng dẫn CBCNV thực hiện các nghĩa vụ tài chính trong cơ sở theo quy định pháp luật"
        ],
        "correctAnswer": "Hướng dẫn CBCNV thực hiện các nghĩa vụ tài chính trong cơ sở theo quy định pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN quy định về số lượng ATVSV như thế nào?",
        "answers": [
            "Mỗi đơn vị cơ sở phải có ít nhất 01 ATVSV kiêm nhiệm trong giờ làm việc",
            "Mỗi tổ, đội sản xuất trong các đơn vị phải có ít nhất 01 ATVSV chuyên trách trong giờ làm việc",
            "Mỗi tổ, đội sản xuất trong các đơn vị phải có ít nhất 01 ATVSV kiêm nhiệm trong giờ làm việc",
            "Mỗi tổ, đội sản xuất trong các đơn vị phải có ít nhất 02 ATVSV kiêm nhiệm trong giờ làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Mỗi tổ, đội sản xuất trong các đơn vị phải có ít nhất 01 ATVSV kiêm nhiệm trong giờ làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc ra quyết định thành lập mạng lưới ATVSV như thế nào?",
        "answers": [
            "NSDLĐ ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành Đảng ủy cơ sở",
            "NSDLĐ ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành Đoàn thanh niên cơ sở",
            "Lãnh đạo đơn vị ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành công đoàn cơ sở",
            "NSDLĐ ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành công đoàn cơ sở"
        ],
        "correctAnswer": "NSDLĐ ra quyết định thành lập và ban hành quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV sau khi thống nhất ý kiến với Ban chấp hành công đoàn cơ sở"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì tiêu chuẩn của ATVSV như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải là người lao động trực tiếp, am hiểu chuyên môn và kỹ thuật ATVSLĐ, nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được người lao động trong tổ, đội bầu ra.",
            "Phải là người lao động trực tiếp, am hiểu chuyên môn kỹ thuật, nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được người lao động trong tổ, đội bầu ra",
            "Phải là người lao động gián tiếp, am hiểu nghiệp vụ (chuyên môn và kỹ thuật ATVSLĐ), nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được người lao động trong tổ, đội bầu ra",
            "Phải là người lao động trực tiếp, am hiểu nghiệp vụ (chuyên môn và kỹ thuật ATVSLĐ), nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được NSDLĐ cử ra."
        ],
        "correctAnswer": "Phải là người lao động trực tiếp, am hiểu chuyên môn và kỹ thuật ATVSLĐ, nhiệt tình và gương mẫu trong việc chấp hành các quy định ATVSLĐ và được người lao động trong tổ, đội bầu ra."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì ATVSV hoạt động dưới sự quản lý và hướng dẫn của tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Ban chấp hành Đảng ủy cơ sở, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV.",
            "Ban chấp hành công đoàn đơn vị, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV",
            "Ban lãnh đạo cơ sở, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV",
            "Ban chấp hành Đoàn thanh niên cơ sở, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV"
        ],
        "correctAnswer": "Ban chấp hành công đoàn đơn vị, trên cơ sở quy chế hoạt động của mạng lưới ATVSV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc lập và thực hiện kế hoạch Công tác an toàn được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Các đơn vị phải lập, duyệt kế hoạch ATVSLĐ riêng và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm kế hoạch phải xây dựng kế hoạch ATVSLĐ bổ sung",
            "Hàng quý, khi lập, duyệt kế hoạch sản xuất kinh doanh phải có nội dung kế hoạch ATVSLĐ và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm kế hoạch phải xây dựng kế hoạch ATVSLĐ bổ sung",
            "Khi lập, duyệt kế hoạch SXKD hàng năm phải có nội dung kế hoạch Công tác an toàn và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm phải xây dựng kế hoạch bổ sung",
            "Sáu tháng, một năm, các đơn vị phải có nội dung kế hoạch ATVSLĐ và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm kế hoạch phải xây dựng kế hoạch ATVSLĐ bổ sung"
        ],
        "correctAnswer": "Khi lập, duyệt kế hoạch SXKD hàng năm phải có nội dung kế hoạch Công tác an toàn và triển khai thực hiện. Đối với các công việc phát sinh trong năm phải xây dựng kế hoạch bổ sung"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc lập kế hoạch Công tác an toàn phải được lấy ý kiến của tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Ban chấp hành đảng ủy cơ sở",
            "Ban chấp hành đoàn thanh niên cơ sở",
            "Đại diện Người lao động cơ sở",
            "Ban chấp hành công đoàn cơ sở"
        ],
        "correctAnswer": "Ban chấp hành công đoàn cơ sở"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì nội dung nào không là căn cứ để lập kế hoạch Công tác an toàn?",
        "answers": [
            "Đánh giá rủi ro về ATVSLĐ tại nơi làm việc; việc kiểm soát yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại và kế hoạch ứng cứu khẩn cấp",
            "Kết quả thực hiện công tác ATVSLĐ năm trước; Nhiệm vụ, phương hướng kế hoạch sản xuất, kinh doanh và tình hình lao động của năm kế hoạch",
            "Căn cứ vào kế hoạch tài chính của đơn vị",
            "Kiến nghị của người lao động, của tổ chức công đoàn và của đoàn thanh tra, đoàn kiểm tra"
        ],
        "correctAnswer": "Căn cứ vào kế hoạch tài chính của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN nội dung nào không đúng (không phải thực hiện) trong công tác chuyển đổi số an toàn?",
        "answers": [
            "Huấn luyện, đào tạo; tuyên truyền, phổ biến; quản lý, đánh giá rủi ro; Phiếu công tác/ Lệnh công tác",
            "Quản lý PTBVCN, TBYCNN; vi phạm HLAT, phương tiện hệ thống PCCC, vật tư phương tiện PCTT",
            "Khảo sát, đánh giá; kiểm tra, giám sát; thông tin, trao đổi",
            "Khảo sát thiết kế lưới điện an toàn thông minh"
        ],
        "correctAnswer": "Khảo sát thiết kế lưới điện an toàn thông minh"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN quy định về tổ chức bồi dưỡng định kỳ nghiệp vụ Công tác an toàn cho các đối tượng thuộc đơn vị cấp III như thế nào?",
        "answers": [
            "Ít nhất 01 năm một lần, các Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là Giám đốc/ PGĐ phụ trách an toàn; Trưởng/Phó các Phòng an toàn của đơn vị cấp III.",
            "Ít nhất 03 năm một lần, các Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là PGĐ phụ trách an toàn; Trưởng/Phó các Phòng an toàn; cán bộ/KSATCT của đơn vị cấp III",
            "Ít nhất 02 năm một lần, các Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là Giám đốc/ PGĐ phụ trách an toàn; Trưởng/Phó các Phòng an toàn; cán bộ/KSATCT của đơn vị cấp III.",
            "Ít nhất 04 năm một lần, các Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là Trưởng/Phó các Phòng an toàn; cán bộ/KSATCT của đơn vị cấp III"
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 02 năm một lần, các Tổng công ty tổ chức bồi dưỡng cho các đối tượng là Giám đốc/ PGĐ phụ trách an toàn; Trưởng/Phó các Phòng an toàn; cán bộ/KSATCT của đơn vị cấp III."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì đối tượng huấn luyện ATVSLĐ gồm ?",
        "answers": [
            "Người làm công tác ATVSLĐ, người làm công tác y tế, ATVSV, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVN",
            "Người quản lý phụ trách đơn vị, người làm công tác y tế, ATVSV, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVN",
            "Người quản lý phụ trách ATVSLĐ, người làm công tác ATVSLĐ, người làm công tác y tế, ATVSV, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVN",
            "Người quản lý phụ trách, người làm công tác ATVSLĐ, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVN"
        ],
        "correctAnswer": "Người quản lý phụ trách ATVSLĐ, người làm công tác ATVSLĐ, người làm công tác y tế, ATVSV, người lao động (kể cả người học nghề, tập nghề, thử việc) làm việc tại các đơn vị thuộc EVN"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN trong công tác huấn luyện ATVSLĐ thì điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm việc sử dụng người lao động chưa được huấn luyện và chưa được cấp Chứng nhận, Chứng chỉ huấn luyện",
            "Nghiêm cấm việc sử dụng người lao động chưa được huấn luyện và chưa được cấp Thẻ an toàn lao động, Thẻ an toàn điện",
            "Nghiêm cấm việc sử dụng người lao động đã được huấn luyện nhưng chưa được cấp Chứng nhận, Chứng chỉ huấn luyện, Thẻ an toàn lao động, Thẻ an toàn điện",
            "Nghiêm cấm việc sử dụng người lao động chưa được huấn luyện, sát hạch ATVSLĐ, an toàn điện đạt yêu cầu theo qui định"
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm việc sử dụng người lao động chưa được huấn luyện, sát hạch ATVSLĐ, an toàn điện đạt yêu cầu theo qui định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì mục đích kiểm tra công tác quản lý an toàn nhằm ?",
        "answers": [
            "Phát hiện kịp thời các thiếu sót, tồn tại về an toàn để có biện pháp ngăn ngừa, khắc phục kịp thời",
            "Phát hiện kịp thời các lỗi vi phạm để xảy ra TNLĐ",
            "Phát hiện kịp thời các thiếu sót, tồn tại về an toàn để có hình thức xử lý kỷ luật kịp thời",
            "Phát hiện kịp thời các thiếu sót, tồn tại về an toàn để rút kinh nghiệm kịp thời"
        ],
        "correctAnswer": "Phát hiện kịp thời các thiếu sót, tồn tại về an toàn để có biện pháp ngăn ngừa, khắc phục kịp thời"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các hình thức kiểm tra công tác ATVSLĐ gồm ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra tổng thể; Kiểm tra trước, sau mùa mưa, bão; Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; Kiểm tra định kỳ; Kiểm tra đột xuất",
            "Kiểm tra thường xuyên, Kiểm tra định kỳ ATVSLĐ; Kiểm tra đột xuất",
            "Kiểm tra tổng thể; Kiểm tra chuyên đề từng nội dung kế hoạch an toàn; Kiểm tra trước, sau mùa mưa, bão",
            "Kiểm tra chéo; Kiểm tra chuyên đề từng nội dung kế hoạch an toàn; Kiểm tra trước, sau mùa mưa, bão; Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; Kiểm tra định kỳ; Kiểm tra đột xuất"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra tổng thể; Kiểm tra trước, sau mùa mưa, bão; Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; Kiểm tra định kỳ; Kiểm tra đột xuất"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì thời hạn kiểm tra định kỳ ATVSLĐ là ?",
        "answers": [
            "Cấp Điện lực hoặc tương đương: ít nhất 01 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 03 tháng/1 lần; Đối với cấp TCT: Theo chương trình kiểm tra hàng năm",
            "Cấp phân xưởng, truyền tải điện khu vực, Điện lực hoặc tương đương: ít nhất 03 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 01 năm/1 lần; Đối với cấp TCT: Không quy định",
            "Cấp phân xưởng, truyền tải điện khu vực, Điện lực hoặc tương đương: ít nhất 03 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 06 tháng/1 lần; Đối với cấp TCT: Theo chương trình kiểm tra hàng năm",
            "Cấp phân xưởng, truyền tải điện khu vực, Điện lực hoặc tương đương: ít nhất 06 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 12 tháng/1 lần; Đối với cấp TCT: Theo chương trình kiểm tra hàng năm"
        ],
        "correctAnswer": "Cấp phân xưởng, truyền tải điện khu vực, Điện lực hoặc tương đương: ít nhất 03 tháng/1 lần; Cấp Công ty: ít nhất 06 tháng/1 lần; Đối với cấp TCT: Theo chương trình kiểm tra hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì kiểm tra đột xuất là ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn các tuyến đường dây và TBA phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị",
            "Kiểm tra đột xuất phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị khi có tin báo về sự cố hoặc TNLĐ",
            "Kiểm tra sau sửa chữa lớn; kiểm tra đột xuất phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị",
            "Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; kiểm tra đột xuất phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra sau sự cố, tai nạn, sau sửa chữa lớn; kiểm tra đột xuất phù hợp với tình hình thực tế của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì nội dung tập hợp các hồ sơ liên quan đến vụ TNGT, gửi cấp trên, bao gồm ?",
        "answers": [
            "Hồ sơ vụ tai nạn theo quy định pháp luật (nếu có); Hồ sơ tổ chức thực hiện công việc (phân công nhiệm vụ, PCT/LCT, tài liệu liên quan khác).",
            "Hồ sơ vụ tai nạn theo quy định pháp luật (nếu có); Hồ sơ sức khỏe của nạn nhân và các tài liệu liên quan khác",
            "Hồ sơ tổ chức thực hiện công việc (phân công nhiệm vụ, PCT/LCT, tài liệu liên quan khác)",
            "Hồ sơ vụ tai nạn theo quy định pháp luật (nếu có); Hồ sơ, lý lịch nạn nhân và các tài liệu liên quan khác"
        ],
        "correctAnswer": "Hồ sơ vụ tai nạn theo quy định pháp luật (nếu có); Hồ sơ tổ chức thực hiện công việc (phân công nhiệm vụ, PCT/LCT, tài liệu liên quan khác)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, đối với những vụ TNGT chết người hoặc bị thương từ 02 người trở lên, các Tổng công ty phải ?",
        "answers": [
            "Báo cáo về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 01 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh trong vòng 12 giờ về EVN",
            "Thông tin về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 02 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh trong vòng 24 giờ về EVN",
            "Thông tin về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 06 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo bằng văn bản trong vòng 24 giờ về EVN",
            "Báo cáo về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 06 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh trong vòng 72 giờ về EVN"
        ],
        "correctAnswer": "Thông tin về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 02 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh trong vòng 24 giờ về EVN"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, đối với các vụ TNGT làm NLĐ của đơn vị bị thương phải nghỉ để điều trị trở lên, các đơn vị có trách nhiệm ?",
        "answers": [
            "Báo cáo bằng văn bản với đơn vị cấp trên quản lý hoặc trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)",
            "Thông tin sơ bộ trước 24 giờ với đơn vị cấp trên quản lý trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)",
            "Thông tin sơ bộ bằng cách nhanh nhất với đơn vị cấp trên quản lý trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)",
            "Báo cáo sơ bộ trước 72 với đơn vị cấp trên quản lý trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)"
        ],
        "correctAnswer": "Thông tin sơ bộ bằng cách nhanh nhất với đơn vị cấp trên quản lý trực tiếp (trực tiếp, điện thoại, fax, thư điện tử, hình thức khác)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, sau khi có kết quả phân tích/ biên bản điều tra TNGT, biên bản công bố, các Tổng công ty phải báo cáo về EVN những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Các giải pháp khắc phục và phòng tránh tai nạn tương tự; hình thức xử lý kỷ luật các tập thể, cá nhân có liên quan, hồ sơ vụ TNGT",
            "Thông tin về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 06 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo bằng văn bản trong vòng 24 giờ về EVN",
            "Báo cáo về Ban An toàn EVN (qua phần mềm/email) chậm nhất trong vòng 06 giờ ngay sau khi có thông tin sơ bộ và có báo cáo nhanh trong vòng 72 giờ về EVN",
            "Kết quả phân tích/ điều tra vụ TNGT; các giải pháp khắc phục và phòng tránh tai nạn tương tự; hình thức xử lý kỷ luật các tập thể, cá nhân có liên quan"
        ],
        "correctAnswer": "Kết quả phân tích/ điều tra vụ TNGT; các giải pháp khắc phục và phòng tránh tai nạn tương tự; hình thức xử lý kỷ luật các tập thể, cá nhân có liên quan"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN việc tổng kết công tác ATGT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Hằng năm các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ các đơn vị cấp dưới đến cấp Công ty, TCT và Tập đoàn",
            "Định kỳ 6 tháng các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ các đơn vị cấp dưới đến cấp Công ty.",
            "Hằng quý các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ các đơn vị cấp dưới đến cấp Công ty, TCT và Tập đoàn",
            "Hằng tháng các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ các đơn vị cấp dưới đến cấp Công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Hằng năm các đơn vị thực hiện tổng kết công tác ATGT. Việc tổng kết phải được thực hiện từ các đơn vị cấp dưới đến cấp Công ty, TCT và Tập đoàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì báo cáo định kỳ về tổng hợp tai nạn lao động được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Báo cáo về Sở Công Thương, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau",
            "Báo cáo về Sở Y tế, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau",
            "Báo cáo về Liên đoàn lao động tỉnh, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau",
            "Báo cáo về Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau"
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo về Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/7 hằng năm đối với báo cáo 6 tháng đầu năm và trước ngày 10/01 năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì việc báo cáo định kỳ về công tác ATVSLĐ tại các đơn vị cấp III được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Công Thương, Sở Y tế, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 10/01 của năm sau",
            "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội, Sở Công Thương, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 10/01 của năm sau",
            "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội, Sở Y tế, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 10/01 của năm sau.",
            "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội, Sở Y tế, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 05/01 của năm sau"
        ],
        "correctAnswer": "Các đơn vị phải báo cáo định kỳ hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội, Sở Y tế, cơ quan cấp trên quản lý trực tiếp trước ngày 10/01 của năm sau."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các Tổng công ty báo cáo định kỳ về công tác ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN và Bộ LĐTBXH trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 05/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm về EVN trước ngày 10/01 của năm sau"
        ],
        "correctAnswer": "Các Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm về EVN trước ngày 10/01 của năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các Công ty báo cáo định kỳ về công tác ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN và Bộ LĐTBXH trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 05/01 của năm sau",
            "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội trước ngày 10/01 của năm sau"
        ],
        "correctAnswer": "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội trước ngày 10/01 của năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các Tổng công ty báo cáo định kỳ về tháng hành động ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN và Bộ LĐTBXH trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 05/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm về EVN trước ngày 20/7"
        ],
        "correctAnswer": "Các Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm về EVN trước ngày 20/7"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các Công ty báo cáo định kỳ về tháng hành động ATVSLĐ được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN và Bộ LĐTBXH trước ngày 15/01 của năm sau",
            "Các Tổng công ty, gửi báo cáo về EVN trước ngày 05/01 của năm sau",
            "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội trước ngày 10/7"
        ],
        "correctAnswer": "Các đơn vị trực thuộc Tổng công ty gửi báo cáo hàng năm với Sở Lao động-Thương binh và Xã hội trước ngày 10/7"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì các báo cáo gồm ?",
        "answers": [
            "Báo cáo định kỳ trên EVNportal/phần mềm và báo cáo định kỳ theo quy định pháp luật",
            "Các đơn vị báo cáo theo các quy định, hướng dẫn của EVN (bản giấy, điện tử,điện thoại, qua EVNportal)",
            "Các đơn vị báo cáo theo các quy định, hướng dẫn của EVN (bản giấy)",
            "Các đơn vị báo cáo theo các quy định, hướng dẫn của EVN (bản điện tử, qua EVNportal)"
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo định kỳ trên EVNportal/phần mềm và báo cáo định kỳ theo quy định pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN thì yêu cầu về hệ thống quản lý an toàn thi công xây dựng công trình được xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Được nhà thầu xác định, đưa vào hồ sơ dự thầu để cam kết đáp ứng trong hồ sơ dự thầu và là cơ sở lập kế hoạch, triển khai thực hiện",
            "Được chủ đầu tư xác định, đưa vào hồ sơ mời thầu để nhà thầu cam kết đáp ứng trong hồ sơ dự thầu và là cơ sở lập kế hoạch, triển khai thực hiện",
            "Được chủ đầu tư lập kế hoạch, triển khai thực hiện",
            "Được nhà thầu lập kế hoạch, triển khai thực hiện"
        ],
        "correctAnswer": "Được chủ đầu tư xác định, đưa vào hồ sơ mời thầu để nhà thầu cam kết đáp ứng trong hồ sơ dự thầu và là cơ sở lập kế hoạch, triển khai thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, người thực hiện công tác an toàn (trong đầu tư xây dựng) phải có những tiêu chuẩn gì?",
        "answers": [
            "Phải có ít nhất 5 năm trong ngành an toàn và đáp ứng theo quy định của pháp luật và của EVN",
            "Phải được đào tạo, huấn luyện về chuyên ngành phù hợp và có ít nhất 5 năm làm công tác ATVSLĐ",
            "Phải được đào tạo, huấn luyện về chuyên ngành phù hợp và đáp ứng theo quy định của pháp luật và của EVN",
            "Phải là kỹ sư chuyên ngành phù hợp và đáp ứng theo quy định của pháp luật và của EVN"
        ],
        "correctAnswer": "Phải được đào tạo, huấn luyện về chuyên ngành phù hợp và đáp ứng theo quy định của pháp luật và của EVN"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nhà thầu đáp ứng các yêu cầu cơ bản về ATVSLĐ, PCCC&CNCH của dự án do chủ đầu tư đưa ra như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được thể hiện trong Phương án TCTC và BPAT do nhà thầu lập và được Ban QLDA thông qua trước khi thi công",
            "Phải được thể hiện trong hồ sơ thầu do nhà thầu lập và được Ban QLDA thông qua trước khi thi công",
            "Phải được thể hiện trong Kế hoạch tổng hợp về an toàn do Nhà thầu lập và được các ĐVQLVH thông qua trước khi thi công",
            "Phải được thể hiện trong Kế hoạch tổng hợp về an toàn do Nhà thầu lập và được Ban QLDA thông qua trước khi thi công"
        ],
        "correctAnswer": "Phải được thể hiện trong Kế hoạch tổng hợp về an toàn do Nhà thầu lập và được Ban QLDA thông qua trước khi thi công"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, quy định về công tác kiểm tra an toàn nhà thầu như thế nào?",
        "answers": [
            "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung hoặc kết hợp nhiều nội dung trong Công tác an toàn. Kết quả kiểm tra phải được ghi chép, lưu hồ sơ đầy đủ; có lập biên bản kiểm tra",
            "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung riêng biệt. Kết quả kiểm tra phải được ghi chép, lưu hồ sơ đầy đủ; có lập biên bản kiểm tra",
            "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung hoặc kết hợp nhiều nội dung trong Công tác an toàn. Kết quả kiểm tra phải được ghi chép, lưu hồ sơ đầy đủ, không lập biên bản kiểm tra",
            "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung hoặc kết hợp nhiều nội dung trong Công tác an toàn. Phải lập biên bản kiểm tra"
        ],
        "correctAnswer": "Các đơn vị kiểm tra từng nội dung hoặc kết hợp nhiều nội dung trong Công tác an toàn. Kết quả kiểm tra phải được ghi chép, lưu hồ sơ đầy đủ; có lập biên bản kiểm tra"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, các hình thức kiểm tra an toàn nhà thầu, gồm ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra sau sự cố, kiểm tra định kỳ, kiểm tra đột xuất",
            "Kiểm tra thường xuyên, kiểm tra định kỳ ATĐTXD, kiểm tra đột xuất",
            "Kiểm tra sau tai nạn, kiểm tra định kỳ, kiểm tra đột xuất",
            "Kiểm tra thường xuyên, kiểm tra định kỳ, kiểm tra trước mùa mưa bão"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra thường xuyên, kiểm tra định kỳ ATĐTXD, kiểm tra đột xuất"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, quy định về sơ kết, tổng kết Công tác an toàn như thế nào ?",
        "answers": [
            "Định kỳ 3 tháng và hằng năm các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn",
            "Định kỳ hằng năm các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn",
            "Định kỳ 6 tháng và hằng năm các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn",
            "Định kỳ 1 tháng các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Định kỳ 6 tháng và hằng năm các đơn vị thực hiện sơ kết, tổng kết Công tác an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, việc sơ kết, tổng kết phải được thực hiện từ cấp nào?",
        "answers": [
            "Từ đơn vị cấp Công ty, cấp TCT và cấp Tập đoàn",
            "Từ đơn vị cấp Điện lực/Truyền tải điện/Xí nghiệp/Phân xưởng và tương đương lên đến cấp Công ty",
            "Tại đơn vị cấp Điện lực/Truyền tải điện/Xí nghiệp/Phân xưởng và tương đương",
            "Từ đơn vị cấp Điện lực/Truyền tải điện/Xí nghiệp/Phân xưởng và tương đương lên đến cấp Công ty, cấp TCT và cấp Tập đoàn"
        ],
        "correctAnswer": "Từ đơn vị cấp Điện lực/Truyền tải điện/Xí nghiệp/Phân xưởng và tương đương lên đến cấp Công ty, cấp TCT và cấp Tập đoàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nguyên tắc cơ bản quản lý HLAT là gì?",
        "answers": [
            "Phòng ngừa chủ động, giải quyết khẩn trương và hiệu quả các hành vi vi phạm HLAT",
            "Nội dung quản lý HLAT không bắt buộc phải có trong công tác quản lý kỹ thuật, quản lý an toàn và trong chương trình/ kế hoạch của đơn vị",
            "Giảm thiểu các vụ, việc vi phạm HLAT, cho phép phát sinh mới",
            "Công tác quản lý HLAT được thực hiện theo sự phân công, phân cấp, phối hợp chặt chẽ giữa các lực lượng của ngành Điện"
        ],
        "correctAnswer": "Phòng ngừa chủ động, giải quyết khẩn trương và hiệu quả các hành vi vi phạm HLAT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nội dung công tác quản lý HLAT là gì ?",
        "answers": [
            "Thường xuyên kiểm tra hành lang lưới điện cao áp do đơn vị quản lý, kịp thời phát hiện và xử lý các trường hợp vi phạm HLAT hoặc các trường hợp nguy hiểm có nguy cơ vi phạm gây sự cố lưới điện",
            "Quản lý, xử lý nhà ở công trình, cây và các hành vi vi phạm HLAT tuy nhiên không nhất thiết phải thống kê, theo dõi và lập kế hoạch ngăn chặn giải quyết giảm thiểu các vụ vi phạm HLAT",
            "Không nhất thiết phải Phối hợp với các cơ quan quản lý nhà nước xử lý các trường hợp vi phạm",
            "Thống kê theo dõi các tai nạn điện trong dân có liên quan đến vi phạm HLAT là trách nhiệm của sở công thương"
        ],
        "correctAnswer": "Thường xuyên kiểm tra hành lang lưới điện cao áp do đơn vị quản lý, kịp thời phát hiện và xử lý các trường hợp vi phạm HLAT hoặc các trường hợp nguy hiểm có nguy cơ vi phạm gây sự cố lưới điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nguyên tắc xử lý vi phạm HLAT ?",
        "answers": [
            "Tùy hành vi vi phạm quy định về HLAT mới phải được đơn vị quản lý vận hành và các bên liên quan kiểm tra, xác định mức độ vi phạm, xử lý và khắc phục kịp thời theo đúng quy định của pháp luật nhằm đảm bảo vận hành an toàn, ổn định lưới điện",
            "Khi phát hiện các hành vi vi phạm HLAT, các hoạt động nguy hiểm có nguy cơ gây sự cố Hệ thống lưới điện cao áp, các đơn vị quản lý, vận hành có trách nhiệm khẩn trương khắc phục, tiến hành kiểm tra, ngăn chặn và trình báo thông tin bằng văn bản tới Chính quyền địa phương/ Công an, đồng thời thông báo cho cá nhân, hộ gia đình, tổ chức, chủ phương tiện vi phạm, phối hợp với chính quyền địa phương xử lý kịp thời, không để phát sinh mới",
            "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải chủ động tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLAT. Yêu cầu đối tượng có nguy cơ vi phạm HLAT ký cam kết bảo vệ hoặc biên bản làm việc để làm cơ sở xử lý vi phạm sau này",
            "Đối với những trường hợp phức tạp, nghiêm trọng cần phối hợp với cơ quan công an để có các thông tin chính xác, khách quan tới các ban ngành quản lý và người dân"
        ],
        "correctAnswer": "Khi phát hiện các hành vi vi phạm HLAT, các hoạt động nguy hiểm có nguy cơ gây sự cố Hệ thống lưới điện cao áp, các đơn vị quản lý, vận hành có trách nhiệm khẩn trương khắc phục, tiến hành kiểm tra, ngăn chặn và trình báo thông tin bằng văn bản tới Chính quyền địa phương/ Công an, đồng thời thông báo cho cá nhân, hộ gia đình, tổ chức, chủ phương tiện vi phạm, phối hợp với chính quyền địa phương xử lý kịp thời, không để phát sinh mới"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, đơn vị quản lý vận hành lưới điện có trách nhiệm gì đối với việc bảo vệ HLAT là ?",
        "answers": [
            "Thi thoảng kiểm tra hành lang lưới điện cao áp, kịp thời phát hiện, xử lý các hành vi vi phạm HLAT, cũng như các vụ việc có khả năng gây mất an toàn điện",
            "Lập kế hoạch cụ thể bao gồm phương án, tiến độ thực hiện đảm bảo mục tiêu ngăn chặn, giải quyết tiến tới xóa 90% các điểm vi phạm HLAT",
            "Xử lý vi phạm theo quy định; lập và lưu giữ hồ sơ vụ việc bao gồm: Biên bản kiểm tra hiện trường, Biên bản làm việc và các Biên bản do Cơ quan có thẩm quyền lập, phim, ảnh, dữ liệu điện tử ghi nhận… giấy tờ và hiện vật khác có liên quan",
            "Các cán bộ công nhân viên khối vận hành có trách nhiệm phát hiện hành vi, vụ việc vi phạm HLAT hoặc có nguy cơ gây sự cố lưới điện cao áp để kịp thời ngăn chặn, thông báo đến đơn vị chức năng xử lý"
        ],
        "correctAnswer": "Xử lý vi phạm theo quy định; lập và lưu giữ hồ sơ vụ việc bao gồm: Biên bản kiểm tra hiện trường, Biên bản làm việc và các Biên bản do Cơ quan có thẩm quyền lập, phim, ảnh, dữ liệu điện tử ghi nhận… giấy tờ và hiện vật khác có liên quan"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, việc phối hợp bảo vệ HLAT cần phải ?",
        "answers": [
            "Các đơn vị phối hợp và đề nghị Mặt trận tổ quốc các tỉnh thành lập Ban Chỉ đạo nhằm giải quyết các vấn đề liên quan đến công tác bảo vệ HLAT các cấp",
            "Các đơn vị thông báo bằng miệng, chi tiết các dự án công trình, công trình hạ tầng, công trình dân sinh, vị trí các hộ dân có vi phạm hoặc có nguy cơ vi phạm HLAT trên thực địa hành chính và địa chỉ trên lưới điện thuộc quản lý của mình đến các chủ công trình, chủ hộ này (kể cả các đơn vị ngành điện)",
            "Đảm bảo xử lý trên 90% tồn tại về HLAT trước khi nghiệm thu, bàn giao đưa vào sử dụng",
            "Các đơn vị phối hợp và đề nghị Ủy ban nhân dân các tỉnh thành lập Ban Chỉ đạo nhằm giải quyết các vấn đề liên quan đến công tác bảo vệ HLAT các cấp"
        ],
        "correctAnswer": "Các đơn vị phối hợp và đề nghị Ủy ban nhân dân các tỉnh thành lập Ban Chỉ đạo nhằm giải quyết các vấn đề liên quan đến công tác bảo vệ HLAT các cấp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, Công tác tuyên truyền HLAT cần phải ?",
        "answers": [
            "Các đơn vị tăng cường tuyên truyền về bảo vệ hành lang an toàn lưới điện cao áp bằng các phương tiện thông tin đại chúng. Phối hợp với cơ quan an ninh để có các thông tin chính xác khi có các vụ việc phát sinh liên quan đến HLAT (sự cố, cháy nổ hoặc tai nạn …)",
            "Các đơn vị phối hợp với Chính quyền địa phương tuyên truyền về an toàn điện, các quy định của Nhà nước về bảo vệ hành lang an toàn công trình lưới điện cao áp bao gồm cả tuyên truyền về an toàn điện trong dân và phòng cháy chữa cháy liên quan đến điện, xăng dầu...",
            "Đơn vị quản lý vận hành cần khuyến khích cán bộ công nhân viên áp dụng các biện pháp tuyên truyền trực tiếp thông qua các hoạt động dịch vụ thường xuyên như thu ngân (hóa đơn tiền điện), sửa chữa điện, quản lý điện khu vực và các hình thức khác tới các hộ dân, các cơ quan và tổ chức ở trong hoặc gần với khu vực HLAT",
            "Các đơn vị không nhất thiết phải soạn thảo nội dung tuyên truyền an toàn điện mà có thể sao chép giữa các đơn vị với nhau. Các đơn vị được phép thực hiện các nội dung tuyên truyền của đơn vị, nhưng không trái với các quy định của Nhà nước và của EVN"
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị quản lý vận hành cần khuyến khích cán bộ công nhân viên áp dụng các biện pháp tuyên truyền trực tiếp thông qua các hoạt động dịch vụ thường xuyên như thu ngân (hóa đơn tiền điện), sửa chữa điện, quản lý điện khu vực và các hình thức khác tới các hộ dân, các cơ quan và tổ chức ở trong hoặc gần với khu vực HLAT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, việc kiểm tra công tác quản lý HLAT cần phải ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra thường xuyên: Kiểm tra thường xuyên là trách nhiệm của bộ phận, cá nhân được giao nhiệm vụ. Nội dung kiểm tra thường xuyên do các đơn vị xây dựng phù hợp với đặc điểm sản xuất, kinh doanh và tuân thủ theo các quy chuẩn, tiêu chuẩn và quy định hiện hành về Công tác an toàn",
            "Kiểm tra định kỳ HLAT: Theo quy định về kiểm tra định kỳ TBA",
            "Kiểm tra đột xuất: Kiểm tra khi có sự cố, tai nạn do vi phạm HLAT; Khi có kiến nghị về vi phạm HLAT chỉ cần kiểm tra theo chu kỳ định kỳ",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra thường xuyên: Kiểm tra thường xuyên là trách nhiệm của bộ phận, cá nhân được giao nhiệm vụ. Nội dung kiểm tra thường xuyên do các đơn vị xây dựng phù hợp với đặc điểm sản xuất, kinh doanh và tuân thủ theo các quy chuẩn, tiêu chuẩn và quy định hiện hành về Công tác an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nội dung kiểm tra công tác quản lý HLAT cần ?",
        "answers": [
            "Hồ sơ quản lý công tác HLAT: theo dõi các vị trí vi phạm HLAT; các trường hợp có nguy cơ gây mất an toàn lưới điện (cây ngã đổ, công trình đang thi công, xây dựng, …) kế hoạch, phương án giảm thiểu vụ vi phạm HLAT theo chỉ tiêu được giao; lịch tuần tra, kiểm tra tuyến theo quy định của đơn vị",
            "Công tác tuyên truyền bảo vệ HLAT tuyến dây: các hình thức tuyên truyền tại địa phương, không bắt buộc nhưng khuyến khích xây dựng phương án phối hợp với chính quyền địa phương và kết quả thực hiện",
            "Hồ sơ theo dõi, xử lý các vụ tai nạn điện trong dân (chết người) tại đơn vị",
            "Hồ sơ theo dõi, xử lý các sự cố nghiêm trọng liên quan đến HLAT"
        ],
        "correctAnswer": "Hồ sơ quản lý công tác HLAT: theo dõi các vị trí vi phạm HLAT; các trường hợp có nguy cơ gây mất an toàn lưới điện (cây ngã đổ, công trình đang thi công, xây dựng, …) kế hoạch, phương án giảm thiểu vụ vi phạm HLAT theo chỉ tiêu được giao; lịch tuần tra, kiểm tra tuyến theo quy định của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, nội dung kiểm tra công tác quản lý HLAT yêu cầu ?",
        "answers": [
            "Tình trạng vận hành thiết bị trong và ngoài phạm vi quản lý",
            "Hoạt động tự kiểm tra của nhân viên trên tinh thần tự nguyện",
            "Công tác sơ kết, tổng kết, báo cáo theo các quy định do đơn vị tự ban hành",
            "Kiểm tra thực địa các vị trí điển hình hoặc các vị trí vi phạm tồn tại kéo dài thuộc đơn vị được kiểm tra quản lý"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra thực địa các vị trí điển hình hoặc các vị trí vi phạm tồn tại kéo dài thuộc đơn vị được kiểm tra quản lý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm như nào là đúng ?",
        "answers": [
            "Trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp. Biển cảnh báo cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo từng trường hợp cụ thể",
            "Trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp. Biển cảnh báo không cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo quy định về biển báo của thông tư hướng dẫn",
            "Trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác đã vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp. Biển cảnh báo cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo từng trường hợp cụ thể",
            "Trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp và hạ áp. Biển cảnh báo cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo từng trường hợp cụ thể"
        ],
        "correctAnswer": "Trường hợp cần thiết cắm biển cảnh báo nguy hiểm về khoảng cách an toàn ngay tại khu vực đang diễn ra các hoạt động xây dựng hoặc các hoạt động khác có nguy cơ vi phạm khoảng cách an toàn với lưới điện cao áp. Biển cảnh báo cần ghi rõ tên hiệu nơi phát hành của biển báo (địa phương, đơn vị). Nội dung cảnh báo của biển báo được viết theo từng trường hợp cụ thể"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải tự chủ động tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLAT",
            "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải phối hợp với chính quyền địa phương thuyết phục đối tượng có nguy cơ vi phạm HLAT ký cam kết bảo vệ hoặc biên bản làm việc để làm cơ sở xử lý vi phạm sau này",
            "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải phối hợp với chính quyền địa phương, tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức tự thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLAT",
            "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải phối hợp với chính quyền địa phương, tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLAT. Yêu cầu đối tượng có nguy cơ vi phạm HLAT ký cam kết bảo vệ hoặc biên bản làm việc để làm cơ sở xử lý vi phạm sau này"
        ],
        "correctAnswer": "Đối với các nguy cơ đe dọa đến HLAT, đơn vị quản lý vận hành phải phối hợp với chính quyền địa phương, tuyên truyền, thuyết phục, phối hợp với người dân, hộ gia đình và tổ chức thực hiện ngay các biện pháp bảo vệ HLAT. Yêu cầu đối tượng có nguy cơ vi phạm HLAT ký cam kết bảo vệ hoặc biên bản làm việc để làm cơ sở xử lý vi phạm sau này"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Quản lý, sử dụng các TBYCNN tuân thủ theo các quy định của đơn vị sở tại",
            "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương khi không còn sử dụng, thải bỏ các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác"
        ],
        "correctAnswer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Lưu giữ lý lịch và các biên bản, giấy chứng nhận kết quả kiểm định, phiếu khai báo sử dụng TBYCNN trong vòng 12 tháng",
            "Thực hiện nghiêm túc, đầy đủ các kiến nghị của tổ chức kiểm định trong việc đảm bảo an toàn trong quá trình sử dụng TBYCNN nếu kinh phí tại đơn vị cho phép",
            "Nghiêm cấm sử dụng TBYCNN chưa được kiểm định đạt yêu cầu, kết quả kiểm định không đạt, quá hạn sử dụng hoặc có dấu hiệu mất an toàn trong quá trình sử dụng, trừ trường hợp cấp bách phải sử dụng để khắc phục sự cố, thiên tai",
            "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của NLĐ trong việc sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý",
            "Khi làm mất hoặc làm hư hỏng TBYCNN mà không có lý do chính đáng thì phải bồi thường. Những TBYCNN hư hỏng hoặc thử nhiệm không đạt yêu cầu thì hằng quý phải phản ánh ngay với cấp quản lý",
            "Mỗi lần thay đổi hoặc luân chuyển công tác, tất cả TBYCNN đã được giao quản lý, sử dụng được mang theo đến đơn vị mới",
            "Trước khi sử dụng TBYCNN phải luôn ý thức phát hiện kịp thời các yếu tố không an toàn để báo cho người quản lý trực tiếp biết xử lý. Phải kiểm tra lại chất lượng TBYCNN đề phòng những trường hợp hư hỏng bất thường, bao gồm: Kiểm tra xem xét các chức năng, cấu kiện bên trong, kiểm tra thời hạn cho phép sử dụng (nếu có)"
        ],
        "correctAnswer": "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý"
    },
    {
        "question": "Các TBYCNN được khai báo như thế nào khi đưa vào sử dụng?",
        "answers": [
            "Không cần khai báo khi sử dụng, chỉ cần kiểm định đạt yêu cầu, có dán tem kiểm định",
            "Khai báo với Công ty trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng",
            "Khai báo Tổng công ty trên ECP trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng",
            "Khai báo với Sở lao động-Thương binh xã hội địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng"
        ],
        "correctAnswer": "Khai báo với Sở lao động-Thương binh xã hội địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng"
    },
    {
        "question": "Các TBYCNN được khai báo như thế nào khi không còn sử dụng, thải bỏ?",
        "answers": [
            "Không cần khai báo chỉ cần lập biên bản hủy, nhập kho",
            "Lập biên bản hủy và khai báo với Công ty trên ECP",
            "Lập biên bản hủy và khai báo với Tổng công ty, cập nhật trên ECP",
            "Khai báo với Sở lao động-Thương binh xã hội địa phương khi không còn sử dụng, thải bỏ"
        ],
        "correctAnswer": "Khai báo với Sở lao động-Thương binh xã hội địa phương khi không còn sử dụng, thải bỏ"
    },
    {
        "question": "Khi đưa TBYCNN vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không cần vì nhà sản xuất đã kiểm định chất lượng trước khi giao hàng",
            "Không cần vì không có quy định",
            "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng",
            "Do nhu cầu thực tế"
        ],
        "correctAnswer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng TBYCNN nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa sau đó sử dụng tiếp",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, chờ đến đợt tổ chức kiểm định theo chu kỳ, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Tiếp tục sử dụng nốt công việc đang dở, sau đó tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng tiếp"
        ],
        "correctAnswer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng hàng là ?",
        "answers": [
            "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Chứng chỉ lái xe, bằng lái xe, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Chỉ cần được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều sai"
        ],
        "correctAnswer": "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục theo QCVN 07:2012/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Từ 18 tuổi trở lên, có đủ sức khỏe",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành cẩu trục, cổng trục theo QCVN 30:2016/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Có chứng chỉ vận hành xe nâng hàng",
            "Được đào tạo về chuyên môn, được cấp thẻ ATLĐ",
            "Có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu về chuyên môn đối với phục vụ, vận hành bình chịu áp lực theo QCVN 01:2008/BLĐTBXH là ?",
        "answers": [
            "Việc cấp bằng nghề, chứng chỉ nghề phải do cơ sở có chức năng nêu tại Mục 5.1.8 QCVN 01:2008/BLĐTBXH thực hiện và phải tuân thủ theo quy định hiện hành của Nhà nước về dạy nghề",
            "Người vận hành chính nồi hơi sản xuất điện- nhiệt phải có bằng nghề, các nồi hơi khác phải có chứng chỉ nghề",
            "Người theo dõi phục vụ, không vận hành trực tiếp nồi hơi nêu trong điều 5.2.5 QCVN 01:2008/BLĐTBXH và người vận hành bình chịu áp lực tối thiểu phải có chứng nhận huấn luyện an toàn về nghiệp vụ",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Xe cẩu nâng hàng có gắn biển số, được lưu thông trên đường cần kiểm định những nội dung nào theo chu kỳ?",
        "answers": [
            "Kiểm định định kỳ chức năng cẩu",
            "Kiểm định định kỳ xe cơ giới",
            "Kiểm định định kỳ chức năng nâng hàng",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "nh (chị) hãy cho biết, theo qui định của Pháp luật chức danh nào tại đơn vị, cơ sở có trách nhiệm thành lập đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở ?",
        "answers": [
            "Đội trưởng đội PCCC cơ sở",
            "Trưởng phòng Tổ chức và nhân sự",
            "Phó Giám đốc phụ trách",
            "Người đứng đầu cơ sở và người đứng đầu cơ quan"
        ],
        "correctAnswer": "Người đứng đầu cơ sở và người đứng đầu cơ quan"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, đối với những TBA 110kV không người trực (KNT) phải thuê lực lượng Bảo vệ chuyên nghiệp thì bố trí lực lượng phòng cháy và chữa cháy tại cơ sở đó như thế nào để đáp ứng được yêu cầu của pháp luật ?",
        "answers": [
            "Phải thành lập Đội PCCC cơ sở bao gồm lực lượng của Đội thao tác lưu động và lực lượng bảo vệ của các TBA KNT đó là thành viên của đội PCCC cơ sở và do người đứng đầu cơ sở chỉ huy, chỉ đạo",
            "Phải thành lập Đội PCCC cơ sở gồm lực lượng của Đội thao tác lưu động của các TBA KNT đó là thành viên của đội PCCC cơ sở và do người đứng đầu cơ sở chỉ huy, chỉ đạo",
            "Phải thành lập Đội PCCC cơ sở gồm lực lượng bảo vệ của các TBA KNT đó là thành viên của đội PCCC cơ sở và do người đứng đầu cơ sở chỉ huy, chỉ đạo",
            "Phải thành lập Đội PCCC cơ sở gồm lực lượng bảo vệ của các TBA KNT đó là thành viên của đội PCCC cơ sở và do Tổ trưởng tổ bảo vệ chỉ huy, chỉ đạo"
        ],
        "correctAnswer": "Phải thành lập Đội PCCC cơ sở bao gồm lực lượng của Đội thao tác lưu động và lực lượng bảo vệ của các TBA KNT đó là thành viên của đội PCCC cơ sở và do người đứng đầu cơ sở chỉ huy, chỉ đạo"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, tại Trụ sở (tòa nhà) làm việc của anh/chị có nhiều cơ quan, tổ chức làm việc độc lập thì phải thành lập Đội PCCC và biên chế đội PCCC cơ sở như thế nào cho đúng qui định của pháp luật ?",
        "answers": [
            "Thành lập 01 Đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở; Mỗi đơn vị làm việc độc lập có 01 Đội (tổ) phòng cháy và chữa cháy cơ sở; biên chế của đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở theo quy định của pháp luật",
            "Mỗi đơn vị làm việc độc lập có 01 Đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở; biên chế của đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở theo quy định của pháp luật",
            "Đơn vị nào có nhiều CBCNV phải Thành lập 01 Đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở chung cho cả tòa nhà; biên chế của đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở theo quy định của pháp luật",
            "Đơn vị nào có nhiều CBCNV phải Thành lập 01 Đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở chung cho cả tòa nhà; biên chế của đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở ít nhất 25 người, trong đó có 01 đội trưởng và 02 đội phó"
        ],
        "correctAnswer": "Thành lập 01 Đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở; Mỗi đơn vị làm việc độc lập có 01 Đội (tổ) phòng cháy và chữa cháy cơ sở; biên chế của đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết trong trường hợp đơn vị của anh/chị cho thuê một phần diện tích nơi làm việc, thì bên cho thuê và bên thuê phải thực hiện như thế nào cho đúng qui định công tác an toàn số 1221/QĐ-EVN của Tập đoàn Điện lực Việt Nam về PCCC ?",
        "answers": [
            "Bên cho thuê chủ trì, phối hợp với bên thuê Lập phương án chữa cháy và phương án cứu nạn, cứu hộ chung cho cả khu vực thuộc quyền quản lý phải được cấp có thẩm quyền phê duyệt và được thực tập theo quy định",
            "Bên cho thuê, yêu cầu bên thuê có biện pháp, nội quy phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ, tự trang bị phương tiện phòng cháy, chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ cho đội PCCC của mình theo quy định trong phạm vi bên thuê được quyền sử dụng",
            "Hai bên thuê phải thống nhất bằng văn bản về việc phối hợp thực tập định kỳ chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ, có phân định trách nhiệm cụ thể trong phương án chữa cháy và cứu nạn, cứu hộ trong phạm vi cơ sở cho thuê ...; yêu cầu bên được thuê phải thực hiện nghĩa vụ và trách nhiệm của mình như một cơ sở về công tác PCCC theo quy định của Pháp luật.",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết người phát hiện thấy cháy ngoài việc có trách nhiệm báo cháy ngay cho người xung quanh biết và báo cho một hoặc tất cả các đơn vị sau đây còn phải làm gì đúng với qui định của pháp luật ?",
        "answers": [
            "Đội dân phòng hoặc đội phòng cháy và chữa cháy cơ sở, chuyên ngành tại nơi xảy ra cháy",
            "Đơn vị Cảnh sát phòng cháy và chữa cháy hoặc cơ quan Công an nơi gần nhất",
            "Chính quyền địa phương nơi xảy ra cháy",
            "Cứu người, ngăn cháy lan và tham gia chữa cháy"
        ],
        "correctAnswer": "Cứu người, ngăn cháy lan và tham gia chữa cháy"
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, theo qui định Nội qui cứu nạn, cứu hộ gồm những nội dung nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Các hành vi bị nghiêm cấm",
            "Những việc phải làm khi xảy ra sự cố, tai nạn",
            "Việc bảo quản, sử dụng trang thiết bị, phương tiện, dụng cụ CNCH",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết, nội dung huy động nào của người đứng đầu cơ quan, tổ chức sau đây không đúng với qui định của Pháp luật ?",
        "answers": [
            "Được quyền huy động lực lượng, phương tiện và tài sản của cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trong phạm vi quản lý của mình",
            "Được quyền huy động lực lượng, phương tiện, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trong phạm vi quản lý của mình",
            "Được quyền huy động lực lượng và tài sản của cơ quan, tổ chức, hộ gia đình và cá nhân trong phạm vi quản lý của mình",
            "Được quyền huy động lực lượng, phương tiện và tài sản ngoài phạm vi quản lý của mình khi cần thiết."
        ],
        "correctAnswer": "Được quyền huy động lực lượng, phương tiện và tài sản ngoài phạm vi quản lý của mình khi cần thiết."
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết những điều kiện nào sau đây cho phép TBA vận hành tự động không phải thành lập và duy trì lực lượng phòng cháy và chữa cháy cơ sở ?",
        "answers": [
            "Có hệ thống phòng cháy và chữa cháy tự động được liên kết, hiển thị, cảnh báo cháy về cơ quan chủ quản",
            "Có hệ thống quản lý cơ sở dữ liệu về phòng cháy, chữa cháy",
            "Được truyền tin báo sự cố đến cơ quan Cảnh sát phòng cháy và chữa cháy",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) ."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên (dưới) ."
    },
    {
        "question": "Anh (chị) hãy cho biết đơn vị, bộ phận, tổ chức trực tiếp vận hành, quản lý nào dưới đây phải chịu trách nhiệm duy trì và đảm bảo điều kiện an toàn về phòng cháy, chữa cháy đối với trạm biến áp 110kV theo qui định của pháp luật ?",
        "answers": [
            "Đội quản lý Lưới điện cao thế",
            "Trung tâm điều khiển xa (phòng điều độ)",
            "Phòng kỹ thuật vận hành",
            "Người đứng đầu cơ sở"
        ],
        "correctAnswer": "Người đứng đầu cơ sở"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN quy định việc thành lập BCH PCTT&TKCN gồm các thành phần chính như nào?",
        "answers": [
            "Lãnh đạo Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận an toàn làm Ủy viên thường trực; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn",
            "Giám đốc Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận an toàn làm Ủy viên thường trực; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn",
            "Lãnh đạo Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận kỹ thuật làm Ủy viên thường trực; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn",
            "PGĐKT Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận an toàn làm phó trưởng ban; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn"
        ],
        "correctAnswer": "Lãnh đạo Đơn vị làm Trưởng ban;Trưởng bộ phận an toàn làm Ủy viên thường trực; Các ủy viên gồm Lãnh đạo các bộ phận liên quan,Công đoàn"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN quy định việc tổ chức huấn luyện như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý cấp trên tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN",
            "Đơn vị tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN",
            "Ban chỉ huy PCTT&TKCN cấp tỉnh tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN",
            "Ban chỉ huy PCTT&TKCN cấp trên trực tiếp tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN"
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị tổ chức bồi huấn kiến thức về công tác PCTT cho các đối tượng cho các thành viên thuộc đội xung kích PCTT&TKCN"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì chương trình huấn luyện như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải huấn luyện riêng, không được kết hợp trong các đợt huấn luyện định kỳ công tác AT-VSLĐ hàng năm",
            "Chương trình bồi huấn kiến thức về công tác PCTT có thể được kết hợp trong các đợt huấn luyện định kỳ công tác vận hành, xử lý sự cố hàng năm",
            "Chương trình bồi huấn kiến thức về công tác PCTT có thể được kết hợp trong các đợt huấn luyện định kỳ công tác AT-VSLĐ hàng năm",
            "Chương trình bồi huấn kiến thức về công tác PCTT có thể được kết hợp trong các đợt huấn luyện định kỳ công tác PCCC hàng năm"
        ],
        "correctAnswer": "Chương trình bồi huấn kiến thức về công tác PCTT có thể được kết hợp trong các đợt huấn luyện định kỳ công tác AT-VSLĐ hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì danh sách phụ tải quan trọng phải được người (tổ chức). nào duyệt?",
        "answers": [
            "Cấp điều độ miền phê duyệt, có thống nhất với ban chỉ huy PCTT và TKCN cấp tỉnh",
            "Chủ tịch UBND các tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương phê duyệt",
            "Lãnh đạo Tổng Công ty phê duyệt",
            "Trưởng ban chỉ huy PCTT và TKCN cấp tỉnh phê duyệt hàng năm"
        ],
        "correctAnswer": "Chủ tịch UBND các tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Trong công tác Phòng chống thiên tai và tìm kiếm cứu nạn, phương châm 4 tại chỗ là gì ?",
        "answers": [
            "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ",
            "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ",
            "Chỉ huy tại chỗ; khắc phục tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ",
            "Huy động lực lượng tại chỗ; phương tiện; vật tư tại chỗ, hậu cần tại chỗ"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy tại chỗ; lực lượng tại chỗ; phương tiện, vật tư tại chỗ; hậu cần tại chỗ"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì danh sách liên lạc, số điện thoại, địa chỉ email trong Phương án PCTT và TKCN gồm những đối tượng nào?",
        "answers": [
            "Lãnh đạo đơn vị và BCH PCTT&TKCN (Tiểu ban).",
            "Trưởng ban BCH PCTT&TKCN (Tiểu ban) và Đội xung kích",
            "Cơ quan, đơn vị và những người có liên quan đến công tác PCTT&TKCN",
            "BCH PCTT&TKCN cấp trên và Đội trưởng Đội xung kích"
        ],
        "correctAnswer": "Cơ quan, đơn vị và những người có liên quan đến công tác PCTT&TKCN"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN quy định thời gian diễn tập PCTT và TKCN cấp Công ty khu vực phía Bắc ?",
        "answers": [
            "Diễn tập 01 năm 01 lần, hoàn thành trước 15/5 hàng năm",
            "Diễn tập 01 năm 01 lần, hoàn thành trước 01/6 hàng năm",
            "Diễn tập 02 năm 01 lần, hoàn thành trước 30/4 năm đến kỳ diễn tập",
            "Diễn tập 02 năm 01 lần, hoàn thành trước 15/5 năm đến kỳ diễn tập"
        ],
        "correctAnswer": "Diễn tập 01 năm 01 lần, hoàn thành trước 01/6 hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì trách nhiệm và phối hợp ứng phó thiên tai đối với rủi ro thiên tai cấp độ 1 thuộc trách nhiệm của ai ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Điện lực",
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN cấp Công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Tổng công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN Tập đoàn Điện lực Việt Nam"
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN cấp Công ty"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN công tác phòng ngừa, ứng phó giảm nhẹ thiên tai được quy định thế nào?",
        "answers": [
            "Không phải lập cho công tác phòng ngừa, ứng phó giảm nhẹ thiệt hại do thiên tai",
            "Đưa công tác phòng ngừa, ứng phó giảm nhẹ thiệt hại do thiên tai vào kế hoạch sản xuất kinh doanh hàng năm của đơn vị",
            "Lập kế hoạch riêng cho công tác phòng ngừa, ứng phó giảm nhẹ thiệt hại do thiên tai vào kế hoạch sản xuất kinh doanh hàng năm của đơn vị",
            NaN
        ],
        "correctAnswer": "Đưa công tác phòng ngừa, ứng phó giảm nhẹ thiệt hại do thiên tai vào kế hoạch sản xuất kinh doanh hàng năm của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN công tác xây dựng, cập nhật phương án PCTT & TKCN được quy định thời gian thế nào?",
        "answers": [
            "Hàng năm",
            "02 năm/lần",
            "03 năm/lần",
            "Khi có thay đổi về tài sản, lưới điện"
        ],
        "correctAnswer": "Hàng năm"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN công tác báo cáo định kỳ về kiểm kê phương tiện, trang thiết bị TKCN được quy định thời gian thế nào?",
        "answers": [
            "01 lần/năm (báo cáo năm)",
            "02 lần/năm (báo cáo 6 tháng và báo cáo năm)",
            "Không phải báo cáo",
            "Báo cáo khi có yêu cầu"
        ],
        "correctAnswer": "02 lần/năm (báo cáo 6 tháng và báo cáo năm)"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN phòng chống thiên tai thuộc trách nhiệm của ai?",
        "answers": [
            "Nhà nước",
            "Nhà nước, tập thể",
            "Tập thể",
            "Tập thể, cá nhân"
        ],
        "correctAnswer": "Tập thể, cá nhân"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN công tác Phòng, chống thiên tai phải dựa trên cơ sở nào?",
        "answers": [
            "Dựa trên cơ sở kinh nghiệm",
            "Dựa trên cơ sở khoa học",
            "Dựa trên cơ sở khoa học, kết hợp sử dụng kinh nghiệm truyền thống với tiến bộ khoa học, công nghệ",
            NaN
        ],
        "correctAnswer": "Dựa trên cơ sở khoa học, kết hợp sử dụng kinh nghiệm truyền thống với tiến bộ khoa học, công nghệ"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN nguồn lực chủ đạo trong công tác PCTT&TKCN là?",
        "answers": [
            "Nguồn lực của địa phương",
            "Nguồn lực của đơn vị thuê ngoài",
            "Nguồn lực tại chỗ và địa phương",
            "Nguồn lực tại chỗ"
        ],
        "correctAnswer": "Nguồn lực tại chỗ"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì trách nhiệm và phối hợp ứng phó thiên tai đối với rủi ro thiên tai cấp độ 2 thuộc trách nhiệm của ai ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Điện lực",
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN cấp Công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Tổng công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN Tập đoàn Điện lực Việt Nam"
        ],
        "correctAnswer": "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo quy định công tác an toàn của EVN thì trách nhiệm và phối hợp ứng phó thiên tai đối với rủi ro thiên tai cấp độ 3 trở lên thuộc trách nhiệm của ai ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Điện lực",
            "Giám đốc, BCH PCTT&TKCN cấp Công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN các Tổng công ty",
            "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN Tập đoàn Điện lực Việt Nam"
        ],
        "correctAnswer": "Tổng Giám đốc, BCH PCTT&TKCN Tập đoàn Điện lực Việt Nam"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định sức khỏe cho người làm việc trên cao ban hành kèm theo Quyết định số 479/QĐ-EVN thì khái niệm làm việc trên cao như thế nào?",
        "answers": [
            "Là làm việc ở độ cao từ 2,0 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao từ 3,0 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt sàn) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao từ 2,0 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm trọng tâm của người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao từ 2,5 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt sàn) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc"
        ],
        "correctAnswer": "Là làm việc ở độ cao từ 2,0 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định sức khỏe cho người làm việc trên cao ban hành kèm theo Quyết định số 479/QĐ-EVN thì khái niệm làm việc trên cao trên 50 mét như thế nào?",
        "answers": [
            "Là làm việc ở độ cao từ 50 mét trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao trên 50 mét, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao trên 50 mét, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm trọng tâm của người thực hiện công việc",
            "Là làm việc ở độ cao trên 50 mét, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến ngang thắt lưng của chân người thực hiện công việc"
        ],
        "correctAnswer": "Là làm việc ở độ cao trên 50 mét, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định sức khỏe cho người làm việc trên cao ban hành kèm theo Quyết định số 479/QĐ-EVN thì khám sức khỏe trước khi làm việc được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Trước khi làm việc ở độ cao từ 50 mét trở lên phải được khám sức khỏe và có xác nhận cơ quan y tế cấp huyện",
            "Trước khi làm việc ở độ cao trên 60 mét phải được khám sức khỏe và có xác nhận cơ quan y tế cấp huyện",
            "Trước khi làm việc ở độ cao trên 50 mét, người lao động phải được kiểm tra sơ bộ sức khỏe",
            "Trước khi làm việc ở độ cao từ 40 mét trở lên phải được khám sức khỏe và có giấy xác nhận cơ quan y tế cấp huyện"
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi làm việc ở độ cao trên 50 mét, người lao động phải được kiểm tra sơ bộ sức khỏe"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định sức khỏe cho người làm việc trên cao ban hành kèm theo Quyết định số 479/QĐ-EVN thì điều kiện của người được phép làm việc trên cao từ trên 50 mét là gì?",
        "answers": [
            "Trước khi làm việc trên cao trên 50 mét, người lao động phải được khám sức khỏe và có xác nhận cơ quan y tế cấp huyện",
            "Được cơ quan y tế có thẩm quyền khám định kỳ và công nhận đủ sức khỏe làm việc trên cao ở kỳ khám gần nhất. Trước khi làm việc ở độ cao trên 55 mét, người lao động phải được kiểm tra sơ bộ sức khỏe",
            "Được cơ quan y tế có thẩm quyền khám định kỳ và công nhận đủ sức khỏe làm việc trên cao ở kỳ khám gần nhất. Trước khi làm việc ở độ cao trên 50 mét, người lao động phải được kiểm tra sơ bộ sức khỏe",
            "Trước khi làm việc ở độ cao từ 40 mét trở lên phải được khám sức khỏe và có giấy xác nhận cơ quan y tế cấp huyện"
        ],
        "correctAnswer": "Được cơ quan y tế có thẩm quyền khám định kỳ và công nhận đủ sức khỏe làm việc trên cao ở kỳ khám gần nhất. Trước khi làm việc ở độ cao trên 50 mét, người lao động phải được kiểm tra sơ bộ sức khỏe"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP thì khái niệm An toàn trong thi công xây dựng công trình là ?",
        "answers": [
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không làm suy giảm sức khỏe đối với con người, ngăn ngừa sự cố gây mất ATLĐ",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố khí hậu nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không làm suy giảm sức khỏe đối với con người, ngăn ngừa sự cố gây mất ATLĐ",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không gây sự cố thiết bị",
            "Là hoạt động quản lý của các chủ thể tham gia xây dựng công trình theo quy định của Nghị định này và pháp luật khác có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không làm suy giảm sức khỏe đối với con người, ngăn ngừa sự cố gây mất ATLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP thì khái niệm Quản lý an toàn trong thi công xây dựng là ?",
        "answers": [
            "Là hoạt động quản lý của các chủ thể tham gia xây dựng công trình theo quy định pháp luật về ATVSLĐ có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình",
            "Là hoạt động quản lý của các chủ thể tham gia xây dựng công trình theo quy định của Nghị định này và pháp luật khác có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình",
            "Là giải pháp phòng, chống tác động của các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại nhằm đảm bảo không gây thương tật, tử vong, không gây sự cố thiết bị",
            "Là hoạt động quản lý của các chủ đầu tư công trình theo quy định pháp luật có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Là hoạt động quản lý của các chủ thể tham gia xây dựng công trình theo quy định của Nghị định này và pháp luật khác có liên quan nhằm đảm bảo an toàn trong thi công xây dựng công trình"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nội dung quản lý thi công xây dựng công trình bao gồm ?",
        "answers": [
            "Quản lý khối lượng, chất lượng, tiến độ thi công; Quản lý các thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ; Quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong quá trình thi công xây dựng",
            "Quản lý các thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ; Quản lý an toàn lao động, môi trường xây dựng trong thi công; Quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong quá trình thi công xây dựng",
            "Quản lý khối lượng, chất lượng, tiến độ thi công; Quản lý an toàn lao động, môi trường xây dựng trong thi công; Quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong quá trình thi công xây dựng",
            "Quản lý khối lượng, chất lượng, tiến độ thi công; Quản lý an toàn lao động, môi trường xây dựng trong thi công; Quản lý các thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Quản lý khối lượng, chất lượng, tiến độ thi công; Quản lý an toàn lao động, môi trường xây dựng trong thi công; Quản lý chi phí đầu tư xây dựng trong quá trình thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định hệ thống quản lý thi công xây dựng gồm những thành phần nào?",
        "answers": [
            "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách kỹ thuật thi công trực tiếp và thực hiện công tác quản lý chất lượng, an toàn trong thi công xây dựng",
            "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách quản lý khối lượng, tiến độ thi công xây dựng, quản lý hồ sơ thi công xây dựng công trình",
            "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách kỹ thuật thi công trực tiếp và thực hiện công tác quản lý chất lượng, khối lượng, tiến độ thi công xây dựng",
            "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách quản lý khối lượng, tiến độ thi công xây dựng, quản lý hồ sơ thi công xây dựng công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án của nhà thầu; các cá nhân phụ trách kỹ thuật thi công trực tiếp và thực hiện công tác quản lý chất lượng, an toàn trong thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu phải trình chủ đầu tư chấp thuận các nội dung gì về công tác ATLĐ?",
        "answers": [
            "Kế hoạch tổng hợp về an toàn; các biện pháp đảm bảo an toàn chi tiết đối với những công việc có nguy cơ gây sự cố trong thi công công trình",
            "Kế hoạch tài chính chi tiêu cho các biện pháp đảm bảo an toàn chi tiết đối với những công việc có nguy cơ mất ATLĐ cao đã được xác định trong kế hoạch tổng hợp về an toàn",
            "Kế hoạch tổng hợp về thiết bi có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ đối với những công việc có nguy cơ mất ATLĐ cao đã được xác định trong kế hoạch tổng hợp về an toàn",
            "Kế hoạch tổng hợp về an toàn; các biện pháp đảm bảo an toàn chi tiết đối với những công việc có nguy cơ mất ATLĐ cao đã được xác định trong kế hoạch tổng hợp về an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Kế hoạch tổng hợp về an toàn; các biện pháp đảm bảo an toàn chi tiết đối với những công việc có nguy cơ mất ATLĐ cao đã được xác định trong kế hoạch tổng hợp về an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu có trách nhiệm gì?",
        "answers": [
            "Tổ chức thực hiện kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động đối với phần việc do mình thực hiện",
            "Tổ chức thực hiện kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động đối với phần việc do chủ đầu tư thực hiện",
            "Tổ chức thực hiện kế hoạch tổng hợp về kỹ thuật thi công đối với phần việc do mình thực hiện",
            "Tổ chức thực hiện quản lý nhân sự an toàn lao động đối với phần việc do mình thực hiện"
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức thực hiện kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động đối với phần việc do mình thực hiện"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định tiêu chuẩn của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu và chủ đầu tư là ?",
        "answers": [
            "Phải được đào tạo về chuyên ngành chuyên ngành kỹ thuật xây dựng và đáp ứng quy định khác của pháp luật về xây dựng",
            "Phải được đào tạo về chuyên ngành an toàn lao động hoặc chuyên ngành kỹ thuật xây dựng và đáp ứng quy định khác của pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Phải được đào tạo về chuyên ngành điện lực và đáp ứng quy định khác của pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Phải được đào tạo về chuyên ngành an toàn lao động hoặc chuyên ngành kỹ thuật xây dựng và đáp ứng quy định khác của pháp luật về an toàn điện"
        ],
        "correctAnswer": "Phải được đào tạo về chuyên ngành an toàn lao động hoặc chuyên ngành kỹ thuật xây dựng và đáp ứng quy định khác của pháp luật về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu phải dừng thi công xây dựng khi nào?",
        "answers": [
            "Phát hiện nguy cơ xảy ra sự cố gây mất an toàn lao động",
            "Phát hiện ra tai nạn lao động, vi phạm các quy trình quản lý thiết bị, gây sự cố",
            "Phát hiện nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động",
            "Phát hiện nguy cơ xảy ra sự cố gây mất an toàn lao động hoặc vi phạm quy trình thi công xây dựng"
        ],
        "correctAnswer": "Phát hiện nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, nhà thầu sau khi dừng thi công do sự cố, tai nạn phải tiếp tục thực hiện các nội dung gì?",
        "answers": [
            "Phải có biện pháp khắc phục hậu quả tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động xảy ra trong quá trình thi công xây dựng công trình",
            "Phải có biện pháp khắc phục để đảm bảo an toàn trước khi tiếp tục thi công",
            "Phải có biện pháp khắc phục để đảm bảo không gây sự cố trước khi tiếp tục thi công; khắc phục hậu quả sự cố gây mất an toàn lao động xảy ra trong quá trình thi công xây dựng công trình",
            "Phải có biện pháp khắc phục để đảm bảo an toàn trước khi tiếp tục thi công; khắc phục hậu quả tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động xảy ra trong quá trình thi công xây dựng công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có biện pháp khắc phục để đảm bảo an toàn trước khi tiếp tục thi công; khắc phục hậu quả tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động xảy ra trong quá trình thi công xây dựng công trình"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của nhà thầu trong việc báo cáo chủ đầu tư về những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Tiến độ, chất lượng, khối lượng, an toàn lao động và vệ sinh môi trường theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư.",
            "Khối lượng, an toàn lao động và vệ sinh môi trường theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư",
            "Tiến độ, chất lượng, khối lượng, vệ sinh môi trường theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư",
            "Tiến độ, chất lượng, khối lượng theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư"
        ],
        "correctAnswer": "Tiến độ, chất lượng, khối lượng, an toàn lao động và vệ sinh môi trường theo hợp đồng xây dựng và quy định của pháp luật khác có liên quan hoặc báo cáo đột xuất theo yêu cầu của chủ đầu tư."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý ATLĐ của nhà thầu trong việc triển khai thực hiện Kế hoạch tổng hợp về an toàn lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Phối hợp với các bên liên quan thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về tiến độ thi công và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng",
            "Phối hợp với các bên liên quan thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về an toàn, biện pháp đảm bảo an toàn và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng",
            "Phối hợp với các bên liên quan thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về biện pháp kỹ thuật thi công và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng",
            "Thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về an toàn, biện pháp đảm bảo an toàn và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng"
        ],
        "correctAnswer": "Phối hợp với các bên liên quan thường xuyên rà soát kế hoạch tổng hợp về an toàn, biện pháp đảm bảo an toàn và đề xuất điều chỉnh kịp thời, phù hợp với thực tế thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu trong việc hướng dẫn an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Hướng dẫn người lao động nhận diện các yếu tố nguy hiểm có thể xảy ra tai nạn và các biện pháp kỹ thuật thi công công trình",
            "Hướng dẫn người lao động thực hiện các biện pháp ngăn ngừa tai nạn trên công trường",
            "Hướng dẫn người lao động nhận diện các yếu tố nguy hiểm có thể xảy ra tai nạn và các biện pháp ngăn ngừa tai nạn trên công trường",
            "Hướng dẫn người lao động nhận diện các yếu tố nguy hiểm có thể xảy ra tai nạn và các biện pháp ngăn ngừa sự cố thiết bị thi công công trường"
        ],
        "correctAnswer": "Hướng dẫn người lao động nhận diện các yếu tố nguy hiểm có thể xảy ra tai nạn và các biện pháp ngăn ngừa tai nạn trên công trường"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phải kiểm tra, giám sát và yêu cầu người lao động thực hiện những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ làm việc; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ; quản lý số lượng người lao động làm việc trên công trường",
            "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ thi công; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ; quản lý số lượng thiết bị làm việc trên công trường",
            "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ, PTBVCN trong quá trình làm việc; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ",
            "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ, PTBVCN trong quá trình làm việc; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ; quản lý số lượng người lao động làm việc trên công trường"
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện sử dụng đúng và đủ dụng cụ, PTBVCN trong quá trình làm việc; kiểm tra, giám sát việc tuân thủ các yêu cầu về ATLĐ; quản lý số lượng người lao động làm việc trên công trường"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phát hiện vi phạm các quy định về quản lý ATLĐ hoặc các nguy cơ xảy ra TNLĐ, sự cố gây mất ATLĐ thì xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Quyết định việc tạm dừng thi công xây dựng đối với công việc có nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động",
            "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ biện pháp kỹ thuật an toàn hoặc vi phạm các quy định về sử dụng dụng cụ, phương tiện bảo vệ cá nhân trong thi công xây dựng",
            "Phải có biện pháp xử lý, chấn chỉnh kịp thời và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của nhà thầu phát hiện người lao động vi phạm các quy định về an toàn phải ?",
        "answers": [
            "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ biện pháp kỹ thuật an toàn hoặc vi phạm các quy định về sử dụng dụng cụ, PTBVCN",
            "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ BPKTAT hoặc vi phạm các quy định về sử dụng dụng cụ, PTBVCN và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án",
            "Đình chỉ thiết bị có yêu cầu nghiêm ngặt về ATLĐ và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án",
            "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ biện pháp kỹ thuật an toàn và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án"
        ],
        "correctAnswer": "Đình chỉ tham gia lao động đối với người lao động không tuân thủ BPKTAT hoặc vi phạm các quy định về sử dụng dụng cụ, PTBVCN và báo cáo cho chỉ huy trưởng công trường hoặc giám đốc dự án"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của chủ đầu tư trong việc kiểm tra các điều kiện về an toàn khi khởi công công trình xây dựng như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải đủ điều kiện có biện pháp đảm bảo an toàn khi thi công",
            "Phải đủ điều kiện có biện pháp kỹ thuât khi thi công",
            "Phải đủ điều kiện có biện pháp đảm bảo an toàn và môi trường khi thi công",
            "Phải đủ điều kiện có biện pháp đảm bảo đủ phương tiện và môi trường khi thi công"
        ],
        "correctAnswer": "Phải đủ điều kiện có biện pháp đảm bảo an toàn và môi trường khi thi công"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trách nhiệm của chủ đầu tư trong việc giám sát công trình xây dựng như thế nào?",
        "answers": [
            "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý tiên độ trong thi công xây dựng",
            "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý khối lượng trong thi công xây dựng",
            "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý chất lượng trong thi công xây dựng.",
            "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý an toàn trong thi công xây dựng"
        ],
        "correctAnswer": "Bố trí đủ nhân lực phù hợp để thực hiện giám sát thi công xây dựng, quản lý an toàn trong thi công xây dựng"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP quy định việc tạm dừng hoặc đình chỉ thi công đối với nhà thầu thi công xây dựng khi ?",
        "answers": [
            "Biện pháp thi công không đảm bảo an toàn, vi phạm các quy định về quản lý an toàn lao động làm xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động",
            "Biện pháp thi công không đảm bảo kỹ thuật, vi phạm các quy định về quản lý an toàn lao động làm xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra sự cố.",
            "Biện pháp thi công không đảm bảo an toàn, vi phạm các quy định về tiến độ công trình hoặc có nguy cơ không hoàn thành công trình theo hợp đồng",
            "Biện pháp thi công không đảm bảo kỹ thuật làm xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Biện pháp thi công không đảm bảo an toàn, vi phạm các quy định về quản lý an toàn lao động làm xảy ra hoặc có nguy cơ xảy ra tai nạn lao động, sự cố gây mất an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, trong quy định trách nhiệm của Người thực hiện công tác quản lý an toàn lao động của chủ đầu tư thì nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Tổ chức giám sát việc thực hiện các quy định về an toàn trong thi công xây dựng của các nhà thầu",
            "Tổ chức giám sát việc thực hiện các quy định về chất lượng thi công xây dựng của các nhà thầu",
            "Tổ chức phối hợp giữa các nhà thầu để thực hiện quản lý an toàn và giải quyết các vấn đề phát sinh về an toàn lao động trong thi công xây dựng công trình",
            "Tạm dừng hoặc đình chỉ thi công khi phát hiện dấu hiệu vi phạm quy định về an toàn trong thi công xây dựng công trình"
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức giám sát việc thực hiện các quy định về chất lượng thi công xây dựng của các nhà thầu"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 06/2021/NĐ-CP, đánh giá về khối lượng, tiến độ công việc đã hoàn thành trong kỳ báo cáo, công tác tổ chức thi công và đảm bảo an toàn lao động trong thi công xây dựng công trình gồm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Khối lượng công việc đã hoàn thành trong kỳ báo cáo. Khối lượng công việc đã được nghiệm thu. So sánh với tiến độ thi công tổng thể và nguyên nhân gây chậm tiến độ (nếu có)",
            "Đánh giá công tác tổ chức thi công so với biện pháp thi công được phê duyệt. Các thay đổi về biện pháp thi công (nếu có)",
            "Đánh giá việc thực hiện các nội dung của kế hoạch đảm bảo an toàn được phê duyệt",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm người lao động như thế nào?",
        "answers": [
            "Là người làm việc cho NSDLĐ theo thỏa thuận, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành, giám sát của NSDLĐ. Độ tuổi lao động tối thiểu của người lao động là đủ 15 tuổi",
            "Người lao động là người từ đủ 18 tuổi trở lên, có khả năng lao động, làm việc theo hợp đồng dịch vụ lao động, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành của người sử dụng lao động",
            "Người lao động là người từ đủ 16 tuổi trở lên, có khả năng lao động, làm việc theo hợp đồng dịch vụ, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành của người sử dụng lao động",
            "Người lao động là người từ đủ 17 tuổi trở lên, có khả năng lao động, làm việc theo hợp đồng lao động ngắn hạn, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành của người sử dụng lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Là người làm việc cho NSDLĐ theo thỏa thuận, được trả lương và chịu sự quản lý, điều hành, giám sát của NSDLĐ. Độ tuổi lao động tối thiểu của người lao động là đủ 15 tuổi"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm người sử dụng lao động (NSDLĐ) như thế nào?",
        "answers": [
            "Là doanh nghiệp, cơ quan, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có thuê mướn, sử dụng người lao động làm việc cho mình theo thỏa thuận, trường hợp NSDLĐ là cá nhân thì phải có năng lực hành vi dân sự đầy đủ.",
            "Là người chủ doanh nghiệp, cơ quan, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có thuê mướn, sử dụng lao động theo hợp đồng lao động.",
            "Là doanh nghiệp, cơ quan, tổ chức có thuê mướn, sử dụng lao động theo hợp đồng lao động; nếu là cá nhân thì phải có năng lực hành vi dân sự đầy đủ.",
            "Là đơn vị có thuê mướn, sử dụng người lao động làm việc theo thỏa thuận, hợp đồng lao động, tất cả các cá nhân được thuê làm lao động phải có năng lực hành vi dân sự đầy đủ."
        ],
        "correctAnswer": "Là doanh nghiệp, cơ quan, tổ chức, hợp tác xã, hộ gia đình, cá nhân có thuê mướn, sử dụng người lao động làm việc cho mình theo thỏa thuận, trường hợp NSDLĐ là cá nhân thì phải có năng lực hành vi dân sự đầy đủ."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người sử dụng lao động có các nghĩa vụ gì?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thỏa ước lao động tập thể và thỏa thuận hợp pháp khác; tôn trọng danh dự, nhân phẩm của người lao động; Thiết lập cơ chế và thực hiện đối thoại, trao đổi với người lao động và tổ chức đại diện người lao động; thực hiện quy chế dân chủ ở cơ sở tại nơi làm việc",
            "Đào tạo, đào tạo lại, bồi dưỡng nâng cao trình độ, kỹ năng nghề nhằm duy trì, chuyển đổi nghề nghiệp, việc làm cho người lao động",
            "Thực hiện quy định của pháp luật về lao động, việc làm, giáo dục nghề nghiệp, bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế, bảo hiểm thất nghiệp và an toàn, vệ sinh lao động; xây dựng và thực hiện các giải pháp phòng, chống quấy rối tình dục tại nơi làm việc",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm tổ chức đại diện người lao động tại cơ sở bao gồm những bộ phận nào?",
        "answers": [
            "Tổ chức đại diện tập thể lao động tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Ban lãnh đạo cơ sở ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở.",
            "Tổ chức đại diện người lao động tại cơ sở bao gồm công đoàn cơ sở và tổ chức của người lao động tại doanh nghiệp.",
            "Tổ chức đại diện tập thể lao động tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Hiệp hội ngành nghề ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở.",
            "Tổ chức đại diện tập thể lao động tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Ban chấp hành Đảng ủy cơ sở ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức đại diện người lao động tại cơ sở bao gồm công đoàn cơ sở và tổ chức của người lao động tại doanh nghiệp."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm quan hệ lao động là ?",
        "answers": [
            "Quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình thực hiện công việc giữa người lao động và người sử dụng lao động.",
            "Quan hệ về kỷ luật lao động giữa người lao động và người sử dụng lao động.",
            "Là quan hệ xã hội phát sinh trong việc thuê mướn, sử dụng lao động, trả lương giữa người lao động, người sử dụng lao động, các tổ chức đại diện của các bên, cơ quan nhà nước có thẩm quyền.",
            "Quan hệ xã hội phát sinh trong việc thuê mướn, sử dụng lao động, trả lương giữa người lao động và đại diện người lao động."
        ],
        "correctAnswer": "Là quan hệ xã hội phát sinh trong việc thuê mướn, sử dụng lao động, trả lương giữa người lao động, người sử dụng lao động, các tổ chức đại diện của các bên, cơ quan nhà nước có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động có các quyền gì?",
        "answers": [
            "Làm việc; tự do lựa chọn việc làm, nơi làm việc, nghề nghiệp, học nghề, nâng cao trình độ nghề nghiệp; không bị phân biệt đối xử, cưỡng bức lao động, quấy rối tình dục tại nơi làm việc",
            "Hưởng lương phù hợp với trình độ, kỹ năng nghề trên cơ sở thỏa thuận với người sử dụng lao động; được bảo hộ lao động, làm việc trong điều kiện bảo đảm về an toàn, vệ sinh lao động; nghỉ theo chế độ, nghỉ hằng năm có hưởng lương và được hưởng phúc lợi tập thể",
            "Từ chối làm việc nếu có nguy cơ rõ ràng đe dọa trực tiếp đến tính mạng, sức khỏe trong quá trình thực hiện công việc",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người lao động có các nghĩa vụ gì?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thỏa ước lao động tập thể và thỏa thuận hợp pháp khác",
            "Chấp hành kỷ luật lao động, nội quy lao động; tuân theo sự quản lý, điều hành, giám sát của người sử dụng lao động",
            "Thực hiện quy định của pháp luật về lao động, việc làm, giáo dục nghề nghiệp, bảo hiểm xã hội, bảo hiểm y tế, bảo hiểm thất nghiệp và an toàn, vệ sinh lao động",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì người lao động không phải thực hiện nghĩa vụ sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thoả ước lao động tập thể.",
            "Chấp hành kỷ luật lao động, nội quy lao động, tuân theo sự điều hành hợp pháp của người sử dụng lao động",
            "Phải báo cáo kịp thời, đầy đủ về thu nhập cho NSDLĐ và đóng bảo hiểm xã hội",
            "Thực hiện các quy định của pháp luật về bảo hiểm xã hội và pháp luật về bảo hiểm y tế"
        ],
        "correctAnswer": "Phải báo cáo kịp thời, đầy đủ về thu nhập cho NSDLĐ và đóng bảo hiểm xã hội"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, người sử dụng lao động không có quyền nào trong số các quyền sau đây?",
        "answers": [
            "Tuyển dụng, bố trí, điều hành lao động theo nhu cầu sản xuất, kinh doanh; khen thưởng và xử lý vi phạm kỷ luật lao động",
            "Thành lập, gia nhập, hoạt động trong tổ chức nghề nghiệp và tổ chức khác theo quy định của pháp luật; đóng cửa tạm thời nơi làm việc",
            "Đề nghị cơ quan nhà nước bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động",
            "Yêu cầu tập thể lao động đối thoại, thương lượng, ký kết thoả ước lao động tập thể; tham gia giải quyết tranh chấp lao động, đình công; trao đổi với công đoàn về các vấn đề trong quan hệ lao động, cải thiện đời sống vật chất và tinh thần của người lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Đề nghị cơ quan nhà nước bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động người sử dụng lao động không phải thực hiện nghĩa vụ nào trong số các nghĩa vụ sau đây?",
        "answers": [
            "Thực hiện hợp đồng lao động, thoả ước lao động tập thể và thoả thuận khác với người lao động, tôn trọng danh dự, nhân phẩm của người lao động; thực hiện các quy định khác của pháp luật về lao động, pháp luật về bảo hiểm xã hội và bảo hiểm y tế",
            "Thiết lập cơ chế và thực hiện đối thoại với tập thể lao động tại doanh nghiệp và thực hiện nghiêm chỉnh quy chế dân chủ ở cơ sở; lập sổ quản lý lao động, sổ lương và xuất trình khi cơ quan có thẩm quyền yêu cầu",
            "Khai trình việc sử dụng lao động trong thời hạn 30 ngày, kể từ ngày bắt đầu hoạt động và định kỳ báo cáo tình hình lao động với cơ quan quản lý nhà nước về lao động ở địa phương",
            "Khai báo kịp thời với cơ quan nhà nước để bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Khai báo kịp thời với cơ quan nhà nước để bắt giữ người lao động vi phạm nghiêm trọng kỷ luật lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm tổ chức đại diện người sử dụng lao động là ?",
        "answers": [
            "Tổ chức đại diện tập thể NSDLĐ tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Ban lãnh đạo cơ sở ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở",
            "Là tổ chức được thành lập hợp pháp, đại diện và bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người sử dụng lao động trong quan hệ lao động",
            "Tổ chức đại diện tập thể NSDLĐ tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Hiệp hội ngành nghề ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở",
            "Tổ chức đại diện tập thể NSDLĐ tại cơ sở là Ban chấp hành công đoàn cơ sở hoặc Ban chấp hành Đảng ủy cơ sở ở nơi chưa thành lập công đoàn cơ sở"
        ],
        "correctAnswer": "Là tổ chức được thành lập hợp pháp, đại diện và bảo vệ quyền, lợi ích hợp pháp của người sử dụng lao động trong quan hệ lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động thì quyền nào của người lao động về an toàn lao động?",
        "answers": [
            "Làm việc, tự do lựa chọn việc làm, nghề nghiệp, học nghề, nâng cao trình độ nghề nghiệp và không bị phân biệt đối xử; Đơn phương chấm dứt hợp đồng lao động; Đình công",
            "Hưởng lương phù hợp với trình độ kỹ năng nghề; được bảo hộ lao động, làm việc trong điều kiện bảo đảm về an toàn; nghỉ theo chế độ, nghỉ hằng năm có lương và phúc lợi tập thể",
            "Từ chối làm việc nếu có nguy cơ rõ ràng đe dọa trực tiếp đến tính mạng, sức khỏe trong quá trình thực hiện công việc",
            "Thành lập, gia nhập, hoạt động công đoàn, tổ chức khác; yêu cầu và tham gia đối thoại với NSDLĐ, thực hiện quy chế dân chủ và được tham vấn tại nơi làm việc; tham gia quản lý theo nội quy của NSDLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Từ chối làm việc nếu có nguy cơ rõ ràng đe dọa trực tiếp đến tính mạng, sức khỏe trong quá trình thực hiện công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động khái niệm cưỡng bức lao động là ?",
        "answers": [
            "Dùng chế độ tăng lương, thưởng để ép buộc người lao động phải làm việc trái ý muốn của họ",
            "Dùng vũ lực, đe dọa dùng vũ lực hoặc các thủ đoạn khác để ép buộc người lao động phải làm việc trái ý muốn của họ",
            "Dùng vũ lực, đe dọa dùng vũ lực hoặc các thủ đoạn khác để ép buộc người lao động phải làm việc theo ý muốn của NSDLĐ",
            "Dùng lời nói và các thủ sđoạn xuyên tạc, vu khống để ép buộc người lao động phải làm việc trái ý muốn của họ"
        ],
        "correctAnswer": "Dùng vũ lực, đe dọa dùng vũ lực hoặc các thủ đoạn khác để ép buộc người lao động phải làm việc trái ý muốn của họ"
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động Người sử dụng lao động có trách nhiệm gì về AT-VSLĐ?",
        "answers": [
            "Bảo đảm nơi làm việc đạt yêu cầu về AT-VSLĐ; Bảo đảm các điều kiện về AT-VSLĐ; Kiểm tra, đánh giá các yếu tố nguy hiểm, có hại tại nơi làm",
            "Định kỳ kiểm tra, bảo dưỡng máy, thiết bị, nhà xưởng, kho tàng; Phải có bảng chỉ dẫn về AT-VSLĐ đối với máy, thiết bị, nơi làm việc",
            "Lấy ý kiến tổ chức đại diện tập thể lao động tại cơ sở khi xây dựng kế hoạch và thực hiện các hoạt động bảo đảm an toàn lao động, vệ sinh lao động",
            "Người sử dụng lao động có trách nhiệm thực hiện đầy đủ các giải pháp nhằm bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động có trách nhiệm thực hiện đầy đủ các giải pháp nhằm bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Bộ Luật lao động, Người lao động có trách nhiệm gì về AT-VSLĐ?",
        "answers": [
            "Không chấp hành các quy định, quy trình, nội quy về an toàn lao động, vệ sinh lao động có liên quan đến công việc, nhiệm vụ được giao",
            "Sử dụng và bảo quản các phương tiện bảo vệ cá nhân đã được trang cấp; các thiết bị an toàn lao động, vệ sinh lao động nơi làm việc và nơi ở",
            "Báo cáo kịp thời với cơ quan công an khi phát hiện nguy cơ gây tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp, gây độc hại hoặc sự cố nguy hiểm; tham gia cấp cứu và khắc phục hậu quả tai nạn lao động",
            "Người lao động có trách nhiệm chấp hành quy định, nội quy, quy trình, yêu cầu về an toàn, vệ sinh lao động; tuân thủ pháp luật và nắm vững kiến thức, kỹ năng về các biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Người lao động có trách nhiệm chấp hành quy định, nội quy, quy trình, yêu cầu về an toàn, vệ sinh lao động; tuân thủ pháp luật và nắm vững kiến thức, kỹ năng về các biện pháp bảo đảm an toàn, vệ sinh lao động tại nơi làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT thì Đơn vị quản lý vận hành là ?",
        "answers": [
            "Đơn vị trực tiếp thực hiện quản lý, vận hành các công trình điện lực",
            "Đơn vị trực tiếp chỉ huy vận hành các công trình điện lực",
            "Đơn vị cấp Công ty trực tiếp thực hiện quản lý, vận hành lưới điện",
            "Đơn vị cấp Điện lực trực tiếp thực hiện quản lý, vận hành các thiết bị điện"
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị trực tiếp thực hiện quản lý, vận hành các công trình điện lực"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT Kiểm tra không còn điện được qui định thế nào?",
        "answers": [
            "Trong trường hợp mạch điện đã được cắt điện nằm gần hoặc giao chéo với mạch điện cao áp có điện phải kiểm tra điện áp cảm ứng bằng thiết bị kiểm tra điện áp.",
            "Khi phát hiện điện áp cảm ứng, nhân viên đơn vị công tác phải báo cáo với Người chỉ huy trực tiếp. Người chỉ huy trực tiếp phải đưa ra các BPAT bổ sung, các chỉ dẫn thích hợp để đảm bảo an toàn cho nhân viên đơn vị công tác như nối đất làm việc",
            "Khi tiến hành công việc đã được cắt điện phải kiểm tra xác định nơi làm việc không còn điện",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, quy định việc sử dụng tấm che cách điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên đường dây điện áp đến 35 kV, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định tại khoản 25.1, cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện.",
            "Trên đường dây điện áp đến 110 kV, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định khoảng cách an toàn có rào chắn, cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện.",
            "Tại các TBA đến 35 kV, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định tại khoản 25.1, cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện.",
            "Trên đường dây hạ áp 0,4 kV, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định tại khoản 25.1, cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Trên đường dây điện áp đến 35 kV, khi khoảng cách giữa dây dẫn và cột điện nhỏ hơn theo quy định tại khoản 25.1, cho phép tiến hành các công việc ở trên thân cột nhưng phải dùng các tấm che bằng vật liệu cách điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định lưu Phiếu công tác, lệnh công tác là ?",
        "answers": [
            "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 10 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác",
            "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 20 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác",
            "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 15 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác",
            "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 30 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác"
        ],
        "correctAnswer": "Phiếu công tác, lệnh công tác phải được lưu ít nhất 15 ngày, kể từ ngày kết thúc công tác"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT quy định công việc thực hiện theo phiếu công tác là ?",
        "answers": [
            "Khi phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc; Làm việc không có điện; Làm việc ở gần phần có điện; Làm việc có điện.",
            "Khi phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc; Làm việc không có điện; Làm việc ở xa nơi có điện; Làm việc có điện.",
            "Khi không phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc; Làm việc không có điện; Làm việc ở gần phần có điện; Làm việc có điện",
            "Khi phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật thi công công trình điện; Làm việc không có điện; Làm việc ở gần phần có điện; Làm việc có điện"
        ],
        "correctAnswer": "Khi phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc; Làm việc không có điện; Làm việc ở gần phần có điện; Làm việc có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư 39/2020/TT-BCT, trong quy định công việc thực hiện theo lệnh công tác thì nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Công việc không cần phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc.",
            "Các công việc phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc.",
            "Làm việc ở xa nơi có điện. Các công việc với điện hạ áp do lãnh đạo đơn vị quyết định",
            "Các công việc để xử lý sự cố dưới sự giám sát của nhân viên vận hành trong ca trực"
        ],
        "correctAnswer": "Các công việc phải thực hiện các biện pháp kỹ thuật an toàn chuẩn bị chỗ làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì trách nhiệm của người sử dụng lao động về việc báo cáo định kỳ tình hình TNLĐ là ?",
        "answers": [
            "Báo cáo lên Sở LĐTBXH địa phương định kỳ 6 tháng (trước 05/7) và 01 năm (trước 10/01)",
            "Báo cáo lên Sở LĐTBXH địa phương định kỳ 01 năm / 01 lần",
            "Báo cáo lên UBND cấp tỉnh định kỳ 6 tháng / 01 lần",
            "Báo cáo lên Thanh tra ATLĐ tỉnh định kỳ 01 quý / 01 lần"
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo lên Sở LĐTBXH địa phương định kỳ 6 tháng (trước 05/7) và 01 năm (trước 10/01)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì TNLĐ được phân làm mấy loại?",
        "answers": [
            "Năm loại: nhẹ, nặng, chết người, nghiêm trọng và cực kỳ nghiêm trọng",
            "Ba loại: nhẹ, nặng, chết người.",
            "Bốn loại: nhẹ, nặng, chết người, nghiêm trọng.",
            "Hai loại: nặng, chết người"
        ],
        "correctAnswer": "Ba loại: nhẹ, nặng, chết người."
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì khi xảy ra TNLĐ nặng từ 02 người trở lên thì cơ sở để xảy ra TNLĐ phải khai báo ngay cho những cơ quan tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ",
            "Công an cấp huyện nơi xảy ra TNLĐ",
            "Cơ quan cấp trên trực tiếp",
            "Liên đoàn lao động tỉnh nơi xảy ra TNLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì khi xảy ra TNLĐ chết người thì cơ sở để xảy ra TNLĐ phải khai báo ngay cho những cơ quan tổ chức nào?",
        "answers": [
            "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ",
            "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ và Công an cấp huyện nơi xảy ra TNLĐ",
            "Cơ quan cấp trên trực tiếp",
            "Liên đoàn lao động tỉnh nơi xảy ra TNLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Thanh tra Sở LĐTBXH tỉnh, Thành phố trực thuộc trung ương nơi xảy ra TNLĐ và Công an cấp huyện nơi xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì tai nạn lao động làm chết người thuộc trường hợp sau đây ?",
        "answers": [
            "Chết tại nơi xảy ra tai nạn; Chết trên đường đi cấp cứu hoặc trong thời gian cấp cứu",
            "Chết trong thời gian điều trị hoặc chết do tái phát của vết thương do tai nạn lao động gây ra theo kết luận tại biên bản giám định pháp y",
            "Người lao động được tuyên bố chết theo kết luận của Tòa án đối với trường hợp mất tích",
            "Một trong các trường hợp trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Một trong các trường hợp trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì trường hợp người lao động bị tai nạn giao thông được công nhận TNLĐ khi ?",
        "answers": [
            "Đang thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động; đi từ nơi ở đến nơi làm việc hoặc đi từ nơi làm việc về nơi ở",
            "Đi từ nơi ở đến nơi làm việc hoặc đi từ nơi làm việc về nơi ở",
            "Đi lại khi đang thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động",
            "Đang thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động; đi từ nơi ở đến nơi làm việc và ngược lại theo sự phân công của Người sử dụng lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Đang thực hiện công việc, nhiệm vụ lao động; đi từ nơi ở đến nơi làm việc hoặc đi từ nơi làm việc về nơi ở"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016, trường hợp người lao động bị TNGT thì tiến hành xác minh, lập biên bản điều tra TNLĐ căn cứ vào văn bản, tài liệu nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Hồ sơ giải quyết tai nạn giao thông của cơ quan cảnh sát giao thông",
            "Văn bản xác nhận bị tai nạn của cơ quan công an cấp xã nơi xảy ra tai nạn",
            "Văn bản xác nhận bị tai nạn của chính quyền địa phương nơi xảy ra tai nạn",
            "Một trong các văn bản trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Một trong các văn bản trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016, trường hợp vụ tai nạn lao động xảy ra tại nơi thuộc thẩm quyền quản lý của NSDLĐ, nhưng nạn nhân là người lao động thuộc quyền quản lý của NSDLĐ khác thì xử lý thế nào?",
        "answers": [
            "NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở, đồng thời mời đại diện Thanh tra Sở LĐTBXH tham gia Đoàn điều tra",
            "NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở, đồng thời mời đại diện NSDLĐ của nạn nhân tham gia Đoàn điều tra",
            "NSDLĐ của nạn nhân có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở, đồng thời mời đại diện NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn tham gia Đoàn điều tra",
            "Đoàn điều tra TNLĐ cấp tỉnh điều tra, đồng thời mời đại diện NSDLĐ của nạn nhân và NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn tham gia Đoàn điều tra"
        ],
        "correctAnswer": "NSDLĐ tại nơi xảy ra tai nạn có trách nhiệm thành lập Đoàn điều tra TNLĐ cấp cơ sở, đồng thời mời đại diện NSDLĐ của nạn nhân tham gia Đoàn điều tra"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì nội dung kiểm soát các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc là ?",
        "answers": [
            "Nhận diện và đánh giá rủi ro; Xác định mục tiêu và các biện pháp phòng, chống ;Triển khai và đánh giá hiệu quả các biện pháp phòng, chống",
            "Nhận diện và đánh giá các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại; Xây dựng các biện pháp phòng, chống ;Đánh giá hiệu quả các biện pháp phòng, chống",
            "Nhận diện và đánh giá các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại; Xác định mục tiêu và các biện pháp phòng, chống ;Triển khai và đánh giá hiệu quả các biện pháp phòng, chống",
            "Nhận diện và đánh giá các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại; Xác định mục tiêu phòng, chống ;Đánh giá hiệu quả các biện pháp loại trừ các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại."
        ],
        "correctAnswer": "Nhận diện và đánh giá các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại; Xác định mục tiêu và các biện pháp phòng, chống ;Triển khai và đánh giá hiệu quả các biện pháp phòng, chống"
    },
    {
        "question": "Theo Nghị định số 39/NĐ-CP ngày 15/5/2016 thì NSDLĐ xác định mục tiêu và các biện pháp phù hợp để phòng, chống tác hại của các yếu tố nguy hiểm, cỏ hại tại nơi làm việc, theo thứ tự ưu tiên sau đây ?",
        "answers": [
            "Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Ngăn chặn, hạn chế sự tiếp xúc, giảm thiểu tác hại bằng việc sử dụng các biện pháp kỹ thuật - Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính",
            "Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính.- Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Ngăn chặn, hạn chế sự tiếp xúc, giảm thiểu tác hại bằng việc sử dụng các biện pháp kỹ thuật",
            "Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính",
            "Ngăn chặn, hạn chế sự tiếp xúc, giảm thiểu tác hại bằng việc sử dụng các biện pháp kỹ thuật - Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính"
        ],
        "correctAnswer": "Loại trừ ngay từ khâu thiết kế nhà xưởng, lựa chọn công nghệ, thiết bị, nguyên vật liệu; - Ngăn chặn, hạn chế sự tiếp xúc, giảm thiểu tác hại bằng việc sử dụng các biện pháp kỹ thuật - Áp dụng các biện pháp tổ chức, hành chính"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ thì quy định (khái niệm) “Công trình lưới điện cao áp” như thế nào?",
        "answers": [
            "Bao gồm lưới điện cao áp và hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp, áp dụng cho lưới điện có điện áp danh định từ 6 kV trở lên.",
            "Lưới điện cao áp là lưới điện có điện áp danh định từ 1.000 V trở lên",
            "Bao gồm lưới điện cao áp và hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp, áp dụng cho lưới điện có điện áp danh định từ 10 kV trở lên",
            "Bao gồm lưới điện cao áp, áp dụng cho lưới điện có điện áp danh định từ 6 kV trở lên"
        ],
        "correctAnswer": "Lưới điện cao áp là lưới điện có điện áp danh định từ 1.000 V trở lên"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ thì Nghị định này quy định chi tiết về bồi thường, hỗ trợ như thế nào?",
        "answers": [
            "Bồi thường, hỗ trợ khi xây dựng, cải tạo, sửa chữa, quản lý vận hành lưới điện cao áp.",
            "Bồi thường, hỗ trợ nhà ở, công trình, đất và cây trong hành lang bảo vệ an toàn đường dây dẫn điện trên không khi xây dựng các công trình lưới điện cao áp",
            "Bồi thường, hỗ trợ đất và cây ngoài hành lang bảo vệ an toàn đường dây dẫn điện trên không khi xây dựng, cải tạo, sửa chữa, quản lý vận hành lưới điện cao áp",
            "Bồi thường, hỗ trợ nhà ở, công trình khi xây dựng, cải tạo, sửa chữa, quản lý vận hành lưới điện cao áp"
        ],
        "correctAnswer": "Bồi thường, hỗ trợ khi xây dựng, cải tạo, sửa chữa, quản lý vận hành lưới điện cao áp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ thì khía niệm (định nghĩa) dây bọc như thế nào?",
        "answers": [
            "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện có mức cách điện tối thiểu bằng điện áp dây của đường dây",
            "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện có mức cách điện tối thiểu chịu được điện áp 2kV trở lên",
            "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện có mức cách điện tối thiểu bằng điện áp pha của đường dây",
            "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện để giảm khoảng cách hành lang đường dây"
        ],
        "correctAnswer": "Dây bọc là dây dẫn điện được bọc lớp cách điện có mức cách điện tối thiểu bằng điện áp pha của đường dây"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ thì Nghị định này quy định chi tiết về dây dẫn, dây chông sét như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong một khoảng cột, dây chống sét không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 50 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây",
            "Trong một khoảng cột, dây dẫn điện và dây chống sét không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 120 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây",
            "Trong một khoảng cột, dây dẫn điện không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 240 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây",
            "Trong một khoảng cột, dây dẫn điện và dây chống sét không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 240 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây"
        ],
        "correctAnswer": "Trong một khoảng cột, dây dẫn điện và dây chống sét không được phép có mối nối, trừ dây dẫn điện có tiết diện từ 240 mm2 trở lên cho phép có một mối nối cho một dây"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, đối với đoạn đường dây dẫn điện trên không vượt qua nhà ở, công trình có người sinh sống, làm việc bên trong và nơi thường xuyên tập trung đông người thì ?",
        "answers": [
            "Các chế độ vận hành của đường dây không được vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định",
            "Các chế độ vận hành của đường dây có thể vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định nhưng trong giới hạn cho phép",
            "Các chế độ vận hành của đường dây không được vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định về điện áp",
            "Các chế độ vận hành của đường dây không được vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định về công suất"
        ],
        "correctAnswer": "Các chế độ vận hành của đường dây không được vượt quá tiêu chuẩn, định mức quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, quy định về thống kê báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang như thế nào?",
        "answers": [
            "Chủ đầu tư công trình điện phải thực hiện việc thống kê, báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp",
            "ĐVQLVH phải thực hiện việc thống kê, báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp",
            "ĐQLVH phải thực hiện việc thống kê, báo cáo sự cố, tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp",
            "ĐQLVH phải thực hiện việc thống kê, báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao hạ áp"
        ],
        "correctAnswer": "ĐVQLVH phải thực hiện việc thống kê, báo cáo tai nạn điện, vi phạm hành lang bảo vệ an toàn lưới điện cao áp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, quy định về huấn luyện về an toàn điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Người lao động làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, cấp Thẻ an toàn điện",
            "Người lao động làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, cấp Thẻ ATLĐ",
            "Người lao động làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, sát hạch về an toàn điện",
            "Người lao động không làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, sát hạch về an toàn điện"
        ],
        "correctAnswer": "Người lao động làm công việc xây dựng, vận hành, kiểm định và sửa chữa đường dây dẫn điện, thiết bị điện phải được huấn luyện, sát hạch về an toàn điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, quy định về đo vẽ bản đồ điện trường như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị quản lý vận hành trạm điện phối hợp với Sở Công Thương có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường",
            "Sở Công Thương hoặc đơn vị quản lý vận hành đường dây điện có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường",
            "Chủ đầu tư hoặc Sở Lao động Thương binh và Xã hội có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường",
            "Chủ đầu tư hoặc đơn vị quản lý vận hành trạm điện có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường"
        ],
        "correctAnswer": "Chủ đầu tư hoặc đơn vị quản lý vận hành trạm điện có trách nhiệm thực hiện việc đo, vẽ bản đồ cường độ điện trường"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, quy định về chặt tỉa, bồi thường cây trong hành lang như thế nào?",
        "answers": [
            "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng lưới điện nếu không phải chặt bỏ và cấm trồng thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và bồi thường theo quy định",
            "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng lưới điện nếu không phải chặt bỏ và cấm trồng thì chính quyền địa phương có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và bồi thường theo quy định",
            "Cây trồng sau khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng lưới điện nếu không phải chặt bỏ và cấm trồng thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và bồi thường theo quy định",
            "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng lưới điện nếu không phải chặt bỏ và cấm trồng thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và không phải bồi thường"
        ],
        "correctAnswer": "Cây có trước khi có thông báo thu hồi đất để xây dựng lưới điện nếu không phải chặt bỏ và cấm trồng thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và bồi thường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định tại Nghị định 51/2020/NĐ-CP ngày 21/4/2020 của Chính phủ, quy định về chặt tỉa, bồi thường cây ngoài hành lang như thế nào?",
        "answers": [
            "Cây không thể vi phạm khoảng cách an toàn thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường như đối với cây trong hành lang",
            "Cây có thể vi phạm khoảng cách an toàn thì địa phương có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường như đối với cây trong hành lang",
            "Cây có thể vi phạm khoảng cách an toàn thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường như đối với cây trong hành lang",
            "Cây có thể vi phạm khoảng cách an toàn thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và không phải bồi thường"
        ],
        "correctAnswer": "Cây có thể vi phạm khoảng cách an toàn thì ĐVQLVH có trách nhiệm kiểm tra, chặt, tỉa cây và thực hiện bồi thường như đối với cây trong hành lang"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thực hiện vào các thời điểm sau đây?",
        "answers": [
            "Lần đầu khi bắt đầu hoạt động SXKD; Định kỳ trong quá trình hoạt động; Bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật",
            "Lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh; Định kỳ trong quá trình hoạt động sản xuất, kinh doanh ít nhất 01 lần trong một năm",
            "Định kỳ trong quá trình hoạt động sản xuất, kinh doanh ít nhất 01 lần trong một năm; Bổ sung khi thay đổi người làm công việc, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật",
            "Lần đầu khi bắt đầu hoạt động sản xuất, kinh doanh; Bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật gây mất AT-VSLĐ nghiêm trọng"
        ],
        "correctAnswer": "Lần đầu khi bắt đầu hoạt động SXKD; Định kỳ trong quá trình hoạt động; Bổ sung khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động thực hiện theo các bước sau đây?",
        "answers": [
            "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Lập kế hoạch, tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Lập kế hoạch, thực hiện kế hoạch, báo cáo các cấp theo quy định"
        ],
        "correctAnswer": "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answers": [
            "Xếp loại mức độ nghiêm trọng của nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động tương ứng với yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại được nhận diện",
            "Xác định các nguy cơ rủi ro chấp nhận được và các biện pháp giảm thiểu nguy cơ rủi ro đến mức hợp lý",
            "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; đề xuất các biện pháp nhằm chủ động phòng, ngừa tai nạn lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Lập kế hoạch, triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì NSDLĐ hướng dẫn cho NLĐ thực hiện những nội dung sau đây?",
        "answers": [
            "Xác định các nguy cơ rủi ro chấp nhận được; Áp dụng các biện pháp phòng, chống; Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về các nguy cơ",
            "Nhận biết các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc; Áp dụng các biện pháp phòng, chống; Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về các nguy cơ",
            "Nhận biết các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc; Áp dụng các biện pháp phòng, chống; Triển khai, tổng hợp đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động",
            "Tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; đề xuất các biện pháp nhằm chủ động phòng, ngừa tai nạn lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Nhận biết các yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại tại nơi làm việc; Áp dụng các biện pháp phòng, chống; Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về các nguy cơ"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì người sử dụng lao động phải tổ chức kiểm tra toàn diện như thế nào?",
        "answers": [
            "Ít nhất 02 lần trong 06 tháng ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh và 01 lần trong 01 tuần ở cấp phân xưởng, tổ, đội sản xuất hoặc tương đương",
            "Ít nhất 01 lần trong 06 tháng ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh và 01 lần trong 03 tháng ở cấp phân xưởng, tổ, đội sản xuất hoặc tương đương",
            "Ít nhất 01 lần trong 01 năm ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh và 01 lần trong 06 tháng ở cấp phân xưởng, tổ, đội sản xuất hoặc tương đương",
            "Ít nhất 01 lần trong 06 tháng ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh thì tùy theo NSDLĐ quyết định"
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất 01 lần trong 06 tháng ở cấp cơ sở sản xuất, kinh doanh và 01 lần trong 03 tháng ở cấp phân xưởng, tổ, đội sản xuất hoặc tương đương"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH quy định về trách nhiệm thống kê, lưu trữ trong công tác báo cáo AT-VSLĐ đối với NSDLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Không phải mở sổ thống kê các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động, chỉ lưu trữ các báo cáo theo quy định của pháp luật",
            "Phải mở sổ thống kê các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động, không phải lưu trữ",
            "Phải mở sổ thống kê các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động, lưu trữ theo quy định của pháp luật",
            "Phải mở sổ thống kê, lưu trữ các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động khi đơn vị có xảy ra TNLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Phải mở sổ thống kê các nội dung cần phải báo cáo về công tác an toàn, vệ sinh lao động, lưu trữ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì NSDLĐ phải báo cáo về công tác AT-VSLĐ định kỳ hằng năm như thế nào?",
        "answers": [
            "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, Sở Y tế (trực tiếp hoặc bằng fax, bưu điện, thư điện tử) trước ngày 10 tháng 01 của năm sau",
            "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, Sở Y tế bằng văn bản trước ngày 15 tháng 01 của năm sau",
            "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội (trực tiếp hoặc bằng fax, bưu điện, thư điện tử) trước ngày 05 tháng 01 của năm sau",
            "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, Sở Y tế, Sở Công Thương trước ngày 31 tháng 12 của năm đó"
        ],
        "correctAnswer": "Báo cáo với Sở Lao động - Thương binh và Xã hội, Sở Y tế (trực tiếp hoặc bằng fax, bưu điện, thư điện tử) trước ngày 10 tháng 01 của năm sau"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc tổ chức đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động đối với cơ sở sản xuất, kinh doanh hoạt động trong các ngành nghề Sản xuất, truyền tải và phân phối điện ?",
        "answers": [
            "Khuyến khích Người sử dụng lao động đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc",
            "Người sử dụng lao động áp dụng bắt buộc việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc",
            "Cấp quản lý lao động trực tiếp áp dụng bắt buộc việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc",
            "Người lao động áp dụng bắt buộc việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc"
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động áp dụng bắt buộc việc đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động và đưa vào trong nội quy, quy trình làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì ngành, nghề nào có nguy cơ cao về tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp?",
        "answers": [
            "Sửa chữa điện nông thôn",
            "Phát điện và bán điện",
            "Sản xuất, truyền tải và phân phối điện",
            "Dịch vụ bán lẻ điện năng"
        ],
        "correctAnswer": "Sản xuất, truyền tải và phân phối điện"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH thì việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Người sử dụng lao động phải quy định và tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh",
            "Người lao động phải quy định và tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh",
            "Sở LĐTBXH quy định và yêu cầu cơ sở tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh",
            "Cấp trên trực tiếp của cơ sở phải quy định và tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh"
        ],
        "correctAnswer": "Người sử dụng lao động phải quy định và tổ chức thực hiện việc tự kiểm tra an toàn, vệ sinh lao động trong cơ sở sản xuất, kinh doanh"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answers": [
            "Xếp loại mức độ nghiêm trọng của nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động tương ứng với yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại được nhận diện",
            "Đánh giá bổ sung nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật gây mất AT-VSLĐ nghiêm trọng",
            "Xác định các nguy cơ rủi ro chấp nhận được và các biện pháp giảm thiểu nguy cơ rủi ro đến mức hợp lý",
            "Tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; đề xuất các biện pháp nhằm chủ động phòng, ngừa tai nạn lao động"
        ],
        "correctAnswer": "Đánh giá bổ sung nguy cơ rủi ro về AT-VSLĐ khi thay đổi về nguyên vật liệu, công nghệ, tổ chức sản xuất, khi xảy ra TNLĐ, sự cố kỹ thuật gây mất AT-VSLĐ nghiêm trọng"
    },
    {
        "question": "Theo Thông tư số 07/2016/TT-BLĐTBXH nội dung nào không thuộc việc tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động?",
        "answers": [
            "Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về nguy cơ xảy ra sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động, tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp",
            "Xác định các nguy cơ rủi ro chấp nhận được và các biện pháp giảm thiểu nguy cơ rủi ro đến mức hợp lý",
            "Tổng hợp kết quả đánh giá nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động; đề xuất các biện pháp nhằm chủ động phòng, ngừa tai nạn lao động",
            "Xếp loại mức độ nghiêm trọng của nguy cơ rủi ro về an toàn, vệ sinh lao động tương ứng với yếu tố nguy hiểm, yếu tố có hại được nhận diện"
        ],
        "correctAnswer": "Phát hiện và báo cáo kịp thời với người có trách nhiệm về nguy cơ xảy ra sự cố kỹ thuật gây mất an toàn, vệ sinh lao động, tai nạn lao động, bệnh nghề nghiệp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì việc xem xét xử lý vi phạm trường hợp chưa xảy ra TNLĐ khi KTKS hiện trường như thế nào?",
        "answers": [
            "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các QTAT của EVN và quy định của Tổng công ty/Công ty",
            "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các văn bản quy phạm phapsluaatj của Nhà nước về ATVSLĐ",
            "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các quy định của Tổng công ty/Công ty",
            "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các QTAT của EVN và Bộ Công Thương"
        ],
        "correctAnswer": "Các Đoàn kiểm tra hiện trường, KTKS ECP tại EVNNPC, đơn vị phát hiện được các lỗi vi phạm sẽ xử lý đối tượng theo các QTAT của EVN và quy định của Tổng công ty/Công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì việc xem xét xử lý vi phạm trường hợp chưa xảy ra TNLĐ (hoặc xảy ra tai nạn nhưng không được công nhận TNLĐ) như thế nào?",
        "answers": [
            "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý kỷ luật theo Nội quy kỷ luật của EVNNPC",
            "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý kỷ luật theo như đối với trường hợp để xảy ra TNLĐ",
            "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý theo các QTAT của EVN và Bộ Công Thương",
            "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý kỷ luật theo quy định của đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Nếu lỗi vi phạm nghiêm trọng, nguy cơ mất an toàn cao, Ban/Phòng An toàn có thể đề xuất lãnh đạo đơn vị xem xét xử lý kỷ luật theo như đối với trường hợp để xảy ra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì xử lý các cá nhân vi phạm các QTAT như thế nào?",
        "answers": [
            "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại cấp Tổng công ty theo quy định",
            "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại cấp Đội và Công ty",
            "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại cấp Công ty hoặc Tổng công ty theo quy định",
            "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại Ban an oàn Tổng công ty theo quy định"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các cá nhân vi phạm các QTAT đều phải học và sát hạch lại quy trình tại cấp Công ty hoặc Tổng công ty theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Công đoàn đơn vị như thế nào?",
        "answers": [
            "Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Chủ tịch HĐTV Tổng công ty",
            "Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Tổng giám đốc Tổng công ty",
            "Phó Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty",
            "Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Chủ tịch Công đoàn Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Giám đốc đơn vị như thế nào?",
        "answers": [
            "Giám đốc Công ty báo cáo Chủ tịch HĐTV và Tổng giám đốc Tổng công ty",
            "Giám đốc Công ty báo cáo Tổng giám đốc Tổng công ty",
            "Giám đốc Công ty báo cáo Chủ tịch HĐTV Tổng công ty",
            "Giám đốc Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc Công ty báo cáo Chủ tịch HĐTV và Tổng giám đốc Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Phó Giám đốc đơn vị như thế nào?",
        "answers": [
            "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Tổng giám đốc Tổng công ty",
            "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty",
            "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Trưởng ban an toàn Tổng công ty",
            "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn Tổng công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Phó giám đốc phụ trách kỹ thuật, an toàn Công ty báo cáo Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Trưởng phòng an toàn đơn vị như thế nào?",
        "answers": [
            "Trưởng phòng an toàn Công ty báo cáo Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty",
            "Trưởng phòng an toàn Công ty báo cáo Phó Trưởng Ban an toàn Tổng công ty",
            "Trưởng phòng an toàn Công ty báo cáo Trưởng Ban an toàn Tổng công ty",
            "Cán bộ an toàn Công ty phụ trách khai báo điều tra TNLĐ báo cáo Trưởng Ban an toàn Tổng công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng phòng an toàn Công ty báo cáo Trưởng Ban an toàn Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trách nhiệm, trình tự báo cáo, khai báo khi có TNLĐ xảy ra đối với Trưởng ban an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Chủ tịch Công đoàn, Tổng giám đốc và Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty",
            "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Tổng giám đốc và Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty",
            "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Chủ tịch Hội đồng thành viên và Tổng giám đốc Tổng công ty",
            "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Chủ tịch Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc và Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Trưởng Ban an toàn Tổng Công ty báo cáo Chủ tịch Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc và Phó tổng giám đốc phụ trách KTAT Tổng công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trình tự kiểm tra, điều tra cấp Tổng công ty ngay sau khi nhận được tin báo cáo TNLĐ như thế nào?",
        "answers": [
            "Ban an toàn làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với Công đoàn và các Ban liên quan kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ TNLĐ",
            "Ban thanh tra kiểm tra làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với Công đoàn và đơn vị để xảy ra TNLĐ",
            "Ban kỹ thuật làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với Công đoàn và các Ban liên quan kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ TNLĐ",
            "Ban an toàn làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với đơn vị để xảy ra TNLĐ và các Ban liên quan kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ TNLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Ban an toàn làm đầu mối, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty tổ chức Đoàn công tác, phối hợp với Công đoàn và các Ban liên quan kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì kết thúc kiểm tra, Đoàn công tác của EVNNPC phải ?",
        "answers": [
            "Thu thập hồ sơ tài liệu liên quan đến vụ TNLĐ, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty",
            "Tổ chức họp rút kinh nghiệm với đơn vị, lập và thống nhất “Biên bản kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn”",
            "Thống nhất “Biên bản kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn”, báo cáo lãnh đạo Tổng công ty",
            "Tổ chức họp rút kinh nghiệm với đơn vị, không lập “Biên bản kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn”."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức họp rút kinh nghiệm với đơn vị, lập và thống nhất “Biên bản kiểm tra làm rõ nguyên nhân vụ tai nạn”"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì sau khi có TNLĐ, các đơn vị phải ?",
        "answers": [
            "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại cấp Điện lực (và tương đương)",
            "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại 2 cấp: Đội và Điện lực (và tương đương).",
            "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại 2 cấp: Điện lực (và tương đương) và Công ty",
            "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại cấp Công ty"
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức họp phổ biến vụ TNLĐ, kiểm điểm, rút kinh nghiệm, quy kết trách nhiệm cá nhân (có lập biên bản) tại 2 cấp: Điện lực (và tương đương) và Công ty"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì những người có trách nhiệm trực tiếp, liên đới, liên quan đến vụ TNLĐ phải ?",
        "answers": [
            "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị theo “Biên bản họp kiểm điểm, rút kinh nghiệm vụ TNLĐ” của đơn vị",
            "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị theo kết luận của Đoàn công tác EVNNPC",
            "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị và Tổng công ty",
            "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị theo kết luận của Đoàn công tác EVNNPC và “Biên bản họp kiểm điểm, rút kinh nghiệm vụ TNLĐ” của đơn vị"
        ],
        "correctAnswer": "Làm bản tường trình, trả lời chất vấn của đơn vị, phải học và sát hạch lại QTAT tại đơn vị theo kết luận của Đoàn công tác EVNNPC và “Biên bản họp kiểm điểm, rút kinh nghiệm vụ TNLĐ” của đơn vị"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC nếu để xảy ra TNLĐ đến mức cần xem xét, xử lý kỷ luật thì ?",
        "answers": [
            "Lãnh đạo đơn vị (Giám đốc, Phó giám đốc Công ty có liên quan) phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ",
            "Phó giám đốc Công ty có liên quan phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ",
            "Giám đốc Công ty phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ",
            "Giám đốc, Chủ tich Công đoàn Phó giám đốc Công ty (có liên quan) phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Lãnh đạo đơn vị (Giám đốc, Phó giám đốc Công ty có liên quan) phải làm bản tường trình, gửi về Tổng công ty sau khi có “Biên bản điều tra TNLĐ” của Đoàn điều tra TNLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trình tự họp rút kinh nghiệm, xử lý kỷ luật vụ TNLĐ ở cấp Công ty như thế nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Tổ chức họp xem xét, rút kinh nghiệm, đánh giá mức độ vi phạm, xem xét trách nhiệm tập thể và từng cá nhân",
            "Ý 2 - Thành lập Hội đồng kỷ luật, họp Hội đồng kỷ luật, gửi hồ sơ báo cáo Tổng công ty",
            "Ý 3 - Không phải họp rút kinh nghiệm, họp Hội đồng kỷ luật, gửi hồ sơ báo cáo Tổng công ty",
            "Phải thực hiện tuần tự Ý 1 và Ý 2."
        ],
        "correctAnswer": "Phải thực hiện tuần tự Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với Nhân viên ĐVCT, nội dung nào là không đúng?",
        "answers": [
            "Không ký tên trong danh sách ĐVCT trong PCT, LCT",
            "Không tham gia giao ban an toàn hàng tuần tại Tổ, Đội sản xuất, không tham gia họp phổ biến BPAT của ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường",
            "Không sử dụng đúng và đầy đủ các PTBVCN, DCAT được trang bị, cấp phát",
            "Không tham gia kiểm tra thực tế tại hiện trường làm việc và không nắm vững các BPAT phù hợp trước khi tiến hành công việc"
        ],
        "correctAnswer": "Không tham gia kiểm tra thực tế tại hiện trường làm việc và không nắm vững các BPAT phù hợp trước khi tiến hành công việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có chức vụ) đối với Nhân viên ĐVCT, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không ký tên trong danh sách ĐVCT trong PCT, LCT",
            "Khi xảy ra tai nạn không cứu chữa người bị nạn",
            "Không tham gia kiểm tra hiện trường nơi làm việc (vị trí mà mình được phân công) và không hiểu, biết rõ được các BPAT bắt buộc và phù hợp với công việc trước khi tiến hành công việc",
            "Không từ chối và báo cáo với người CHTT, TT, ĐT sản xuất hoặc lãnh đạo cấp cao hơn những thiếu sót hoặc các nguy cơ gây TNLĐ hoặc ảnh hưởng xấu tới sức khỏe cá nhân (nếu có)"
        ],
        "correctAnswer": "Không ký tên trong danh sách ĐVCT trong PCT, LCT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với Nhân viên ĐVCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Vào hiện trường làm việc khi chưa đảm bảo an toàn về điện (như: cắt điện; kiểm tra không còn điện; đặt tiếp đất; đặt rào chắn; treo biển báo, tín hiệu) và an toàn cơ học",
            "Ý 2 - Tự ý đi làm việc khi chưa có sự phân công; Làm việc ngoài phạm vi LCT, PCT; Làm việc không có LCT, PCT, PTT",
            "Ý 3 - Không tham gia giao ban an toàn hàng tuần tại Tổ, Đội sản xuất, không tham gia họp phổ biến BPAT của ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường",
            "Cả Ý 1 và Ý 2 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 1 và Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với Người CHTT, nội dung nào là không đúng khi họ vi phạm ?",
        "answers": [
            "Tự ý đi làm việc khi chưa có sự phân công; Làm việc không có LCT, PCT, PTT. Vào hiện trường làm việc khi chưa đảm bảo an toàn về điện",
            "Không tham gia GBAT tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không phổ biến nội dung công việc và BPAT theo PATCTC và BPAT, PCT cho nhân viên ĐVCT trước khi làm việc và ngay tại hiện trường làm việc",
            "Không thực hiện đúng quy định trong việc kiểm tra, quản lý DCLV, trang thiết bị, DCAT tại chỗ, để nhân viên trong ĐVCT sử dụng các dụng cụ, trang thiết bị không đảm bảo chất lượng",
            "Khi đến làm việc mà không kiểm tra, hướng dẫn, trao đổi với nhân viên ĐVCT các biện pháp, điều kiện an toàn đã đủ và đúng quy định. Cho nhân viên ĐVCT thực hiện công việc khi bản thân người đó không đảm bảo điều kiện sức khỏe, có mùi rượu, bia, chất kích thích"
        ],
        "correctAnswer": "Tự ý đi làm việc khi chưa có sự phân công; Làm việc không có LCT, PCT, PTT. Vào hiện trường làm việc khi chưa đảm bảo an toàn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với Người CHTT, nội dung nào là không đúng?",
        "answers": [
            "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với Người CHTT, nội dung nào là không đúng?",
        "answers": [
            "Không có mặt liên tục tại nơi làm việc (tự ý rời khỏi vị trí công tác); Không bố trí, phân công giám sát (trường hợp phải phân công giám sát an toàn) để cho ĐVCT tiến hành công việc một cách an toàn",
            "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc",
            "Cho ĐVCT làm việc mà không có PATCTC& BPAT hoặc phương án chưa được phê duyệt của đơn vị đối với công việc yêu cầu phải có phương án; Không có PCT, LCT, PTT; Cho phép ĐVCT làm ngoài phạm vi PCT, LCT",
            "Không thực hiện hoặc thực hiện không đúng, không đầy đủ các BPKTAT nêu trong với BBKSHT, PATCTC&BPAT, PCT, LCT…đảm bảo điều kiện thực hiện nội dung công việc một cách an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Không tham gia giao ban an toàn tuần tại Tổ, Đội sản xuất. Không tổ chức sinh hoạt với công nhân trong ĐVCT trước khi ra hiện trường làm việc và ngay tại hiện trường làm việc"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”đối với chức danh Người cho phép khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra nhân lực của ĐVCT (đủ và đúng số người đã đăng ký và được phê duyệt trong PATCTC&BPAT, PCT).",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm tra nhân lực của ĐVCT (đủ và đúng số người đã đăng ký và được phê duyệt trong PATCTC&BPAT, PCT)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của NPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người cho phép khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, những phần thiết bị còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, những phần thiết bị còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người cho phép, nội dung nào là không đúng?",
        "answers": [
            "Không có PATCTC & BPAT hoặc phương án chưa được phê duyệt vẫn cho ĐVCT vào làm việc",
            "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý",
            "Không thực hiện các BPKTAT (nếu được người cấp PCT giao); Không kiểm tra các BPAT của các ĐVQLVH (Điều độ, Trực vận hành…) giao lại để chuẩn bị chỗ làm việc cho ĐVCT",
            "Cho phép ĐVCT vào làm việc khi các BPAT thuộc trách nhiệm của đơn vị QLVH nêu trong PATCTC&BPAT và PCT chưa được làm đúng và đủ, chưa đảm bảo an toàn"
        ],
        "correctAnswer": "Không thử (chứng minh) hết điện và chỉ dẫn cho ĐVCT phạm vi được phép làm việc, các thiết bị đã được cắt điện, còn điện và các biện pháp đặc biệt chú ý"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Người LĐCV khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không chỉ đạo phối hợp hoặc phối hợp không tốt hoạt động của các ĐVCT khi công việc do nhiều đơn vị công tác thực hiện theo các PCT để đảm bảo an toàn.",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không chỉ đạo phối hợp hoặc phối hợp không tốt hoạt động của các ĐVCT khi công việc do nhiều đơn vị công tác thực hiện theo các PCT để đảm bảo an toàn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”, “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người LĐCV khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra các BPAT của các ĐVCT khi công việc do nhiều ĐVCT làm việc đồng thời trên diện rộng theo các PCT mà mình là Người LĐCV để đảm bảo an toàn",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm tra các BPAT của các ĐVCT khi công việc do nhiều ĐVCT làm việc đồng thời trên diện rộng theo các PCT mà mình là Người LĐCV để đảm bảo an toàn"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng”đối với chức danh Người GSATĐ, NCG khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không nắm vững các quy định và những yêu cầu về an toàn điện tại nơi làm việc để giám sát đơn vị công tác đảm bảo an toàn về điện. Không ký tên vào PCT theo quy định",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên."
        ],
        "correctAnswer": "Không nắm vững các quy định và những yêu cầu về an toàn điện tại nơi làm việc để giám sát đơn vị công tác đảm bảo an toàn về điện. Không ký tên vào PCT theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người GSATĐ, NCG khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra và thực hiện (nếu có) các biện pháp an toàn đã đủ và đúng theo PATCTC & BPAT, PCT đã được phê duyệt",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm tra và thực hiện (nếu có) các biện pháp an toàn đã đủ và đúng theo PATCTC & BPAT, PCT đã được phê duyệt"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Người GSATĐ, NCG khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không có mặt tại nơi làm việc (từ khi người cho phép thực hiện việc cho phép làm việc) để GSAT theo quy định",
            "Không hiểu rõ nội dung công việc được giao, các BPAT cho công việc. Nhận nơi làm việc mà không kiểm tra hiện trường, kiểm tra BPAT mà NCP giao, khi NCP chưa ký vào PCT để bàn giao đã phân công nhân viên ĐVCT vào làm việc",
            "Khi nhận thông tin về tình trạng mất an toàn, không kiểm tra lại các tồn tại, không hướng dẫn hoặc bàn bạc với công nhân trong ĐVCT thực hiện các biện pháp loại trừ để tránh xảy ra TNLĐ",
            "Đối với các nguy cơ mà ĐVCT không tự giải quyết được mà không ngừng ngay công việc và không báo cáo kịp thời với cấp trên"
        ],
        "correctAnswer": "Không có mặt tại nơi làm việc (từ khi người cho phép thực hiện việc cho phép làm việc) để GSAT theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không ghi và ký cấp PCT, LCT",
            "Không giao phiếu cho NCP mà giao cho thành phần khác (Người CHTT, Người LĐCV…)",
            "Không tiếp nhận lại PCT, LCT; không ký kiểm tra xác nhận khóa PCT, LCT sau khi ĐVCT hoàn thành công việc",
            "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
        ],
        "correctAnswer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không ghi và ký cấp PCT, LCT",
            "Không giao phiếu cho NCP mà giao cho thành phần khác (Người CHTT, Người LĐCV…)",
            "Không tiếp nhận lại PCT, LCT; không ký kiểm tra xác nhận khóa PCT, LCT sau khi ĐVCT hoàn thành công việc",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” không đúng đối với chức danh Người cấp PCT khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định",
            "Không chỉ dẫn những yêu cầu cụ thể và những yếu tố nguy hiểm về an toàn điện tại nơi làm việc cho Người cho phép để Người cho phép hướng dẫn cho ĐVCT",
            "Cấp PCT sai phạm vi làm việc/ nội dung công việc, sai BPAT và danh sách nhân viên ĐVCT theo PATCTC và BPAT đã được phê duyệt",
            "Không có PATCTC&BPAT được cấp có thẩm quyền phê duyệt vẫn cấp PCT (trong trường hợp công việc bắt buộc phải xây dựng Phương án)"
        ],
        "correctAnswer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không đôn đốc nhắc nhở các Tổ / Đội quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ. Không tổ chức (hoặc trực tiếp) kiểm tra định kỳ, đột xuất theo quy định",
            "Ký thẩm tra, tham gia duyệt PATCTC & BPAT không đúng, đủ nội dung công việc và các biện pháp đảm bảo an toàn lao động",
            "Không phổ biến, huấn luyện hoặc phổ biến không kịp thời các QTQP, các văn bản chỉ đạo và hướng dẫn của cấp trên về công tác ATVSLĐ. Không phổ biến, thông báo rút kinh nghiệm sau các vụ TNLĐ",
            "Không thực hiện trách nhiệm về kiến nghị và xử lý về ATLĐ, HLBVATLĐCA. Không đôn đốc khắc phục các tồn tại theo kiến nghị tại biên bản kiểm tra các cấp"
        ],
        "correctAnswer": "Ký thẩm tra, tham gia duyệt PATCTC & BPAT không đúng, đủ nội dung công việc và các biện pháp đảm bảo an toàn lao động"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý hành kèm theo Quyết định số 337/QĐ-EVNNPC ngày 22/02/2022 thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không kiểm tra hoặc đôn đốc kiểm tra, thử nghiệm, kiểm định các trang thiết bị, dụng cụ an toàn lao động, PCCC, PCTT&TKCN hoặc thử nghiệm, kiểm định không đúng theo quy định",
            "Không thực hiện trách nhiệm về quản lý TBCYCNN về ATLĐ, thiết bị PCCC, các trang thiết bị, DCAT, chìa khóa ngăn tủ lộ theo quy định",
            "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định",
            "Không hướng dẫn hoặc hướng dẫn không đầy đủ các biện pháp đảm bảo ATLĐ khi thực hiện công việc theo quy định cho CBCNV trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Không cử Người cho phép để thực hiện việc cho phép làm việc tại hiện trường theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với chức danh CBATCT, CBATBCT, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Khi phát hiện thấy ĐVCT không thực hiện đúng các BPAT, có hành vi vi phạm các quy trình, quy định về an toàn mà không có các biện pháp xử lý kịp thời",
            "Bao che, che dấu các hành vi vi phạm quy phạm, quy trình kỹ thuật an toàn của CBCNV trong đơn vị",
            "Ký thẩm tra, tham gia duyệt PATCTC & BPAT không đúng, đủ nội dung công việc và các biện pháp đảm bảo an toàn lao động",
            "Không đôn đốc nhắc nhở các Tổ / Đội quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Không đôn đốc nhắc nhở các Tổ / Đội quản lý tốt hồ sơ, sổ sách về công ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh ĐĐV, Trưởng kíp ĐKX, Nhân viên TVH lưới điện khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Không kiểm soát chặt chẽ số lượng các ĐVCT đang làm việc trên lưới điện, không treo biển (dấu hiệu) có ĐVCT trên sơ đồ lưới điện theo quy định",
            "Bàn giao lưới điện và các BPAT đã thực hiện cho ĐVQLVH chưa đúng thực tế, không đảm bảo đủ điều kiện an toàn để nhóm thao tác, các ĐVCT thực hiện công việc",
            "Không nắm được sơ đồ kết dây lưới điện, phương thức vận hành…dẫn tới viết (lập) PTT sai",
            "Thao tác sai hoặc ra lệnh đóng điện (hoặc cho phép đóng điện) khi còn ĐVCT đang làm việc trên lưới điện. Ra lệnh đóng/cắt điện mà không có PTT (trừ các trường hợp sự cố, tai nạn)"
        ],
        "correctAnswer": "Không kiểm soát chặt chẽ số lượng các ĐVCT đang làm việc trên lưới điện, không treo biển (dấu hiệu) có ĐVCT trên sơ đồ lưới điện theo quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh ĐĐV, Trưởng kíp ĐKX, Nhân viên TVH lưới điện khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không kiểm soát chặt chẽ số lượng các ĐVCT đang làm việc trên lưới điện, không treo biển (dấu hiệu) có ĐVCT trên sơ đồ lưới điện theo quy định",
            "Ý 2 - Bàn giao lưới điện và các BPAT đã thực hiện cho ĐVQLVH chưa đúng thực tế, không đảm bảo đủ điều kiện an toàn để nhóm thao tác, các ĐVCT thực hiện công việc",
            "Ý 3 - Không nắm được sơ đồ kết dây lưới điện, phương thức vận hành…dẫn tới viết (lập) PTT sai. Thao tác sai hoặc ra lệnh đóng điện (hoặc cho phép đóng điện) khi còn ĐVCT đang làm việc trên lưới điện. Ra lệnh đóng/cắt điện mà không có PTT (trừ các trường hợp sự cố, tai nạn)",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị ý cấp 4, nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT hàng tuần, hàng ngày đầy đủ theo các nội dung quy định",
            "Không phổ biến, huấn luyện cho CBCNV các văn bản liên quan đến công tác AT-VSLĐ, quy trình, quy định của Tập đoàn, Tổng công ty và Công ty. Không tuyên truyền, phổ biến, thông báo rút kinh nghiệm sau các vụ TNLĐ của Tập đoàn, Tổng công ty",
            "Không kiểm tra, giám sát các cá nhân trong đơn vị việc thực hiện các quy trình, quy định, các văn bản chỉ đạo của Nhà nước, ngành và Tổng công ty về công tác ATLĐ. Không kiểm tra ATLĐ hiện trường hoặc kiểm tra không phát hiện được các lỗi vi phạm của cấp dưới",
            "Tổ chức triển khai các công việc mà không có PATCTC& BPAT, PCT, LCT, PTT, GBG, hoặc thực hiện không đúng, đủ các BPAT trong PATCTC&BPAT, PCT, LCT theo qui định."
        ],
        "correctAnswer": "Tổ chức triển khai các công việc mà không có PATCTC& BPAT, PCT, LCT, PTT, GBG, hoặc thực hiện không đúng, đủ các BPAT trong PATCTC&BPAT, PCT, LCT theo qui định."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị cấp 4 khi họ vi phạm điều nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT hàng tuần, hàng ngày đầy đủ theo các nội dung quy định",
            "Ý 2 - Không thực hiện theo chức trách về quản lý TBCYCNN về ATLĐ, các trang thiết bị, DCAT, chìa khóa ngăn tủ lộ theo quy định",
            "Ý 3 - Không thực hiện các biện pháp tạm thời để phòng tránh xảy ra TNLĐ đối với các nguy cơ mà Tổ, Đội, đơn vị công tác không tự giải quyết được. Không ghi vào sổ kiến nghị và không báo cáo ngay với cấp trên",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” (nếu có) hoặc “Sa thải” đối với chức danh Trưởng phòng, Đội trưởng và tương đương trực thuộc đơn vị cấp 4 nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT hàng tuần, hàng ngày đầy đủ theo các nội dung quy định",
            "Lập (hoặc ký trình duyệt) PATCTC v& BPAT không cụ thể, chi tiết nội dung công việc, không đúng thực tế, không đảm bảo an toàn lao động. Không phổ biến, hướng dẫn ĐVCT các PATCTC và BPAT sau khi được duyệt",
            "Tổ chức triển khai các công việc mà không có PATCTC& BPAT, PCT, LCT, PTT, GBG, hoặc thực hiện không đúng, đủ các BPAT trong PATCTC&BPAT, PCT, LCT theo qui định",
            "Khi xảy ra sự cố, TNLĐ không báo cáo, báo cáo không trung thực, che giấu và làm sai lệch hiện trường. Không điều tra sự cố và tham gia điều tra TNLĐ theo phân cấp"
        ],
        "correctAnswer": "Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT hàng tuần, hàng ngày đầy đủ theo các nội dung quy định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Khiển trách” hoặc “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” “đối với lãnh đạo đơn vị cấp 4 nội, dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không tổ chức lập kế hoạch AT - VSLĐ hoặc lập nhưng không đạt yêu cầu, không tổ chức thực hiện theo đúng kế hoạch đã được duyệt.",
            "Không thành lập các Hội đồng, Ban Chỉ huy… về công tác AT-VSLĐ theo quy định. Không phân công cụ thể, rõ ràng trách nhiệm về công tác AT-VSLĐ trong Ban lãnh đạo và các bộ phận trong đơn vị mình phụ trách",
            "Không tổ chức kiểm điểm, đánh giá công tác KTAT định kỳ đầy đủ và đảm bảo chất lượng theo quy định. Không họp GBAT, không ra thông báo, không lập lịch tuần theo quy định",
            "Chỉ đạo đơn vị thi công làm việc khi không có phương án, PCT, LCT, chỉ đạo thao tác không có PTT"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ đạo đơn vị thi công làm việc khi không có phương án, PCT, LCT, chỉ đạo thao tác không có PTT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Cách chức” hoặc “Sa thải” đối với lãnh đạo đơn vị cấp 4 đối với hành vi nào?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Không tổ chức lập kế hoạch AT - VSLĐ hoặc lập nhưng không đạt yêu cầu, không tổ chức thực hiện theo đúng kế hoạch đã được duyệt",
            "Ý 2 - Ký sơ duyệt PATCTC và BPAT (để trình Công ty duyệt) hoặc duyệt phương án (của các Tổ, Đội lập) không đúng, đủ nội dung công việc, không đảm bảo các biện pháp an toàn",
            "Ý 3 - Chỉ đạo đơn vị thi công làm việc khi không có phương án, PCT, LCT, chỉ đạo thao tác không có PTT…",
            "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì hình thức “Kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng” hoặc “Cách chức” đối với các phòng chuyên môn, nghiệp vụ thuộc cấp Công ty nội dung nào không đúng?",
        "answers": [
            "Không thực hiện theo chức trách về quản lý, sử dụng và thử nghiệm, kiểm định các TBCYCNN về ATLĐ; trang thiết bị, DCAT theo quy định",
            "Không đề nghị thành lập và phân công nhiệm vụ cho các thành viên các Hội đồng, các Ban chuyên môn trong công tác AT-VSLĐ",
            "Không cử người tham gia khảo sát hiện trường theo quy định (nếu có)",
            "Không tổ chức thực hiện hoặc triển khai chậm việc biên soạn, ban hành và tổ chức huấn luyện, kiểm tra định kỳ quy trình vận hành thiết bị, quy trình điều độ hệ thống điện, quy trình thao tác, quy trình xử lý sự cố, sát hạch các chức danh QLVH"
        ],
        "correctAnswer": "Không đề nghị thành lập và phân công nhiệm vụ cho các thành viên các Hội đồng, các Ban chuyên môn trong công tác AT-VSLĐ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật các nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answers": [
            "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Khiển trách",
            "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: Cách chức",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Cách chức",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Sa thải"
        ],
        "correctAnswer": "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Khiển trách"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật các nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answers": [
            "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Phê bình",
            "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Cách chức",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Sa thải"
        ],
        "correctAnswer": "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: kéo dài thời hạn nâng lương không quá 6 tháng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật các nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answers": [
            "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Phê bình",
            "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: Không bổ nhiệm lại",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Không bổ nhiệm lại",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Giáng chức"
        ],
        "correctAnswer": "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Không bổ nhiệm lại"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định hướng dẫn xử lý trách nhiệm cá nhân trong công tác quản lý ATLĐ của EVNNPC thì trong 01 năm (12 tháng) kể từ vụ TNLĐ gần nhất thì các hình thức kỷ luật các nhân Giám đốc, PGĐ Công ty sẽ là ?",
        "answers": [
            "Xảy ra TNLĐ nhẹ: Phê bình",
            "Xảy ra 1 vụ TNLĐ nặng: Giáng chức",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ nặng hoặc 1 TNLĐ chết người trở lên: Cách chức",
            "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Cách chức."
        ],
        "correctAnswer": "Xảy ra 2 vụ TNLĐ chết người trở lên: Cách chức."
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút đầu tiên thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answers": [
            "90",
            "70",
            "98",
            "50"
        ],
        "correctAnswer": "98"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 2 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answers": [
            "90",
            "70",
            "98",
            "50"
        ],
        "correctAnswer": "90"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 3 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answers": [
            "90",
            "70",
            "98",
            "50"
        ],
        "correctAnswer": "70"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 4 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answers": [
            "90",
            "70",
            "98",
            "50"
        ],
        "correctAnswer": "50"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được cứu chữa ngay trong phút thứ 5 thì khả năng cứu sống đạt bao nhiêu %?",
        "answers": [
            "25",
            "70",
            "98",
            "50"
        ],
        "correctAnswer": "25"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật chia ra mấy trạng thái mức độ?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "correctAnswer": "3"
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật chưa mất tri giác?",
        "answers": [
            "Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh. Sau đó mời y, bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc.",
            "ặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm nạn nhân ra, cho nạn nhân ngửi amôniắc, nước tiểu, ma sát toàn thân cho nóng lên và cho người đi mời y, bác sỹ đến để chăm sóc.",
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm nạn nhân ra. Nếu lưỡi bị thụt vào thì kéo ra. Tiến hành làm hô hấp nhân tạo và hà hơi thổ ngạt ngay. Phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ mới thôi.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới) đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí, yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh. Sau đó mời y, bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật ở trạng thái mất tri giác?",
        "answers": [
            "Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh. Sau đó mời y, bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc",
            "Nếu nạn nhân vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu thì đặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh (trời rét phải đặt ở nơi kín gió), nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm, đặt nạn nhân về tư thế nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc.",
            "Đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm nạn nhân ra. Nếu lưỡi bị thụt vào thì kéo ra. Tiến hành làm hô hấp nhân tạo và hà hơi thổ ngạt ngay. Phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ mới thôi",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới) đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Nếu nạn nhân vẫn còn thở nhẹ, tim đập yếu thì đặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh (trời rét phải đặt ở nơi kín gió), nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm, đặt nạn nhân về tư thế nằm nghiêng, ma sát toàn thân cho nóng lên và mời y, bác sỹ đến để chăm sóc."
    },
    {
        "question": "Cách cứu nạn nhân bị điện giật ở trạng thái tắt thở?",
        "answers": [
            "Để nạn nhân ra chỗ thoáng khí yên tĩnh chăm sóc cho hồi tỉnh. Sau đó mời y, bác sỹ hoặc nhẹ nhàng đưa đến cơ quan y tế gần nhất để theo dõi chăm sóc",
            "Đặt nạn nhân nơi thoáng khí, yên tĩnh, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm nạn nhân ra, cho nạn nhân ngửi amôniắc, nước tiểu, ma sát toàn thân cho nóng lên và cho người đi mời y, bác sỹ đến để chăm sóc.",
            "Nếu tim nạn nhân ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết thì phải đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm và kéo lưỡi (nếu lưỡi thụt vào). Tiến hành làm hô hấp nhân tạo, hà hơi thổi ngạt ngay, phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ quyết định mới thôi.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới) đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Nếu tim nạn nhân ngừng đập, toàn thân co giật giống như chết thì phải đưa nạn nhân ra chỗ thoáng khí, nới rộng quần, áo, thắt lưng, moi rớt rãi trong mồm và kéo lưỡi (nếu lưỡi thụt vào). Tiến hành làm hô hấp nhân tạo, hà hơi thổi ngạt ngay, phải làm liên tục, kiên trì cho đến khi có ý kiến của y, bác sỹ quyết định mới thôi."
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật chia ra mấy trạng thái mức độ?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "5",
            "4"
        ],
        "correctAnswer": "3"
    },
    {
        "question": "Nếu thấy có người bị tai nạn điện thì phải làm gì đầu tiên?",
        "answers": [
            "Tìm cách tách nạn nhân ra khỏi mạch điện",
            "Chạy đi gọi bác sỹ",
            "Gọi mọi người tới cứu",
            "Tất cả đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tìm cách tách nạn nhân ra khỏi mạch điện"
    },
    {
        "question": "Nạn nhân bị điện giật được chia ra các trạng thái mức độ nào?",
        "answers": [
            "Nạn nhân chưa mất tri giác, nạn nhân mất tri giác, nạn nhân đã tắt thở",
            "Nạn nhân chưa mất tri giác, nạn nhân đã tắt thở, nạn nhân tim ngừng đập",
            "Nạn nhân bị vỡ sọ, nạn nhân bị cháy toàn thân, Nạn nhân tim ngừng đập",
            "Nạn nhân mất tri giác, nạn nhân đã tắt thở, nạn nhân bị cháy toàn thân"
        ],
        "correctAnswer": "Nạn nhân chưa mất tri giác, nạn nhân mất tri giác, nạn nhân đã tắt thở"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp gồm có bao nhiêu bước?",
        "answers": [
            "3 bước",
            "4 bước",
            "5 bước",
            "6 bước"
        ],
        "correctAnswer": "5 bước"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 1 là bước gì?",
        "answers": [
            "Phản ứng",
            "Khôi phục hệ tuần hoàn",
            "Loại trừ nguy hiểm",
            "Hô hấp nhân tạo"
        ],
        "correctAnswer": "Loại trừ nguy hiểm"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 2 là bước gì?",
        "answers": [
            "Phản ứng",
            "Khôi phục hệ tuần hoàn",
            "Loại trừ nguy hiểm",
            "Khôi phục hệ hô hấp"
        ],
        "correctAnswer": "Phản ứng"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 3 là bước gì?",
        "answers": [
            "Phản ứng",
            "Khôi phục hệ tuần hoàn",
            "Loại trừ nguy hiểm",
            "Hô hấp nhân tạo"
        ],
        "correctAnswer": "Khôi phục hệ tuần hoàn"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 4 là bước gì?",
        "answers": [
            "Phản ứng",
            "Khôi phục hệ tuần hoàn",
            "Khôi phục hệ hô hấp",
            "Hô hấp nhân tạo"
        ],
        "correctAnswer": "Khôi phục hệ hô hấp"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 5 là bước gì?",
        "answers": [
            "Phản ứng",
            "Khôi phục hệ tuần hoàn",
            "Khôi phục hệ hô hấp",
            "Hô hấp nhân tạo"
        ],
        "correctAnswer": "Hô hấp nhân tạo"
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 3 thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Ấn tim ngoài lồng ngực 25 lần, tần số ấn tim từ 100 đến 120 lần/phút và ấn sâu từ 5 đến 6 cm.",
            "Ấn tim ngoài lồng ngực 20 lần, tần số ấn tim từ 100 đến 120 lần/phút và ấn sâu từ 3 đến 5 cm.",
            "Ấn tim ngoài lồng ngực 15 lần, tần số ấn tim từ 120 đến 140 lần/phút và ấn sâu từ 5 đến 6 cm.",
            "Ấn tim ngoài lồng ngực 30 lần, tần số ấn tim từ 100 đến 120 lần/phút và ấn sâu từ 5 đến 6 cm."
        ],
        "correctAnswer": "Ấn tim ngoài lồng ngực 30 lần, tần số ấn tim từ 100 đến 120 lần/phút và ấn sâu từ 5 đến 6 cm."
    },
    {
        "question": "Phương pháp cấp cứu hồi sinh tổng hợp bước 5 thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Hô hấp nhân tạo 3 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 0,8 đến 1,2 lít.",
            "Hô hấp nhân tạo 4 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 1,2 đến 1,4 lít.",
            "Hô hấp nhân tạo 2 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 0,8 đến 1,2 lít.",
            "Hô hấp nhân tạo 2 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 1,0 đến 1,2 lít."
        ],
        "correctAnswer": "Hô hấp nhân tạo 2 lần liên tục, mỗi lần hô hấp quá 01 giây đến 1,5 giây. Mỗi lần hô hấp nhân tạo lượng khí thổi vào miệng nạn nhân từ 0,8 đến 1,2 lít."
    },
    {
        "question": "Dấu hiệu của sự cháy bao gồm những dấu hiệu nào?",
        "answers": [
            "Có phản ứng hóa học",
            "Có tỏa nhiệt",
            "Có phát sáng",
            "Cả ba đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Cả ba đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Những yếu tố cần thiết cho sự cháy bao gồm những yếu tố nào?",
        "answers": [
            "Chất cháy; Chất ô xy hóa",
            "Chất cháy; Nguồn nhiệt",
            "Chất ô xy hóa; Nguồn nhiệt",
            "Chất cháy; Chất oxy hóa; Nguồn nhiệt"
        ],
        "correctAnswer": "Chất cháy; Chất oxy hóa; Nguồn nhiệt"
    },
    {
        "question": "Khi gọi điện thoại báo cháy cho lực lượng Cảnh sát PCCC&CNCH thì người báo tin cần gọi theo số điện thoại nào?",
        "answers": [
            "Số 113",
            "Số 114",
            "Số 115",
            "Số 911"
        ],
        "correctAnswer": "Số 114"
    },
    {
        "question": "Quy trình sử dụng bình chữa cháy xách tay bằng bột?",
        "answers": [
            "Rút chốt và hướng loa phun vào gốc lửa và lắc xóc và phun chất chữa cháy",
            "Hướng loa phun vào gốc lửa và lắc xóc và rút chốt và phun chất chữa cháy",
            "Lắc xóc và rút chốt và hướng loa phun vào gốc lửa và phun chất chữa cháy",
            "Rút chốt và lắc xóc và hướng loa phun vào gốc lửa và phun chất chữa cháy"
        ],
        "correctAnswer": "Lắc xóc và rút chốt và hướng loa phun vào gốc lửa và phun chất chữa cháy"
    },
    {
        "question": "Tác dụng chữa cháy chính của chăn chiên là gì?",
        "answers": [
            "Làm lạnh",
            "Cách ly",
            "Làm loãng",
            "Kìm hãm hóa học"
        ],
        "correctAnswer": "Cách ly"
    },
    {
        "question": "Khi cháy xảy ra, bị lửa bắt vào người cần thao tác xử lý thế nào?",
        "answers": [
            "Chạy đi tìm chất chữa cháy để dập lửa",
            "Cởi hết quần áo ra để chữa cháy",
            "Dùng tay bảo vệ phần đầu, cuộn tròn người lăn đều trên sàn để dập lửa.",
            "Cả ba phương án trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Dùng tay bảo vệ phần đầu, cuộn tròn người lăn đều trên sàn để dập lửa."
    },
    {
        "question": "Kiểm tra bình chữa cháy MT-5?",
        "answers": [
            "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và các phụ kiện khác định kỳ 6 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí CO2 trong bình bị hao hụt > 10 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại",
            "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và đồng hồ chỉ các vạch màu xanh, đỏ, vàng, định kỳ 3 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí N2 trong bình bị hao hụt > 20 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại",
            "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và các phụ kiện khác định kỳ 1 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí CO2 trong bình bị hao hụt > 20 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại",
            "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và các phụ kiện khác định kỳ 1 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí N2 trong bình bị hao hụt > 10 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra thân bình, vỏ, loa, vòi, và các phụ kiện khác định kỳ 1 tháng/lần, dùng cân để cân trọng lượng bình. Nếu trọng lượng khí CO2 trong bình bị hao hụt > 20 phần trăm trọng lượng khí được nạp ban đầu, phải đem bình đi nạp lại"
    },
    {
        "question": "Trong bình chữa cháy MT-5 chứa loại khí chữa cháy nào?",
        "answers": [
            "Khí Nitơ",
            "Khí Hydro.",
            "Khí Cacbonic",
            "Khi Heli"
        ],
        "correctAnswer": "Khí Cacbonic"
    },
    {
        "question": "Trong bình chữa cháy MFZ-8 chứa loại khí nào ?",
        "answers": [
            "Khí Nitơ",
            "Khí trơ.",
            "Khí Cacbonic",
            "Khí SF6"
        ],
        "correctAnswer": "Khí Nitơ"
    },
    {
        "question": "Trình bày nguyên lý làm việc của bình chữa cháy MT-5?",
        "answers": [
            "Bột trong bình phun ra dập tắt đám cháy",
            "Bột trong bình phun ra dập tắt đám cháy, làm lạnh đám cháy",
            "Khí CO2 khuếch tán O2 khỏi đám cháy, thu nhiệt của đám cháy",
            "Khí N2 khuếch tán O2 khỏi đám cháy, thu nhiệt của đám cháy, cách ly vật cháy khỏi nguồn nhiệt"
        ],
        "correctAnswer": "Khí CO2 khuếch tán O2 khỏi đám cháy, thu nhiệt của đám cháy"
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi sử dụng bình chữa cháy CO2?",
        "answers": [
            "Tuyệt đối không sử dụng bình CO2 để chữa các đám cháy có than cốc, kim loại nóng chảy. Vì khi ta phun vào sẽ có phản ứng hoá học tạo ra khí CO rất độc",
            "Không được phun vào người vì khí CO2 hóa lỏng khi được giải phóng ra môi trường bên ngoài sẽ có nhiệt độ ở -79 độ C sẽ gây bỏng lạnh.",
            "Không chữa các đám cháy ở nơi có gió mạnh.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Các cách kiểm tra bình chữa cháy MFZ 8?",
        "answers": [
            "Kiểm tra trị số của đồng hồ áp lực, nếu kim đồng hồ áp lực chỉ dưới vạch xanh thì phải nạp bổ xung.",
            "Kiểm tra vỏ bình xem có bị han rỉ không",
            "Kiểm tra loa phun, vòi phun xem có vật gì bịt kín không, vòi phun có bị rạn nứt chân chim không, tay cò xem còn chốt an toàn không.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái A là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answers": [
            "Chất cháy rắn",
            "Chất cháy lỏng",
            "Chất cháy khí",
            "Chất cháy kim loại"
        ],
        "correctAnswer": "Chất cháy rắn"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái B là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answers": [
            "Chất cháy rắn",
            "Chất cháy lỏng",
            "Chất cháy khí",
            "Chất cháy kim loại"
        ],
        "correctAnswer": "Chất cháy lỏng"
    },
    {
        "question": "Trong chữa cháy người ta quy ước chữ cái C là thể hiện cho chất cháy loại gì ?",
        "answers": [
            "Chất cháy rắn",
            "Chất cháy lỏng",
            "Chất cháy khí",
            "Chất cháy kim loại"
        ],
        "correctAnswer": "Chất cháy khí"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 500 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "3,5m",
            "4,5m",
            "5m"
        ],
        "correctAnswer": "4,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 500 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "3,5m",
            "4,5m",
            "5m"
        ],
        "correctAnswer": "4,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 220 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "3,5m",
            "4,5m",
            "5m"
        ],
        "correctAnswer": "2,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 220 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "3,5m",
            "4,5m",
            "5m"
        ],
        "correctAnswer": "2,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 110 kV trong trường hợp không có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 110 kV trong trường hợp có rào chắn quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "2,5m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1,5m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 35 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 35 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 22 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "1m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 22 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "0,6 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 10 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 10 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "0,35m"
        ],
        "correctAnswer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 6 kV trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 6 kV trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "0,35m"
        ],
        "correctAnswer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 1000V trong trường hợp không có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "1,5m"
        ],
        "correctAnswer": "0,7m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách an toàn điện tối thiểu đối với cấp điện áp đến 1000V trong trường hợp có rào chắn theo quy định là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "0,6 m",
            "0,7m",
            "1m",
            "0,35m"
        ],
        "correctAnswer": "0,35m"
    },
    {
        "question": "Số 5 trong ký hiệu bình MT-5 thể hiện gì ?",
        "answers": [
            "Tổng khối lượng bình chữa cháy",
            "Khối lượng vỏ bình chữa cháy",
            "Khối lượng chất chữa cháy trong bình",
            "Khối lượng khí ni tơ trong bình"
        ],
        "correctAnswer": "Khối lượng chất chữa cháy trong bình"
    },
    {
        "question": "Số 4 trong ký hiệu bình MFZ-4 thể hiện gì ?",
        "answers": [
            "Tổng khối lượng bình chữa cháy",
            "Khối lượng vỏ bình chữa cháy",
            "Khối lượng chất chữa cháy trong bình",
            "Khối lượng khí ni tơ trong bình"
        ],
        "correctAnswer": "Khối lượng chất chữa cháy trong bình"
    },
    {
        "question": "Khi phát hiện có đám cháy việc đầu tiên cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Báo cáo lãnh đạo trực tiếp",
            "Lập tức hô hoán báo động cho mọi người biết nơi đám cháy xuất hiện",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Gọi điện thoại cho đội PCCC của trạm và gọi số 114 nếu cháy lớn ngoài khả năng tự chữa cháy tại chỗ"
        ],
        "correctAnswer": "Lập tức hô hoán báo động cho mọi người biết nơi đám cháy xuất hiện"
    },
    {
        "question": "Khi nhận được lệnh huy động tham gia cứu chữa đám cháy. Anh (Chị) sẽ thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Nhanh chóng tiếp cận đám cháy, để cứu tài sản.",
            "Nhanh chóng sử dụng các dụng cụ tham gia chữa cháy, ưu tiên cứu tài sản có giá trị.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Nhanh chóng nhận lệnh, sử dụng các dụng cụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp."
        ],
        "correctAnswer": "Nhanh chóng nhận lệnh, sử dụng các dụng cụ chữa cháy và thực hiện theo sự chỉ dẫn của lực lượng chữa cháy chuyên nghiệp."
    },
    {
        "question": "Để chữa cháy thì cần phải thực hiện theo những phương pháp cơ bản nào sau đây?",
        "answers": [
            "Phương pháp làm lạnh, phương pháp cách ly, phương pháp làm loãng",
            "Phương pháp cách ly, phương pháp làm loãng, phương pháp gia nhiệt",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới)",
            "Phương pháp làm loãng, phương pháp cách ly, phương pháp sinh học"
        ],
        "correctAnswer": "Phương pháp làm lạnh, phương pháp cách ly, phương pháp làm loãng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc đánh giá rủi ro là gì?",
        "answers": [
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những mối nguy có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro xảy ra tới công việc đang thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý.",
            NaN
        ],
        "correctAnswer": "Quá trình tìm hiểu, xác định những rủi ro có thể xảy ra liên quan tới công việc chuẩn bị thực hiện và đưa ra biện pháp phòng ngừa hợp lý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Rủi ro được phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), bao gồm mấy cấp độ?",
        "answers": [
            "4 cấp",
            "1 cấp",
            "2 cấp",
            "3 cấp"
        ],
        "correctAnswer": "4 cấp"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 1 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 2 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 3 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, phân loại theo mức độ rủi ro (theo Quy định công tác an toàn trong Tập đoàn Điện lực Quốc gia Việt Nam), rủi ro cấp 4 là?",
        "answers": [
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro thấp.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro trung bình.",
            "Là rủi ro có mức độ rủi ro cao."
        ],
        "correctAnswer": "Là rủi ro có mức độ rủi ro cực cao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, Vùng làm việc an toàn là vùng?",
        "answers": [
            "Đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc.",
            "Đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người khi thực hiện công việc.",
            "Đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho thiết bị khi thực hiện công việc.",
            NaN
        ],
        "correctAnswer": "Đã được thiết lập các biện pháp an toàn cho người, thiết bị khi thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,5 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,5 mét.",
            "Từ 1-35kV là 0,7 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,8 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách an toàn phóng điện theo cấp điện áp đối với thiết bị, dụng cụ, phương tiện (trừ xe chuyên dùng cho công tác sửa chữa điện) là ?",
        "answers": [
            "Từ 1-35kV là 4,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 6,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 3,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 5,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 5,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 5,5 mét",
            "Từ 1-35kV là 6,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 7,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1-35kV là 4,0 mét; Từ trên 35kV-110kV là 6,0 mét"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển báo \"CÁP ĐIỆN LỰC\" đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét.",
            "Trong lòng đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng.",
            "Trên mặt đất ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng.",
            "Trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng."
        ],
        "correctAnswer": "Trên mặt đất hoặc trên cột mốc, ở vị trí tim rãnh cáp, dễ nhìn thấy và xác định được đường cáp ở mọi vị trí; tại các vị trí chuyển hướng, khoảng cách giữa 2 biển báo liền kề không quá 30 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển “CẤM VÀO! ĐIỆN ÁP CAO NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” đặt ở đâu?",
        "answers": [
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có tường rào bao quanh,",
            "Trên thang trèo của TBA treo trên cột,",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có người trực,",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện không người trực,"
        ],
        "correctAnswer": "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có tường rào bao quanh,"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện biển “CẤM LẠI GẦN! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, trạm GIS về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp treo, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm cắt, trạm đô đếm ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “CẤM ĐÓNG ĐIỆN! CÓ NGƯỜI ĐANG LÀM VIỆC” được đặt như thế nào?.",
        "answers": [
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc.",
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện theo PTT của các cấp điều độ.",
            "Trên bộ phận điều khiển, cánh tủ phân phối đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc.",
            "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện khi chuyển đổi kết dây cơ bản."
        ],
        "correctAnswer": "Trên bộ phận điều khiển, truyền động thiết bị đóng cắt đã cắt điện cho đơn vị công tác làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “DỪNG LẠI! CÓ ĐIỆN NGUY HIỂM CHẾT NGƯỜI” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên cửa hoặc cổng ra vào trạm rạm điện có người trực,",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm đóng cắt hợp bộ ngoài trời, trạm GIS về phía dễ nhìn thấy.",
            "Trên vỏ trạm biến áp hợp bộ kiểu kín, trạm cắt, trạm đô đếm ngoài trời, tủ phân dây (Tủ Pillar) về phía dễ nhìn thấy."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt trên rào chắn về phía dễ nhìn thấy."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “LÀM VIỆC TẠI ĐÂY” được đặt như thế nào?.",
        "answers": [
            "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại nơi làm việc đã cho phép; tại khu vực làm việc đã đặt nối đất."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại nơi làm việc đã được khoanh vùng; tại khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “VÀO HƯỚNG NÀY” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại nơi làm việc đã cho phép; tại khu vực làm việc đã đặt nối đất.",
            "Đặt tại đầu lối vào khu vực thao tác của ĐVQLVH."
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại đầu lối vào khu vực làm việc của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “ĐÃ NỐI ĐẤT” được đặt như thế nào?",
        "answers": [
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại khu vực đã cắt điện và đặt nối đất lưu động.",
            "Đặt tại khu vực đã đặt nối đất lưu động trong TBA.",
            "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ trên .đường dât"
        ],
        "correctAnswer": "Đặt tại khu vực đã đóng DNĐ hoặc đã đặt nối đất lưu động."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, biển “CHÚ Ý! PHÍA TRÊN CÓ ĐIỆN” treo ở vị trí nào?",
        "answers": [
            "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện.",
            "Treo ở vị trí dễ quan sát trên cột điện mà ở phía trên có điện.",
            "Treo ở vị trí dễ quan sát trên các trụ thiết bị trong TBA mà ở phía trên có điện.",
            "Treo ở tất cả các vị trí mà ở phía trên có điện."
        ],
        "correctAnswer": "Treo ở vị trí dễ quan sát tại khu vực làm việc mà ở phía trên có điện."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên."
    },
    {
        "question": "Xe sửa chữa điện hotline cần thí nghiệm, kiểm định những nội dung nào theo chu kỳ?",
        "answers": [
            "Thí nghiệm cách điện xe",
            "Kiểm định thiết bị nâng người",
            "Kiểm định định kỳ xe cơ giới",
            "Tất cả các đáp án"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án"
    },
    {
        "question": "Xe gầu sửa chữa điện hotline có phải là TBYCNN về ATVSLĐ không?",
        "answers": [
            "Là TBYCNN về ATVSLĐ",
            "ùy theo quy định của người sử dụng",
            "Tùy theo quy định của nhà sản xuất",
            "Không phải là TBYCNN"
        ],
        "correctAnswer": "Là TBYCNN về ATVSLĐ"
    },
    {
        "question": "Các công cụ dụng cụ thi công hotline có thuộc danh mục TBYCNN về ATVSLĐ không?",
        "answers": [
            "Đúng vì các dụng cụ hotline có tính nghiêm ngặt cao về ATVSLĐ",
            "Tùy theo quy định của người sử dụng",
            "Tùy theo quy định của nhà sản xuất",
            "Chỉ những thiết bị nằm trong danh mục (căn cứ theo Thông tư 36/2019/BLĐTBXH như: Xe gầu, sàn platform,…)"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ những thiết bị nằm trong danh mục (căn cứ theo Thông tư 36/2019/BLĐTBXH như: Xe gầu, sàn platform,…)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong những quy định điều kiện khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Danh mục những công việc làm việc có điện phải được Cấp có thẩm quyền phê duyệt.",
            "Những người làm việc với công việc có điện phải được đào tạo, huấn luyện phù hợp với thiết bị, quy trình, công nghệ được trang bị.",
            "Phương án thi công và biện pháp an toàn phải được phê duyệt trước khi thực hiện. Có các quy trình thực hiện công việc theo công nghệ áp dụng.",
            "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
        ],
        "correctAnswer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trong các BPAT khi làm việc có điện thì nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định",
            "Kiểm tra các kết cấu kim loại tại nơi làm việc có khả năng tiếp xúc phải đảm bảo không có điện.",
            "Khi làm việc trên hoặc gần phần có điện cao áp, Nhân viên đơn vị công tác không được mang theo đồ trang sức hoặc vật dụng cá nhân bằng kim loại.",
            "Phải sử dụng trang thiết bị, dụng cụ, phương tiện bảo vệ thích hợp. Khi làm việc có điện, tại vị trí làm việc Nhân viên đơn vị công tác phải xác định phần có điện gần nhất."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có xe Hotline chuyên dùng và các dụng cụ sửa chữa có chất lượng tốt, còn hạn kiểm định"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện , khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều cấm nào sau đây không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Cấm chạm vào đầu sứ hoặc các chi tiết khác có điện áp khác với điện áp của dây dẫn.",
            "Cấm chạm vào nhau hoặc trao cho nhau bất cứ vật gì có thể làm mất đẳng thế.",
            "Cấm di chuyển trên các trang bị cách điện sau khi người đó đã đẳng thế với dây dẫn.",
            "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, chỉ được phép vào và ra khỏi phần làm việc của trang bị cách điện trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 0,5 mét đối với điện áp 110kV",
            "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 0,5 mét đối với điện áp 35kV",
            "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 1,5 mét đối với điện áp 110kV",
            "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 1,5 mét đối với điện áp 22kV"
        ],
        "correctAnswer": "Sau khi đã làm mất đẳng thế người đó với dây dẫn và Nhân viên đơn vị công tác đã cách xa dây dẫn ở khoảng cách 0,5 mét đối với điện áp 110kV"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thời tiết khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) trên ĐDK điện áp đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm thực hiện công tác khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên; khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình.",
            "Khi đang công tác mà nhận thấy có khả năng mưa giông, sấm sét thì phải dừng ngay công việc và rút khỏi hiện trường.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 6 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, Người CHTT quyết định dừng công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm thực hiện công tác khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên; khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, BPAT nào để bảo vệ nhân viên ĐVCT không bị phóng điện khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) ?",
        "answers": [
            "Trước khi bắt đầu công việc phải thực hiện khóa các thiết bị rơ le bảo vệ và không được đóng lại bằng tay.",
            "Trước khi bắt đầu công việc phải thực hiện khóa các thiết bị tự động đóng lại và không được đóng lại bằng tay.",
            "Trước khi bắt đầu công việc phải thực hiện khóa các thiết bị tự động đóng lại và chỉ được đóng lại bằng tay khi MC nhảy.",
            "rước khi bắt đầu công việc phải thực hiện cắt nguồn điều khiển các MC và không được đóng lại."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi bắt đầu công việc phải thực hiện khóa các thiết bị tự động đóng lại và không được đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Những công nhân nào được phép thi công hotline?",
        "answers": [
            "Đã được huấn luyện, thực hành về kỹ thuật hotline.",
            "Đã được huấn luyện, đào tạo về kỹ thuật hotline và thi sát hạch đạt yêu cầu được thực hiện công tác hotline.",
            "Đã huấn luyện thực tế trên đường dây đang có điện.",
            "Được ban huấn luyện cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Đã được huấn luyện, đào tạo về kỹ thuật hotline và thi sát hạch đạt yêu cầu được thực hiện công tác hotline."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline cần trang bị an toàn cá nhân như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn.",
            "Phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo.",
            "Phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ an toàn, mang giầy, găng tay, dây lưng an toàn.",
            "Đươc trang bị như công nhân ngành điện bình thường."
        ],
        "correctAnswer": "Phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, mũ an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn."
    },
    {
        "question": "Điều kiện thời tiết nào không được phép thi công hotline?",
        "answers": [
            "Khi trời u ám, thời tiết khô hanh hoặc có sương mù hoặc có dông hoặc có gió từ cấp 4 trở lên.",
            "Khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên.",
            "Khi trời u ám.",
            "Khi có sương mù hoặc có dông hoặc có gió từ cấp 6 trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên."
    },
    {
        "question": "Công tác hotline được thi công khi nào trong ngày?",
        "answers": [
            "Được thi công vào bất cứ thời gian nào.",
            "Được thi công cả vào ban đêm khi có đèn chiếu sáng đảm bảo ánh sáng làm việc.",
            "Cấm thực hiện công tác hotline khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng.",
            "Chỉ được thi công từ 6h00 đến 16h00."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm thực hiện công tác hotline khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng."
    },
    {
        "question": "Khi công tác hotline trên đường dây đang mang điện, cần phải đăng ký gì?",
        "answers": [
            "Tất cả các công việc đều phải đăng ký công tác trên đường dây đang mang điện và phải có phiếu công tác.",
            "Chỉ cần thông báo bằng điện thoại cho điện lực khu vực.",
            "Tất cả các công việc đều phải có đăng ký công tác trên đường dây và phải có phiếu thao tác.",
            "Tất cả các công việc đều phải có đăng ký công tác trên đường dây bằng thư điện tử."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các công việc đều phải đăng ký công tác trên đường dây đang mang điện và phải có phiếu công tác."
    },
    {
        "question": "Khi công tác hotline cần bao nhiêu người?",
        "answers": [
            "Nhóm công tác phải có từ hai người trở lên.",
            "Nhóm công tác phải có 1 nhóm trưởng và từ hai tổ viên trở lên.",
            "Có thể đi thi công một mình khi có tình huống quan trọng.",
            "Nhóm công tác phải có từ 6 người trở lên. Chỉ được làm việc khi có người giám sát an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Nhóm công tác phải có từ 6 người trở lên. Chỉ được làm việc khi có người giám sát an toàn."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline tại công trường làm theo mệnh lệnh của ai?",
        "answers": [
            "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của Đội trưởng.",
            "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của Đội phó trực tiếp theo dõi về công tác Hotline.",
            "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của người chỉ huy trực tiếp, giám sát an toàn.",
            "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của người giám sát an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Công nhân hotline phải tuyệt đối tuân theo mệnh lệnh sản xuất của người chỉ huy trực tiếp, giám sát an toàn."
    },
    {
        "question": "Chỉ huy trực tiếp tối thiểu phải có kiến thức và trình độ an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải có trình độ an toàn bậc 4 trở lên, và đã qua làm việc thực tế trên đường dây ít nhất 3 năm.",
            "Phải có kiến thức tay nghề cao, có trình độ an toàn bậc 4 trở lên và đã qua làm việc thực tế trên đường dây ít nhất 3 năm.",
            "Phải có kiến thức tay nghề cao, và đã qua làm việc thực tế trên đường dây ít nhất 3 năm.",
            "Phải có kiến thức tay nghề cao, có trình độ an toàn bậc 4 trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có kiến thức tay nghề cao, có trình độ an toàn bậc 4 trở lên và đã qua làm việc thực tế trên đường dây ít nhất 3 năm."
    },
    {
        "question": "Điều kiện sức khỏe trước khi thực hiện công tác hotline?",
        "answers": [
            "Trước khi thực hiện công tác, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định.",
            "Trước khi thực hiện công tác, công nhân phải có sức khỏe tốt.",
            "Trước khi thực hiện công tác, công nhân phải có tâm lý ổn định.",
            "Không cần điều kiện về sức khỏe, chỉ cần thao tác tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi thực hiện công tác, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định."
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành công tác hotline, quá trình tiến hành công việc nhóm công tác phải thống nhất và xử lý những nội dung gì?",
        "answers": [
            "phương pháp và trình tự tiến hành công việc.",
            "Mọi sự thay đổi phương pháp hoặc thay đổi về trình tự tiến hành công việc phải được thông qua cho mọi người trong nhóm biết và được sự nhất trí trong toàn nhóm công tác.",
            "Khi gặp trở ngại trong công tác, người trưởng nhóm công tác phải báo cáo lên người lãnh đạo công việc để xin ý kiến chỉ đạo.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới)"
        ],
        "correctAnswer": "Cả 03 đáp án trên (dưới)"
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt, phương tiện vào khu vực công trường thi công hotline ?",
        "answers": [
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn hai đầu công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt, phương tiện vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt, phương tiện vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc hotline, đơn vị vận hành lưới những gì?",
        "answers": [
            "Phải khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay.",
            "Phải nắm bắt các biện pháp thi công.",
            "Phải khóa các máy cắt đầu nguồn.",
            "Phải khóa các thiết bị bảo vệ trên lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Phải khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline không được mang những vật dụng cá nhân nào khi công tác?",
        "answers": [
            "Công nhân không được mang đồng hồ, nhẫn.",
            "Công nhân không được mang đồng hồ, dây chuyền, nhẫn.",
            "Công nhân không được mang dây chuyền, nhẫn.",
            "Công nhân không được mang đồng hồ, dây chuyền."
        ],
        "correctAnswer": "Công nhân không được mang đồng hồ, dây chuyền, nhẫn."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline được phép dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện khi nào?",
        "answers": [
            "Khi đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện.",
            "Khi mang găng cao su cách điện.",
            "Chỉ được phép chạm vào một pha.",
            "Nghiêm cấm công nhân dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Nghiêm cấm công nhân dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
    },
    {
        "question": "Công nhân hotline phải kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Trước khi thi công.",
            "Định kỳ mỗi tuần kiểm tra một lần.",
            "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện trong ngày và trước khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện.",
            "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện 2 lần trong ngày."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện trong ngày và trước khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện."
    },
    {
        "question": "Trang bị cách điện hotline phải được bảo quản, thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Trang bị cách điện phải được bảo quản trong phòng khô ráo và phải được bảo vệ chống hư hỏng cơ học, chống bụi ẩm, hóa chất. Trước khi sử dụng công nhân hot line phải kiểm tra và làm sạch các trang bị cách điện và các dụng cụ cách điện khá3.",
            "Việc thử nghiệm trang bị cách điện được tiến hành theo các quy trình quy phạm KTAT hiện hành.",
            "Nếu trang bị cách điện bị ẩm nặng thì sau khi sấy cẩn thận phải tiến hành thử nghiệm ngoài hạn định.",
            "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vận chuyển các dụng cụ hotline phải lưu ý việc gì?",
        "answers": [
            "Khi vận chuyển các dụng cụ phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ phải đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ phải được ràng buôc chặt chẽ đảm bảo không bị xê dịch khi di chuyển."
        ],
        "correctAnswer": "Khi vận chuyển các dụng cụ phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su."
    },
    {
        "question": "Cách bảo quản dụng cụ cao su cách điện trong công tác hotline?",
        "answers": [
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được gấp lại hoặc để gần những vật nhọn, sắc... và phải được tránh xa nguồn nhiệt.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được để gần nguồn nhiệt."
        ],
        "correctAnswer": "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân hotline phải kiểm tra những gì?",
        "answers": [
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra hệ thống phanh và khởi động của xe gàu."
        ],
        "correctAnswer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đang thi công hotline bằng xe gàu cách điện?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới phạm vi di chuyển của cần cẩu xe gàu khi cần cẩu, xe gàu đang hoạt động.",
            "Khi làm việc, công nhân hotline phải tập trung tư tưởng, không đùa nghịch, làm cẩn thận, chính xác đúng quy trình, đúng kỹ thuật",
            "Nghiêm cấm công nhân hotline làm bừa làm ẩu, làm không đúng quy trình, làm không đúng kỹ thuật.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, nhân viên đơn vị công tác sử dụng các trang bị, dụng cụ cho làm việc có điện cao áp hoặc di chuyển các dụng cụ hoặc chi tiết bằng kim loại lên cột thì ?",
        "answers": [
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn điện không rào chắn đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 1,0 mét, 110kV là 1,5 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn phóng điện đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 4,0 mét, 110kV là 6,0 mét.",
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn điện có rào chắn đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Phải đảm bảo khoảng cách cho phép nhỏ nhất đối với các phần có điện xung quanh khác (nếu chưa được bọc cách điện) phải bảo đảm theo quy định đối với điện áp đến 35kV là 0,6 mét, 110kV là 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi đứng trên các trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn, điều cấm nào sau đây không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Cấm chạm vào đầu sứ hoặc các chi tiết khác có điện áp khác với điện áp của dây dẫn.",
            "Cấm chạm vào nhau hoặc trao cho nhau bất cứ vật gì có thể làm mất đẳng thế.",
            "Cấm di chuyển trên các trang bị cách điện sau khi người đó đã đẳng thế với dây dẫn.",
            "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm đứng lên, ngồi xuống trên trang bị cách điện đã đẳng thế với dây dẫn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thời tiết khi làm việc với ĐDK cao áp đang có điện (sửa chữa nóng) trên ĐDK điện áp đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm thực hiện công tác khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông sét hoặc có gió từ cấp 5 trở lên; khi trời tối, nơi làm việc không đủ ánh sáng.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình.",
            "Khi đang công tác mà nhận thấy có khả năng mưa giông, sấm sét thì phải dừng ngay công việc và rút khỏi hiện trường.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 5 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, Người CHTT quyết định dừng công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 5 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, Người CHTT quyết định dừng công việc."
    },
    {
        "question": "Thi công hotline thực hiện theo các phương pháp nào?",
        "answers": [
            "Phương pháp trực tiếp (tiếp xúc).",
            "Phương pháp gián tiếp (khoảng cách).",
            "Phương pháp kết hợp trực tiếp và gián tiếp.",
            "Cả 3 phương pháp trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 phương pháp trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người cho phép trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Được ĐVQLVH giaonhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép.",
            "Phải là nhân viên ĐVCT, có bậc ATĐ từ 3/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
        ],
        "correctAnswer": "Được ĐVQLVH giaonhiệm vụ giao nhận hiện trường với ĐVCT, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người cho phép."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người GSATĐ trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người GSATĐ.",
            "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
        ],
        "correctAnswer": "Được ĐVQLVH hoặc ĐVLCV cử, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người LĐCV trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 5/5 và được công nhận chức danh người LĐCV."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì những điều kiện quy định cho chức danh người CHTT trong PCT là ?",
        "answers": [
            "Phải là lãnh đạo đơn vị QLVH, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải thuộc các cấp chỉ huy điều độ vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là nhân viên vận hành đang làm nhiệm vụ trong ca trực, có bậc ATĐ từ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh này.",
            "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
        ],
        "correctAnswer": "Phải là người của ĐVCT, có bậc ATĐ 4/5 trở lên và được công nhận chức danh người CHTT. Không yêu cầu bậc ATĐ đối với công việc không có chuyên môn về điện"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định (khái niệm) làm việc trên cao là ?",
        "answers": [
            "Làm việc ở độ cao từ 3,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc.",
            "Làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ trọng tâm của cơ thể.",
            "Làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc.",
            "Làm việc ở độ cao từ 2,5 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc của chân người thực hiện công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc ở độ cao từ 2,0 m trở lên, được tính từ mặt đất (mặt bằng) đến điểm tiếp xúc thấp nhất của người thực hiện công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định cấp có thẩm quyền là ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc).",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc Công ty QLVH thiết bị.",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc của đơn vị thao tác thiết bị.",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc của đơn vị điều độ lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc, Phó giám đốc Công ty/Trung tâm, Chi nhánh/Khu vực có con dấu pháp nhân hoặc người được ủy quyền/giao nhiệm vụ (theo phân cấp quản lý vận hành hoặc phân công công việc)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì thời gian huấn luyện và kiểm tra QTATĐ cho các đối tượng phải huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện theo quy định của pháp luật như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ này mỗi năm 02 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ này hai năm 01 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ này mỗi năm 01 lần.",
            "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ này mỗi quý 01 lần."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được huấn luyện, kiểm tra QTATĐ này mỗi năm 01 lần."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì thủ tục nhận và bắt đầu triển khai PCT từ Người cấp phiếu là ?",
        "answers": [
            "Người CHTT nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và cùng Người cho phép làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Nhân viên Trực vận hành nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường.",
            "Người GSATĐ nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra BPAT và cùng Người cho phép làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép nhận PCT từ Người cấp phiếu, kiểm tra và thực hiện (nếu được giao) các BPAT và làm thủ tục cho phép ĐVCT vào làm việc tại hiện trường."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về phương tiện bảo vệ cá nhân đối với các tổ chức, cá nhân khi đến làm việc ở công trình và thiết bị thuộc quyền quản lý của EVN như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của đơn vị thi công công trình, thiết bị.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo quy định của đơn vị quản lý công trình, thiết bị.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ.",
            "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của ĐVCT."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được trang bị đầy đủ phương tiện bảo vệ cá nhân theo đúng quy định của pháp luật về ATVSLĐ."
    },
    {
        "question": "Trong mẫu PCT của EVN tại mục ghi “Cảnh báo, chỉ dẫn cần thiết:” ghi những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Ghi tất cả những BPAT về điện và cơ học do ĐVQLVH đã thực hiện có liên quan đến khu vực làm việc của ĐVCT;",
            "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…)",
            "Ghi những yêu cầu về trang thiết bị, dụng cụ an toàn, BHLĐ cần thiết mà ĐVCT phải có để thực hiện công việc",
            "Không ghi gì."
        ],
        "correctAnswer": "Ghi những cảnh báo cho ĐVCT biết tại vị trí làm việc còn có những nguy cơ mất an toàn khác (như các ngăn lộ, má CD, MC…đường dây khác đang mang điện; các cảnh báo giao thông, khu đông người, các vị trí nguy hiểm cơ học khác…)"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc tiếp nhận lại PCT và nơi làm việc (sau khi hoàn thành công việc) được thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Do Người CHTT bàn giao cho Điều độ hoặc Nhân viên Trực vận hành (tùy theo phân cấp quyền điều khiển) sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Do Người CHTT bàn giao cho lãnh đạo ĐVQLCH sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết.",
            "Do Người CHTT bàn giao cho Người LĐCV để người này kiểm tra và giao cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
        ],
        "correctAnswer": "Người CHTT bàn giao nơi làm việc cho Người cho phép sau khi ĐVCT làm xong công việc; người, dụng cụ, các BPAT đã rút hết."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiện phối hợp của Người CHTT là ?",
        "answers": [
            "Phối hợp với các cấp điều độ để cắt điện đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
            "Phối hợp với Người LĐCV, Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT.",
            "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng.",
            "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Phối hợp với Người cấp phiếu, NCP, Người GSATĐ để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho Nhân viên ĐVCT. Phối hợp với Người cảnh giới để đảm bảo công tác an toàn và gìn giữ an toàn cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiện kiểm tra của Người CHTT trong việc kiểm tra trước khi tiến hành công việc là ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do ĐVQLVH bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng Phương án TCTC và BPAT.",
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do Người cho phép bàn giao và ĐVCT thực hiện; Kiểm tra chất lượng của các DCLV, DCAT, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trách nhiện của Người CHTT đối với nhân viên ĐVCT trong việc chuẩn bị trước khi tiến hành công việc bao gồm những nội dung gì?",
        "answers": [
            "Kiểm tra biện pháp an toàn trong PCT và trong TIên bản khảo sát hiện trường.",
            "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc.",
            "Kiểm tra PTT và dụng cụ, trang bị an toàn phục vụ thao tác.",
            "Kiểm tra lại Phương án tổ chức thi công và biện pháp an toàn."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra sơ bộ tình hình sức khỏe, thể trạng của Nhân viên ĐVCT. Khi xét thấy sẽ có khó khăn cho Nhân viên ĐVCT thực hiện công việc một cách bình thường thì không được để Nhân viên đó tham gia vào công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, tại hiện trường phải có mặt những chức danh nào để thực hiện thủ tục cho phép làm việc?",
        "answers": [
            "Người cấp PCT, Người CHTT và Người cho phép.",
            "Người cho phép, Người CHTT và Người GSATĐ (nếu có).",
            "Người cho phép, Người CHTT và Người LĐCV.",
            "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT tiếp và Người GSATĐ (nếu có)."
        ],
        "correctAnswer": "Người cho phép, Người LĐCV (nếu có), Người CHTT tiếp và Người GSATĐ (nếu có)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp nào Người CHTT được giữ lại PCT khi nghỉ hết ngày làm việc?",
        "answers": [
            "Không cho phép giữ lại PCT trong mọi trường hợp.",
            "Làm việc trên đường dây, nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa ĐVLCV với ĐVQLVH",
            "Làm việc trong TBA nhiều ngày liên tục.",
            "Làm việc trên máy phát hoặc máy bù đồng bộ nhiều ngày liên tục"
        ],
        "correctAnswer": "Làm việc trên đường dây, nơi làm việc ở quá xa nơi trực vận hành và được sự thống nhất từ trước giữa ĐVLCV với ĐVQLVH"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định thành phần khảo sát hiện trường để tiến hành lập phương án là ?",
        "answers": [
            "ĐVLCV; và đơn vị điều độ (khi có yêu cầu của ĐVQLVH).",
            "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần).",
            "ĐVLCV; và đơn vị điều độ hoặc Trực vận hành lưới điện theo phân cấp quyền điều khiển thiết bị.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "ĐVLCV; các ĐVQLVH có liên quan và đơn vị điều độ (nếu cần)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về người của ĐVCT tham gia khảo sát hiện trường là ?",
        "answers": [
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT, Người CHTT, và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT, Người cho phép và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT hoặc Người GSATĐ (nếu có) của ĐVCT.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT và Người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT hoặc Người GSATĐ (nếu có) của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định những công việc phải lập BPAT điện trong Phương án thi công là ?",
        "answers": [
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT, Người CHTT, và người GSATĐ.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người CHTT, Người cho phép và người GSATĐ.",
            "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác.",
            "Phải là những người sẽ được cử làm Người cấp PCT và Người LĐCV."
        ],
        "correctAnswer": "Những công việc phải khảo sát hiện trường công tác."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định những công việc phải khảo sát hiện trường là ?",
        "answers": [
            "Những công việc đột xuất và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm về điện.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm về cơ học.",
            "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
        ],
        "correctAnswer": "Công việc được thực hiện theo kế hoạch và hiện trường công tác có yếu tố nguy hiểm, có thể gây tai nạn cho người tham gia thực hiện công việc hoặc cho cộng đồng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về việc ĐVCT gửi Giấy đăng ký công tác đến ĐVQLVH như thế nào?",
        "answers": [
            "Phải gửi đến từng ĐVQLVH liên quan để các đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, Giấy phối hợp cho phép, LCT.",
            "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan.",
            "Gửi đến đơn vị Điều độ để đơn vị này chỉ huy chung việc thực hiện các BPAT đối với từng ĐVQLVH liên quan.",
            "Phải gửi đến lãnh đạo Công ty Điện lực để chỉ đạo chung việc thực hiện các BPAT đối với từng ĐVQLVH liên quan."
        ],
        "correctAnswer": "Gửi đến ĐVQLVH cấp PCT để đơn vị này lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT và thông báo đến các ĐVQLVH liên quan."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVQLVH cấp PCT phải thực hiện nhiệm vụ gì sau khi đã nhận được Giấy đăng ký công tác của ĐVLCV ?",
        "answers": [
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, cấp Giấy phối hợp cho phép, LCT.",
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT",
            "Viết phương án tổ chức thi công và BPAT, viết PCT, cấp Giấy phối hợp cho phép",
            "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, cấp Giấy phối hợp cho phép, lập PTT"
        ],
        "correctAnswer": "Lập kế hoạch đăng ký cắt điện, viết PCT, LCT"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì trong quá trình kiểm tra chất lượng sau khi kết thúc công việc (chưa trả PCT), nếu phát hiện thấy có thiếu sót phải sửa chữa lại ngay thì người CHTT phải ?",
        "answers": [
            "Phân công nhân viên ĐVCT thực hiện sửa sai, không phải cấp Phiếu mới.",
            "Phải cấp Phiếu mới và thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc”.",
            "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT.",
            "Thực hiện theo đúng quy định về “Di chuyển nơi làm việc” , ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện theo đúng quy định về “Cho phép làm việc” như đối với một công việc mới, không phải cấp Phiếu mới nhưng phải ghi thời gian bắt đầu, kết thúc việc làm thêm vào PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện việc công nhận kết quả huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ an toàn điện thuộc trách nhiệm của ai?",
        "answers": [
            "Chủ tịch Hội đồng thi cấp Công ty (hoặc đơn vị tương đương)",
            "Giám đốc, Phó Giám đốc cấp Điện lực (hoặc đơn vị tương đương)",
            "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật",
            "Trưởng phòng an toàn cấp Công ty (hoặc đơn vị tương đương)"
        ],
        "correctAnswer": "Việc huấn luyện, xếp bậc và cấp thẻ ATĐ theo quy định của pháp luật"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định ngưới cấp PCT đối với công tác ngoài kế hoạch là ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng kỹ thuật, Kinh doanh; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp.",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA."
        ],
        "correctAnswer": "Giám đốc/Phó giám đốc, Trưởng/Phó đơn vị/đội/tổ, Quản đốc/Phó quản đốc phân xưởng vận hành, Kỹ thuật viên hoặc người được giao nhiệm vụ, Trưởng ca/Trưởng kíp."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định ngưới cấp PCT đối với công tác xử lý sự cố ?",
        "answers": [
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng kỹ thuật, Kinh doanh; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ.",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA. Trực ban vận hành (trong một số trường hợp).",
            "Giám đốc, PGĐKT; Trưởng (phó) phòng Tổng hợp, Kỹ thuật viên; Đội trưởng, Đội phó, Tổ trưởng, Tổ phó đội quản lý đường dây và TBA."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên vận hành ca trực có chức danh Trưởng ca/Trưởng kíp hoặc người được giao nhiệm vụ."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện trách nhiệm của người cấp PCT tại các thời điểm viết, giao và thu lại để kiểm tra như thế nào?",
        "answers": [
            "PCT phải viết tay, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người CHTT, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người GSATĐ, kiểm tra và ký hoàn thành PCT ngay sau khi nhận lại từ người cho phép.",
            "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
        ],
        "correctAnswer": "PCT có thể soạn thảo trên máy tính, soạn PCT điện tử. Với PCT giấy, ngưới cấp PCT ký cấp phiếu và giao phiếu cho người cho phép và Người CHTT, ký kiểm tra hoàn thành PCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện nội dung nào sau đây không thuộc trách nhiệm của người CHTT trong việc kiểm tra các biện pháp an toàn phù hợp với công việc?",
        "answers": [
            "Kiểm tra, tiếp nhận biện pháp an toàn do người cho phép bàn giao và thực hiện đầy đủ các biện pháp an toàn cần thiết khác; Kiểm tra việc chấp hành các quy định về an toàn của nhân viên ĐVCT.",
            "Kiểm tra chất lượng của các dụng cụ, trang bị an toàn, thời hạn thử nghiệm cho phép sử dụng của máy, thiết bị, vật tư có yêu cầu nghiêm ngặt về an toàn lao động;",
            "Đặt, di chuyển, tháo dỡ các biển báo an toàn điện, rào chắn, nối đất di động trong khi làm việc và phổ biến cho tất cả nhân viên ĐVCT biết.",
            "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của ĐVCT do mình làm CHTT."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra các PCT, PTT khác có liên quan đến công việc và vị trí làm việc của ĐVCT do mình làm CHTT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Trước khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Sau khi nghe người CHTT phân công nhiệm vụ đặt tiếp đất lưu động, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của nhân viên ĐVCT trong quá trình làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Sau khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình.",
            "Trước khi nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc.",
            "Sau khi nghe người CHTT phân công nhiệm vụ đặt tiếp đất lưu động, chỉ dẫn các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh,; Ghi họ tên và ký vào PCT hoặc LCT khi đến làm việc và rút khỏi nơi làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Phải chấp hành nghiêm nhiệm vụ được phân công, tuân thủ hướng dẫn của Nguời CHTT. Phải nhận biết được các yếu tố nguy hiểm, có trách nhiệm tự bảo vệ mình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì sau khi nhận được 01 bản PCT đã có chữ ký của người cho phép, người CHTT được được phép làm những công việc gì?",
        "answers": [
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, trực tiếp thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVQLVH.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT.",
            "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của người cho phép"
        ],
        "correctAnswer": "Chỉ huy điều hành ĐVCT thực hiện các công việc trong phạm vi cho phép làm việc, bao gồm việc thực hiện các thủ tục, BPAT nơi làm việc thuộc trách nhiệm của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, việc thay đổi người (kể cả người CHTT) hoặc số lượng nhân viên ĐVCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người LĐCV, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người cấp PCT, người cho phép đồng ý.",
            "Do những người có trách nhiệm của ĐVLCV quyết định và đồng thời phải được người GSATĐ, người cho phép đồng ý."
        ],
        "correctAnswer": "Do những người có trách nhiệm của ĐVCT quyết định và đồng thời phải được người CHTT, người cho phép đồng ý."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định trách nhiệm của ĐVQLVH trong trường hợp ĐVQLVH là ĐVCT thì thực hiện như thế nào?",
        "answers": [
            "Khảo sát chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị.",
            "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của ĐVCT và ĐVQLVH trong phương án.",
            "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị.",
            "Không phải lập phương án khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
        ],
        "correctAnswer": "Lập phương án cụ thể, chi tiết khi triển khai kế hoạch công việc; Phân định rõ trách nhiệm thực hiện của từng chức danh trong PCT và các bộ phận trong đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định khi vận hành xe chuyên dùng ?",
        "answers": [
            "Chỉ những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và có chứng chỉ liên quan theo quy định của pháp luật mới được vận hành xe chuyên dùng.",
            "Người vận hành phải kiểm tra xe chuyên dùng trước khi xuất phát.",
            "Xe chuyên dùng phải được kiểm tra định kỳ theo quy định hoặc theo yêu cầu của nhà sản xuất.",
            "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
        ],
        "correctAnswer": "Những người đã được đào tạo kỹ năng đầy đủ và được huấn luyện về QTATĐ về nội dung được phép làm việc mới được vận hành xe chuyên dùng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi di chuyển, vận hành xe chuyên dùng trong khu vực trạm phải đảm bảo khoảng cách an toàn như thế nào ?",
        "answers": [
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện có rào chắn.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện theo quy định về hành lang lưới điện cao áp.",
            "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn 02 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Khoảng cách nhỏ nhất từ bất kỳ bộ phận nào của xe đến phần mang điện của trạm không nhỏ hơn khoảng cách an toàn điện không rào chắn."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc có cắt điện toàn bộ, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc không cắt điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Không cần nối đất các bộ phận của xe chuyên dùng trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answers": [
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, cấm người chạm vào xe, rời khỏi xe hoặc bước lên xe trước khi cắt nguồn điện gây phóng điện.",
            "Nếu xe bị cháy khi chưa kịp cắt điện, người lái xe phải nhảy ra khỏi xe.",
            "Khi nhảy phải nhảy cả hai chân và đứng yên tại chỗ, nếu cần chạy ra xa phải nhảy cả hai chân một lúc.",
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVQLVH là đơn vị nào?",
        "answers": [
            "Là đơn vị có quyền và trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,...",
            "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (bao gồm từ cấp tổ, đội, phân xưởng, chi nhánh, khu vực đến cấp Công ty, Trung tâm).",
            "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,... Mỗi đơn vị này phải có ít nhất 02 người, trong đó phải có 01 người chỉ huy trực tiếp chịu trách nhiệm chung.",
            "Là các doanh nghiệp hoạt động điện lực không QLVH thiết bị có trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,..."
        ],
        "correctAnswer": "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành công trình điện lực (bao gồm từ cấp tổ, đội, phân xưởng, chi nhánh, khu vực đến cấp Công ty, Trung tâm)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì ĐVCT là đơn vị nào?",
        "answers": [
            "Là đơn vị có quyền và trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,...",
            "Là đơn vị trực tiếp thực hiện công việc quản lý, vận hành các thiết bị.",
            "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây lắp, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực",
            "Là các doanh nghiệp hoạt động điện lực không QLVH thiết bị có trách nhiệm cử ra đơn vị công tác để thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, xây lắp,..."
        ],
        "correctAnswer": "Là đơn vị thực hiện công việc sửa chữa, thí nghiệm, kiểm định, xây lắp, kinh doanh và các công việc khác liên quan đến công trình điện lực"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi nhận những mệnh lệnh không đúng Quy trình này, có nguy cơ mất an toàn cho người hoặc thiết bị thì người nhận lệnh xử lý như thế nào?",
        "answers": [
            "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với các cấp cán bộ an toàn.",
            "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền.",
            "Phải chấp hành, nhưng sau khi thực hiện xong phải báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc cấp có thẩm quyền.",
            "Tuyệt đối không chấp hành, báo cáo ngay với Giám đốc Công ty hoặc Trường phòng an toàn Công ty."
        ],
        "correctAnswer": "Có quyền không chấp hành, nếu người ra lệnh không chấp thuận thì người nhận lệnh được quyền báo cáo với cấp trên trực tiếp của người ra lệnh và/hoặc Cấp có thẩm quyền."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, trường hợp công tác có liên quan đến sự cố, tai nạn thì việc lưu các PCT được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Các PCT, phiếu thao tác có liên quan phải được lưu trong hồ sơ vận hành của đơn vị.",
            "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị.",
            "Các PCT, phiếu thao tác có liên quan phải được lưu trong hồ sơ thiết bị của đơn vị.",
            "Các hồ sơ có liên quan phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, tai nạn lao động của cơ quan điều tra."
        ],
        "correctAnswer": "PCT có liên quan, các tài liệu khác nếu có theo quy định (PTT, đánh giá rủi ro, BBKSHT, PA TCTC và BPAT) phải được lưu trong hồ sơ điều tra sự cố, TNLĐ của đơn vị."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì điều kiện để trở thành nhân viên ĐVCT là ?",
        "answers": [
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn điện, có Thẻ ATĐ.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn điện có bậc ATĐ.",
            "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về chuyên môn phù hợp với công việc được giao."
        ],
        "correctAnswer": "Nhân viên đơn vị công tác phải được huấn luyện về an toàn phù hợp với công việc được giao."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng (không thuộc trách nhiệm) của nhân viên đơn vị công tác khi đến nơi làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Nghe phổ biến nhiệm vụ công việc, phạm vi được phép làm việc, các yếu tố nguy hiểm cần phòng tránh.",
            "Hỏi lại người chỉ huy trực tiếp về những nội dung chưa rõ.",
            "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT.",
            "Khi thấy các điều kiện đảm bảo an toàn để làm việc chưa đủ và đúng phải báo cáo ngay với người chỉ huy trực tiếp để xem xét giải quyết."
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra trang thiết bị, dụng cụ an toàn của ĐVCT."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của NLĐ trong việc sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng?",
        "answers": [
            "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý.",
            "Khi làm mất hoặc làm hư hỏng TBYCNN mà không có lý do chính đáng thì phải bồi thường. Những TBYCNN hư hỏng hoặc thử nhiệm không đạt yêu cầu không phải phản ánh ngay với cấp quản lý.",
            "Mỗi lần thay đổi hoặc luân chuyển công tác, tất cả TBYCNN đã được giao quản lý, sử dụng được mang theo đến đơn vị mới.",
            "Trước khi sử dụng TBYCNN phải luôn ý thức phát hiện kịp thời các yếu tố không an toàn để báo cho người quản lý trực tiếp biết xử lý. Phải kiểm tra lại chất lượng TBYCNN đề phòng những trường hợp hư hỏng bất thường, bao gồm: Kiểm tra xem xét các chức năng, cấu kiện bên trong, kiểm tra thời hạn cho phép sử dụng (nếu có)."
        ],
        "correctAnswer": "Nắm vững và chấp hành nghiêm túc các quy định, nội quy về quản lý, sử dụng, bảo quản các TBYCNN. Luôn có ý thức cất giữ, bảo quản, bảo trì theo hướng dẫn của nhà sản xuất và của đơn vị, phát hiện kịp thời các yếu tố không bình thường và báo cáo cho người quản lý trực tiếp để biết và xử lý."
    },
    {
        "question": "Theo quy định hiện tại, công nhân hotline phải đáp ứng những tiêu chuẩn nào?",
        "answers": [
            "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 60, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 3 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện).",
            "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 65, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 3 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện).",
            "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 65, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 2 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện).",
            "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 60, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 2 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện)."
        ],
        "correctAnswer": "Chiều cao tối thiểu: 1 mét 65, chỉ số trọng lượng cơ thể: trọng lượng/ (chiều cao)2 ≤30, có kinh nghiệm ít nhất 3 năm công tác thi công, xây lắp, hoặc sửa chữa, vận hành lưới điện trung thế (không mang điện)."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình an toàn điện thì thi công hotline được phân loại cấp độ mấy về rủi ro?",
        "answers": [
            "Cấp 1",
            "Cấp 2",
            "Cấp 3",
            "Cấp 4"
        ],
        "correctAnswer": "Cấp 4"
    },
    {
        "question": "Đối với công tác thi công bằng phương pháp hotline có phải cử chức danh người GSAT không?",
        "answers": [
            "Không",
            "Có",
            "Tùy theo tính chất công việc.",
            "Phải có ít nhất 2 người GSAT"
        ],
        "correctAnswer": "Có"
    },
    {
        "question": "Đối với công tác thi công hotline người CHTT có được kiêm nhiệm chức danh người GSAT không?",
        "answers": [
            "Có",
            "Không",
            "Tùy theo tính chất công việc.",
            "Có, trong trường hợp làm công việc đơn giản"
        ],
        "correctAnswer": "Không"
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Quản lý, sử dụng các TBYCNN tuân thủ theo các quy định của đơn vị sở tại.",
            "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo.",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương trong khoảng thời gian 30 ngày trước hoặc sau khi đưa vào sử dụng các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác.",
            "Khai báo với Sở Công thương tại địa phương khi không còn sử dụng, thải bỏ các TBYCNN, trừ pháp luật chuyên ngành có quy định khác."
        ],
        "correctAnswer": "Lập danh mục các TBYCNN của đơn vị trong đó có các thông tin cơ bản về kỹ thuật, vị trí, ngày kiểm định lần đầu, đợt kiểm định gần nhất và dự kiến đợt kiểm định tiếp theo."
    },
    {
        "question": "Theo Quy định công tác an toàn của EVN, trách nhiệm của đơn vị sử dụng TBYCNN nào sau đây là đúng ?",
        "answers": [
            "Lưu giữ lý lịch và các biên bản, giấy chứng nhận kết quả kiểm định, phiếu khai báo sử dụng TBYCNN trong vòng 12 tháng.",
            "Thực hiện nghiêm túc, đầy đủ các kiến nghị của tổ chức kiểm định trong việc đảm bảo an toàn trong quá trình sử dụng TBYCNN nếu kinh phí tại đơn vị cho phép.",
            "Nghiêm cấm sử dụng TBYCNN chưa được kiểm định đạt yêu cầu, kết quả kiểm định không đạt, quá hạn sử dụng hoặc có dấu hiệu mất an toàn trong quá trình sử dụng, trừ trường hợp cấp bách phải sử dụng để khắc phục sự cố, thiên tai…",
            "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
        ],
        "correctAnswer": "Phải có quy trình vận hành (sử dụng) cho từng loại TBYCNN. Những người quản lý trực tiếp có liên quan đến việc quản lý, sử dụng phải nắm vững quy trình này và phải được giao nhiệm vụ theo yêu cầu của pháp luật."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ điểm định các thiết bị có YCNN về ATVSLĐ là bao lâu ?",
        "answers": [
            "1 năm/lần",
            "2 năm/lần",
            "Tùy theo nhu cầu",
            "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
        ],
        "correctAnswer": "Từng loại thiết bị có quy trình kiểm định và chu kỳ kiểm định riêng"
    },
    {
        "question": "Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ có phải dán tem sau khi kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không phải dán vì dán xong rất dễ bong tróc",
            "Không phải dán vì không có quy định bắt buộc",
            "Có phải dán và dán nơi dễ nhìn",
            "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
        ],
        "correctAnswer": "Căn cứ theo từng loại thiết bị, quy trình kiểm định sẽ có quy định về việc dán tem"
    },
    {
        "question": "Khi đưa Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ vào sử dụng lần đầu có phải kiểm định không?",
        "answers": [
            "Không cần vì nhà sản xuất đã kiểm định chất lượng trước khi giao hàng",
            "Không cần vì không có quy định",
            "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng",
            "Do nhu cầu thực tế"
        ],
        "correctAnswer": "Bắt buộc phải kiểm định lần đầu trước khi sử dụng"
    },
    {
        "question": "Trong quá trình sử dụng Thiết bị có YCNN về ATVSLĐ nếu phát hiện có bất thường thì cần phải làm gì?",
        "answers": [
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa sau đó sử dụng tiếp",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, chờ đến đợt tổ chức kiểm định theo chu kỳ, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng",
            "Tiếp tục sử dụng nốt công việc đang dở, sau đó tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng tiếp"
        ],
        "correctAnswer": "Dừng sử dụng ngay lập tức, tiến hành sửa chữa, tổ chức kiểm định đột xuất, sau khi kiểm định đạt mới được sử dụng"
    },
    {
        "question": "Yêu cầu bắt buộc đối với Người vận hành xe nâng là ?",
        "answers": [
            "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Chứng chỉ lái xe, bằng lái xe, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ",
            "Tất cả đều sai",
            "Chỉ cần được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
        ],
        "correctAnswer": "Chứng chỉ vận hành thiết bị nâng, được huấn luyện, cấp thẻ ATLĐ, có quyết định giao việc bằng văn bản của NSDLĐ"
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện cần trang bị an toàn cá nhân như thế nào?",
        "answers": [
            "Công nhân làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, nón an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn.",
            "Công nhân làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, nón an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo.",
            "Công nhân làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, nón an toàn, mang giầy, găng tay, dây lưng an toàn.",
            "Đươc trang bị như công nhân ngành điện bình thường."
        ],
        "correctAnswer": "Công nhân làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện phải trang bị an toàn cá nhân đầy đủ: Quần áo BHLĐ, nón an toàn, mang giầy, găng tay, vai áo, dây lưng an toàn."
    },
    {
        "question": "Điều kiện sức khỏe trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện ?",
        "answers": [
            "Trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định.",
            "Trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, công nhân phải có sức khỏe tốt.",
            "Trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, công nhân phải có tâm lý ổn định.",
            "Không cần điều kiện về sức khỏe, chỉ cần thao tác tốt."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi thực hiện công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, công nhân phải có sức khỏe tốt, tâm lý ổn định."
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường ?",
        "answers": [
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn hai đầu công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành lưới những gì?",
        "answers": [
            "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành lưới để khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay.",
            "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành biện pháp thi công.",
            "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành lưới để khóa các máy cắt đầu nguồn.",
            "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành lưới để khóa các thiết bị bảo vệ trên lưới điện."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi bắt đầu công việc thi công trên lưới điện đang mang điện, trưởng nhóm công tác phải thông báo với đơn vị vận hành lưới để khóa các thiết bị tự đóng lại và không đóng lại bằng tay."
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được phép dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện khi nào?",
        "answers": [
            "Khi đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện.",
            "Khi mang găng cao su cách điện.",
            "Chỉ được phép chạm vào một pha.",
            "nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay chạm trực tiếp vào phần mang điện mặc dù đang đứng trên xe gàu cách điện hoặc bệ đỡ cách điện."
    },
    {
        "question": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện như thế nào?",
        "answers": [
            "Trước khi thi công.",
            "Định kỳ mỗi tuần kiểm tra một lần.",
            "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện 2 lần trong ngày và trước khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện.",
            "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện 2 lần trong ngày"
        ],
        "correctAnswer": "Kiểm tra găng tay cao su và vai áo cao su cách điện 2 lần trong ngày và trước khi làm việc. Lưu ý các trang bị, dụng cụ cách điện phải có cấp cách điện phù hợp với điện áp lưới điện."
    },
    {
        "question": "Trang bị cách điện dùng trong thi công trên lưới điện đang mang điện phải được bảo quản, thử nghiệm như thế nào?",
        "answers": [
            "Trang bị cách điện phải được bảo quản trong phòng khô ráo, và phải được bảo vệ chống hư hỏng cơ học, chống bụi ẩm, hóa chất. Trước khi sử dụng công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra và làm sạch các trang bị cách điện và các dụng cụ cách điện khác.",
            "Việc thử nghiệm trang bị cách điện được tiến hành theo các quy trình quy phạm KTAT hiện hành.",
            "Nếu trang bị cách điện bị ẩm nặng thì sau khi sấy cẩn thận phải tiến hành thử nghiệm ngoài hạn định.",
            "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả 3 nội dung trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải lưu ý việc gì ?",
        "answers": [
            "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc.",
            "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải được ràng buôc chặt chẽ đảm bảo không bị xê dịch khi di chuyển."
        ],
        "correctAnswer": "Khi vận chuyển các dụng cụ thi công trên lưới điện đang mang điện phải được đặt đúng vị trí của nó trên rơ – móc và đảm bảo những phần kim loại không va chạm vào cách điện của các sào cách điện, găng ủng, vai áo cao su."
    },
    {
        "question": "Cách bảo quản dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện ?",
        "answers": [
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được gấp lại hoặc để gần những vật nhọn, sắc... và phải được tránh xa nguồn nhiệt.",
            "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được để gần nguồn nhiệt."
        ],
        "correctAnswer": "Các dụng cụ cao su cách điện trong công tác thi công trên lưới điện đang mang điện không được gấp lại hoặc để gần các sản phẩm dầu hỏa, hóa chất có ảnh hưởng tới vật liệu cách điện hoặc những vật nhọn, sắc… và phải được tránh xa nguồn nhiệt."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra những gì?",
        "answers": [
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống phanh và khởi động của xe gàu."
        ],
        "correctAnswer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đứng trong thùng gàu cách điện ?",
        "answers": [
            "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải có tư thế chắc chắn, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải lưu ý sự di chuyển của bệ đỡ.",
            "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải quàng dây an toàn vào đầu cần cách điện của xe gàu, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải quàng dây an toàn vào tay vịn của bệ đỡ cách điện. Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện sử dụng xe gàu cách điện cho công tác thi công trên lưới điện đang mang điện khi không có thùng cách điện đặt bên trong gàu.",
            "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải quàng dây an toàn vào cần cách điện của xe gàu, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải quàng dây an toàn vào tay vịn của bệ đỡ cách điện.",
            "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải quàng dây an toàn vào cần cách điện của xe gàu, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải quàng dây an toàn vào thân trụ. Nghiêm cấm công nhân Thi công trên lưới điện đang mang điện sử dụng xe gàu cách điện cho công tác Thi công trên lưới điện đang mang điện khi không có thùng cách điện đặt bên trong gàu."
        ],
        "correctAnswer": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện khi đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện phải quàng dây an toàn vào đầu cần cách điện của xe gàu, khi đứng trên bệ đỡ cách điện phải quàng dây an toàn vào tay vịn của bệ đỡ cách điện. Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện sử dụng xe gàu cách điện cho công tác thi công trên lưới điện đang mang điện khi không có thùng cách điện đặt bên trong gàu."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý về tải trọng của dụng cụ và thiết bị ?",
        "answers": [
            "Do được thiết kế cho phép nên công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được làm vượt quá tải trọng 10%",
            "Do được thiết kế cho phép nên công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được làm vượt quá tải trọng 20%",
            "Khi thao tác trên gàu số lượng người trên gàu không giới hạn miễn không vượt quá tải trọng cho phép của nhà thiết kế.",
            "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện không được làm vượt quá tải trọng (cũng như số lượng cho phép) làm việc của dụng cụ và thiết bị (tải trọng cơ và tải điện)."
        ],
        "correctAnswer": "Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện không được làm vượt quá tải trọng (cũng như số lượng cho phép) làm việc của dụng cụ và thiết bị (tải trọng cơ và tải điện)."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi đang thi công trên lưới điện đang mang điện bằng xe gàu cách điện ?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới phạm vi di chuyển của cần cẩu xe gàu khi cần cẩu, xe gàu đang hoạt động.",
            "Khi làm việc, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải tập trung tư tưởng, không đùa nghịch, làm cẩn thận, chính xác đúng quy trình, đúng kỹ thuật",
            "Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện làm bừa làm ẩu, làm không đúng quy trình, làm không đúng kỹ thuật.",
            "Cả 3 câu trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 câu trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất mấy lần cách điện ?",
        "answers": [
            "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 2 lần cách điện (1 lần cách điện khi đường dây đi vào người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện và 1 lần cách điện khi đường dây đi ra khỏi người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện) để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người.",
            "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 1 lần cách điện để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người.",
            "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 3 lần cách điện để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người.",
            "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 4 lần cách điện để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm công tác thi công trên lưới điện đang mang điện, phải luôn duy trì ít nhất 2 lần cách điện (1 lần cách điện khi đường dây đi vào người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện và 1 lần cách điện khi đường dây đi ra khỏi người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện) để đảm bảo an toàn tuyệt đối cho con người."
    },
    {
        "question": "Trong một thời điểm người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được phép làm việc như thế nào?",
        "answers": [
            "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện (hai người trong thùng gàu) được phép làm việc thực hiện nhiều thao tác.",
            "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện (hoặc 02 người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện) được phép một người thao tác pha này một người thao tác pha kia.",
            "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện (hoặc 02 người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện) chỉ được phép làm việc trên cùng 1 pha.",
            "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được phép làm việc trên 1 pha tuy nhiên khi vị trí phức tạp cho phép người còn lại có thể hỗ trợ đẩy pha kia ra xa để đủ khoảng cách cho người thao tác dễ dàng."
        ],
        "correctAnswer": "Trong một thời điểm, người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện (hoặc 02 người công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện đứng trong thùng cách điện của xe gàu cách điện) chỉ được phép làm việc trên cùng 1 pha."
    },
    {
        "question": "Chọn câu đúng ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện được dùng tay tháo lắp các mối nối đang mang tải hoặc đóng cắt các FCO, cầu dao cách ly trung thế đang mang tải.",
            "Ý 2 - Cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay tháo lắp các mối nối đang mang tải hoặc đóng cắt các FCO, cầu dao cách ly trung thế đang mang tải.",
            "Cả hai Ý 1, 2 đều đúng.",
            "Cả hai Ý 1, 2 đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện dùng tay tháo lắp các mối nối đang mang tải hoặc đóng cắt các FCO, cầu dao cách ly trung thế đang mang tải."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý khi gắn cò lèo phụ ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Khi lắp 1 cò lèo phụ cách điện để thay thế cò lèo cũ, trước khi mở các mối nối trên dây dẫn công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra cường độ trên dây dẫn và chắc rằng cò lèo tạm có tiết diện phù hợp với phụ tải.",
            "Ý 2 - Những cò lèo phải sử dụng kẹp chịu được dòng phụ tải và dòng ngắn mạch.",
            "Ý 3 - Khi lắp 1 cò lèo phụ cách điện để thay thế cò lèo cũ, trước khi mở các mối nối trên dây dẫn công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra vị trí trụ chắc chắn.",
            "Ý 1 và Ý 2 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 2 đúng."
    },
    {
        "question": "Các lưu ý đối với dây dẫn, cò lèo, dây buộc sứ và các kẹp nối ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải luôn luôn kiểm soát được dây dẫn, cò lèo hoặc dây buộc sứ và các kẹp nối khi tháo ra.",
            "Ý 2 - Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải làm sạch các kẹp nối, dây dẫn và bôi chất dẫn điện trước khi nối.",
            "Ý 1 và Ý 2 sai",
            "Ý 1 và Ý 2 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 và Ý 2 đúng"
    },
    {
        "question": "Cách mắc kích căng hoặc xả dây đang có điện ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải mắc kích cách điện trực tiếp vào cấu trúc (như đà, trụ) khi căng hoặc xả dây đang có điện.",
            "Ý 2 - Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện mắc kích cách điện trực tiếp vào cấu trúc (như đà, trụ) khi căng hoặc xả dây đang có điện, phải luôn luôn lắp thêm 1 cây sào nối cách điện giữa cấu trúc và kích cách điện.",
            "Ý 3 - Có thể sử dụng kích bình thường để mắc trực tiếp vào cấu trúc (như đà, trụ) khi căng hoặc xả dây đang có điện, phải luôn luôn lắp thêm 1 cây sào nối cách điện giữa cấu trúc và kích cách điện.",
            "Ý 2 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Ý 2 - Nghiêm cấm công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện mắc kích cách điện trực tiếp vào cấu trúc (như đà, trụ) khi căng hoặc xả dây đang có điện, phải luôn luôn lắp thêm 1 cây sào nối cách điện giữa cấu trúc và kích cách điện."
    },
    {
        "question": "Công tác sửa chữa đường dây đang có điện được hiểu ?",
        "answers": [
            "Đường dây đang mang điện",
            "Đường dây đã cắt điện, tiếp địa",
            "Phải thử điện trước khi công tác",
            "Phải dùng găng tay cách điện"
        ],
        "correctAnswer": "Đường dây đang mang điện"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành bất cứ công tác gì, nhóm công tác sửa chữa đường dây đang có điện phải thực hiện công tác kiểm tra sơ bộ các tuyến dây, thiết bị cần công tác bao gồm ?",
        "answers": [
            "Kiểm tra sơ bộ các trụ, đà, sứ, các thiết bị liên quan. Kiểm tra hành lang an toàn điện, các nhánh rẽ băng ngang, các nhánh mắc điện bên dưới vị trí thao tác.",
            "Kiểm tra các trụ lân cận vị trí làm việc để đảm bảo các thao tác không gây ảnh hưởng đến các vị trí trụ này.",
            "Người trưởng nhóm (hoặc người giám sát an toàn) phải kiểm tra trước hiện trường công tác với điện lực khu vực theo qui định (ngoại trừ tình huống xử lý sự cố), phải có bản vẽ kết cấu đầu trụ nơi công việc sẽ được thực hiện, đồng thời phải tìm hiểu các thông số của lưới điện cần công tác như: dòng điện trung bình và cực đại (A); vị trí, tên (chỉ danh) các thiết bị đóng cắt, tự đóng lại trên đường dây, đặc điểm dây dẫn (có hoặc không có bọc cách điện, tiết diện dây, tình trạng vận hành của dây…)",
            "Tất cả các đáp án đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    {
        "question": "Trước khi tiến hành bất cứ công tác gì, nhóm công tác sửa chữa đường dây đang có điện cần thực hiện ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Phải phân tích các khả năng có thể xuất hiện các nguy cơ mất an toàn, gây nguy hiểm cho người và thiết bị, tình hình giao thông, mặt bằng công tác, các vấn đề cần lưu ý khác, để đảm bảo tình trạng làm việc an toàn tuyệt đối trên lưới điện.",
            "Ý 2 - Trên cơ sở những nội dung đã khảo sát, người trưởng nhóm sẽ lập kế hoạch tiến hành các thao tác cụ thể.",
            "Thực hiện cả nội dung Ý 1 và Ý 2.",
            "Chỉ thực hiện Ý 1."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả nội dung Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Việc đưa các dụng cụ, vật tư cho nhóm công tác bên trên được thực hiện khi ?",
        "answers": [
            "Trên gàu có 02 người đang làm việc.",
            "Người thao tác bên trên đã rời xa, không còn chạm vào các phần mang điện tại vị trí làm việc, đảm bảo đủ khoảng cách an toàn. Kéo lên bằng dây luộc có móc treo chắc chắn.",
            "Bằng cách tung, ném.",
            "Kéo lên bằng dây."
        ],
        "correctAnswer": "Người thao tác bên trên đã rời xa, không còn chạm vào các phần mang điện tại vị trí làm việc, đảm bảo đủ khoảng cách an toàn. Kéo lên bằng dây luộc có móc treo chắc chắn."
    },
    {
        "question": "Trước khi bắt đầu làm việc, người phụ trách công tác sửa chữa đường dây đang có điện (trưởng nhóm) phải lập kế hoạch để đảm bảo thông tin xuyên suốt giữa ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nhóm công tác và đơn vị vận hành điện lực khu vực có liên quan.",
            "Ý 2 - Đây là điều bắt buộc phải thực hiện để đảm bảo mọi vấn đề xảy ra trong qua trình làm việc phải được theo dõi và xử lý kịp thời.",
            "Thực hiện cả Ý 1 và Ý 2.",
            "Ý 3 - Giữa các nhóm công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Thực hiện cả Ý 1 và Ý 2."
    },
    {
        "question": "Trong quá trình thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện, để đảm bảo an toàn cho nhóm công tác, khoá các mạch điện tự đóng lại của các thiết bị trên lưới ?",
        "answers": [
            "Khóa hết.",
            "Không khoá.",
            "Khóa gần nhất.",
            "Nơi gần nhất, tuy nhiên nếu thiết bị gần nhất không thể khóa đượcthì thiết bị đó sẽ được nối tắt, đồng thời thiết bị có mạch tự đóng lại kế tiếp trước nó phải được khóa lại."
        ],
        "correctAnswer": "Nơi gần nhất, tuy nhiên nếu thiết bị gần nhất không thể khóa đượcthì thiết bị đó sẽ được nối tắt, đồng thời thiết bị có mạch tự đóng lại kế tiếp trước nó phải được khóa lại."
    },
    {
        "question": "Người công tác sửa chữa đường dây đang có điện chỉ được tiếp xúc với các phần mang điện khi ?",
        "answers": [
            "Trang bị 1 lần dụng cụ cách điện giữa người và các bộ phận mang điện xung quanh",
            "Trang bị ít nhất 2 lần vật liệu cách điện giữa người và các bộ phận mang điện xung quanh.",
            "Đứng trên xe gàu cách điện.",
            "Mang găng tay cách điện."
        ],
        "correctAnswer": "Trang bị ít nhất 2 lần vật liệu cách điện giữa người và các bộ phận mang điện xung quanh."
    },
    {
        "question": "Trong thao tác sử dụng phương pháp găng tay cách điện hoặc bằng sào cách điện, tất cả các bộ phận mang điện xung quanh phải được bọc bằng các bọc cách điện khi khoảng cách đến nơi công tác nhỏ hơn ?",
        "answers": [
            "0.3m.",
            "0.5m.",
            "0.7m.",
            "1m."
        ],
        "correctAnswer": "0.7m."
    },
    {
        "question": "Phải mang găng tay cách điện phù hợp cấp điện áp khi đến gần đường dây hay thiết bị mang điện trong khoảng cách ?",
        "answers": [
            "0.3m.",
            "0.5m.",
            "0.7m.",
            "1m."
        ],
        "correctAnswer": "1m."
    },
    {
        "question": "Trong các quy định sau đây, quy định nào đúng ?",
        "answers": [
            "Khung gầm xe gàu và các xe tải khác được dùng trong sửa chữa điện nóng phải được nối đất tại hiện trường.",
            "Tất cả các công nhân đang ở mặt đất trong quá trình sửa chữa điện nóng không được chạm vào các xe cơ giới trong nếu chúng đang tham gia làm việc với người đang thao tác bên trên.",
            "Trong khi đang thực hiện thao tác sửa chữa đường dây đang có điện, người thao tác không được mang (hoặc đeo) các vật dụng bằng kim loại như nhẫn, đồng hồ đeo tay, dây chuyền... Người làm công tác sửa chữa đường dây đang có điện phải luôn cắt móng tay để tránh làm hư hại găng tay cách điện.",
            "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Các điều nghiêm cấm khi thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện ?",
        "answers": [
            "Uống rượu, bia trước và trong giờ làm việc.",
            "Thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện khi trời mưa hoặc khi thời tiết ẩm ướt hoặc có sương mù hoặc có giông hoặc có gió từ cấp 6 (60-70km/giờ) trở lên . Khi thấy thời tiết thay đổi như trên thì phải ngưng ngay công tác sửa chữa đường dây đang có điện.",
            "Thực hiện công tác sửa chữa đường dây đang có điện khi trời tối hoặc ban đêm.",
            "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Tất cả các đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Công nhân sửa chữa đường dây đang có điện được tuyển chọn phải đáp ứng một số yêu cầu cơ bản sau ?",
        "answers": [
            "Không bị động kinh, tiểu đường, tăng huyết áp và tim.",
            "Không bị bất kỳ bệnh lý nào trong nhóm rối loạn vận động và bất kỳ bệnh nào khác làm giới hạn khả năng thể chất có thể dẫn đến nguy cơ đột tử.",
            "Được kiểm tra thị lực, điện não đồ, điện tâm đồ, X quang xương cùng, thử nghiệm phân tích máu, mức đường trong máu. Có sức bền trong công việc khó khăn phức tạp.",
            "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Các lưu ý về cách sử dụng, bảo quản đối với thiết bị và các dụng cụ thi công sửa chữa đường dây đang có điện ?",
        "answers": [
            "Các dụng cụ, thiết bị sửa chữa đường dây đang có điện phải được sắp đặt, bố trí hợp lý sao cho dễ theo dõi kiểm tra và lấy sử dụng. Đồng thời các dụng cụ, thiết bị này phải được kiểm tra thử nghiệm định kỳ theo quy định.",
            "Tất cả các dụng cụ sửa chữa điện nóng phải được giữ sạch và khô. Không được để trực tiếp các dụng cụ này trên mặt đất hay đặt ở một nơi có khả năng làm hư hại dụng cụ.",
            "Các dụng cụ và thiết bị sửa chữa điện nóng nếu bị nghi ngờ không đạt yêu cầu sử dụng, người trưởng nhóm phải đánh dấu, lập biên bản hư hỏng, không cho phép nhóm công tác sử dụng và cấm để chung với các dụng cụ khác còn làm việc tốt",
            "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Các đáp án trên (dưới) đều đúng"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answers": [
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở trên cao và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào dây đeo 1 tải trọng 110kg rồi buộc treo dây trên cao xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Dùng máy thử dây đeo thử tĩnh theo tải trong 225kg trong vòng 5 phút xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
        ],
        "correctAnswer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answers": [
            "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút.",
            "Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn.",
            "Đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn, chỉ dây nào đánh dấu mới được sử dụng. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được lập biên bản và hủy bỏ.",
            "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Các nhân có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "ĐVQLVH có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "NCHTT của đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Đối với cấp điện áp 22 kV, cách nhận biết cấp điện áp theo đánh số thiết bị trong sơ đồ (Chữ số đầu tiên trong đánh số thiết bị trừ máy biến áp, máy phát, máy bù đồng bộ)?",
        "answers": [
            "2",
            "3",
            "4",
            "1"
        ],
        "correctAnswer": "4"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điều kiện về nước khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành như thế nào?",
        "answers": [
            "Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước thường lấy từ các vòi nước công cộng để sử dụng.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline.",
            "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình và phải đo kiểm tra ngay sau khi thi công."
        ],
        "correctAnswer": "Chất lượng nước, áp lực nước phải đảm bảo theo quy trình. Nghiêm cấm sử dụng nước chưa đạt tiêu chuẩn về cách điện để vệ sinh cách điện hotline."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định về thời tiết khi vệ sinh cách điện ĐDK cao áp khi đang vận hành, nội dung nào không đúng (không phù hợp)?",
        "answers": [
            "Chỉ được phép thực hiện công việc trong điều kiện thời tiết bình thường;",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình.",
            "Khi đang công tác mà nhận thấy có khả năng mưa giông, sấm sét thì phải dừng ngay công việc và rút khỏi hiện trường.",
            "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 6 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù tùy theo điều kiện thực tế, người CHTT quyết định dừng công việc."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm thực hiện công việc khi có gió cấp 4 trở lên, khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù hoặc độ ẩm không khí không đảm bảo an toàn theo quy trình."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,35 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,8 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,35 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định việc treo thẻ đánh dấu các ĐVCT trên sơ đồ vận hành tại những bộ phận nào?",
        "answers": [
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển.",
            "Bộ phận trực vận hành lưới điện các Điện lực.",
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc.",
            "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, nơi làm việc của lãnh đạo đơn vị cấp Điện lực"
        ],
        "correctAnswer": "Bộ phận Điều độ giữ quyền điều khiển, bộ phận trực tiếp vận hành thiết bị nơi sẽ tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định điện cao áp và hạ áp như thế nào?",
        "answers": [
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp trên 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên.",
            "Điện hạ áp là điện áp đến 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên"
        ],
        "correctAnswer": "Điện hạ áp là điện áp dưới 1000V, điện cao áp là điện áp từ 1000V trở lên."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,6 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp từ trên 35 đến 110kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi có rào chắn (tức là khỏng cách từ rào chắn đến đến phần có điện) đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp 220kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 1,5 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 2,5 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi nghỉ giải lao (hoặc ăn trưa) điều nào không cần thực hiện?",
        "answers": [
            "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, biển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành.",
            "Sau khi nghỉ xong, không ai được vào nơi làm việc nếu chưa có mặt người CHTT (hoặc người giám sát) để cho phép đơn vị trở lại nơi làm việc. Người CHTT (hoặc người giám sát) chỉ được cho nhân viên vào làm việc khi đã kiểm tra còn đầy đủ các biện pháp an toàn.",
            "Khi người CHTT chưa giao phiếu lại và ghi rõ là đã kết thúc công việc thì nhân viên vận hành không được đóng, cắt thiết bị, thay đổi sơ đồ làm ảnh hưởng đến điều kiện làm việc.",
            "Cả 03 đáp án trên (dưới) đều không cần"
        ],
        "correctAnswer": "Phải tháo dỡ toàn bộ các biện pháp an toàn (tiếp đất, rào chắn, biển báo) đã thực hiện trước đấy và gửi PCT cho nhân viên vận hành."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khi làm việc trên cao, điều nào không đúng?",
        "answers": [
            "Cấm mang bất cứ dụng cụ gì theo người",
            "Khi làm việc trên cao từ 2 mét trở lên phải đeo dây lưng an toàn",
            "Cấm hút thuốc khi làm việc trên cao",
            "Cấm tung, ném dụng cụ, vật liệu lên xuống"
        ],
        "correctAnswer": "Cấm mang bất cứ dụng cụ gì theo người"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, khi thấy dây dẫn rơi xuống đất hoặc lơ lửng thì ?",
        "answers": [
            "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 15 mét; báo ngay cho Điều độ",
            "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ",
            "Phải báo ngay cho Điều độ đồng thời dùng cây gỗ khô gạt gọn dây dẫn",
            "Nhanh chóng dùng dây kim loại ném lên dây dẫn ở khoảng cách thuận lợi nhất để MC đầu nguồn nhảy, đảm bảo an toàn cho người qua lại"
        ],
        "correctAnswer": "Phải cử người đứng gác cách vị trí rơi dây ít nhất 10 mét (kể cả bản thân); báo ngay cho Điều độ"
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ 1 đến 15kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,8 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 0,7 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, quy định khoảng cách an toàn điện khi không có rào chắn đối với điện áp từ trên 15 đến 35kV như thế nào?",
        "answers": [
            "Không nhỏ hơn 0,7 mét.",
            "Không nhỏ hơn 1,0 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,6 mét.",
            "Không nhỏ hơn 0,9 mét."
        ],
        "correctAnswer": "Không nhỏ hơn 1,0 mét."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện quy định về nối đất xe chuyên dùng trong trường hợp nào?",
        "answers": [
            "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc có cắt điện toàn bộ, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Khi làm việc không cắt điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất.",
            "Không cần nối đất các bộ phận của xe chuyên dùng trong mọi trường hợp."
        ],
        "correctAnswer": "Khi làm việc có cắt điện một phần hoặc ở gần nơi có điện, bệ xe cần cẩu, xe thang và xe nâng di động phải được nối đất."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện, điều nào không đúng trong quy định về xử lý sự cố xe chuyên dùng?",
        "answers": [
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, cấm người chạm vào xe, rời khỏi xe hoặc bước lên xe trước khi cắt nguồn điện gây phóng điện.",
            "Nếu xe bị cháy khi chưa kịp cắt điện, người lái xe phải nhảy ra khỏi xe.",
            "Khi nhảy phải nhảy cả hai chân và đứng yên tại chỗ, nếu cần chạy ra xa phải nhảy cả hai chân một lúc.",
            "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
        ],
        "correctAnswer": "Khi có hiện tượng phóng điện vào xe, nhanh chóng nhảy xuống xe và chạy nhanh ra xa xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn điện thì khoảng cách cho phép nhỏ nhất đến phần có điện cao áp xoay chiều được quy định như thế nào?",
        "answers": [
            "Từ 1-35kV là 0,5 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,5 mét.",
            "Từ 1-35kV là 0,7 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét",
            "Từ 1-35kV là 0,8 mét; Từ trên 35kV-110kV là 2,5 mét"
        ],
        "correctAnswer": "Từ 1-35kV là 0,6 mét; Từ trên 35kV-110kV là 1,0 mét"
    },
    {
        "question": "Quy định về điều kiện thời tiết, ánh sáng khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Nếu có khả năng mưa giông sấm sét thì vẫn tiến hành công việc vệ sinh cách điện.",
            "Ý 2 - Thời tiết bình thường, gió nhẹ dưới cấp 4, không có: mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù.",
            "Ý 3 - Có ánh sáng để nhìn thấy phần cách điện và phần mang điện.",
            "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng"
        ],
        "correctAnswer": "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng"
    },
    {
        "question": "Quy định về nối đất khi thực hiện vệ sinh cách điện hotline ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Tất cả thiết bị, phụ kiện, vật dụng bằng kim loại tham gia vào quá trình vệ sinh cách điện trạm biến áp 110 kV, đường dây 110 kV và đường dây 35 kV đều phải nối đất.",
            "Ý 2 - Tất cả thiết bị, phụ kiện, vật dụng bằng kim loại tham gia vào quá trình vệ sinh cách điện đường dây 110 kV và trạm biến áp 22, 35, 110kV phải nối đất.",
            "Ý 3 - Đối với lưới điện có trung tính trực tiếp nối đất thì tất cả thiết bị, phụ kiện, vật dụng bằng kim loại tham gia vào quá trình vệ sinh cách điện phải nối đất.",
            "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Đáp án Ý 2 và Ý 3 đúng."
    },
    {
        "question": "Trang thiết bị bảo hộ lao động cá nhân của người thực hiện vệ sinh hotline bao gồm ?",
        "answers": [
            "Bộ quần áo bảo hộ lao động; Dây đeo an toàn; Mũ bảo hộ, găng tay vải, giày vải, kính bảo hộ; Găng và ủng cách điện - 1000 V;",
            "Bộ quần áo bảo hộ lao động; Mũ bảo hộ, găng tay vải, giày vải, kính bảo hộ; Găng cách điện - 1000 V;",
            "Bộ quần áo bảo hộ lao động; Dây đeo an toàn; Mũ bảo hộ, găng tay vải, giày vải, kính bảo hộ; Găng tay cách điện - 1000 V; Ủng cách điện - 22 kV.",
            "Tất cả đáp án trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Bộ quần áo bảo hộ lao động; Dây đeo an toàn; Mũ bảo hộ, găng tay vải, giày vải, kính bảo hộ; Găng tay cách điện - 1000 V; Ủng cách điện - 22 kV."
    },
    {
        "question": "Quy định về việc đo điện trở suất và điện dẫn suất nước cách điện trước khi vệ sinh hotline ?",
        "answers": [
            "Việc đo điện trở suất nước cách điện phải làm ngay trước khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline. Có thể dùng một máy đo điện dẫn suất đo 02 lần rồi quy đổi ra điện trở suất theo công thức quy định.",
            "Việc đo điện trở suất hoặc điện dẫn suất nước cách điện phải làm ngay trước khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline. Phải dùng 02 máy đo để kiểm chứng độc lập, giá trị đo nằm trong quy định mới được tiến hành công việc.",
            "Việc đo điện trở suất và điện dẫn suất phải được tiến hành bằng 02 máy đo kiểm chứng độc lập, giá trị đo vẫn đảm bảo tính chính xác sau 24h kể từ khi đo.",
            "Trong khi đo điện trở suất và điện dẫn suất, nếu một giá trị đo không đúng quy định thì nước cách điện vẫn đảm bảo điều kiện để vệ sinh hotline."
        ],
        "correctAnswer": "Việc đo điện trở suất hoặc điện dẫn suất nước cách điện phải làm ngay trước khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline. Phải dùng 02 máy đo để kiểm chứng độc lập, giá trị đo nằm trong quy định mới được tiến hành công việc."
    },
    {
        "question": "Quy định về điện trở suất tối thiểu của nước đảm bảo an toàn thực hiện vệ sinh hotline trên lưới điện cấp 110 kV ?",
        "answers": [
            "20.000 Ω.cm.",
            "25.000 Ω.cm",
            "30.000 Ω.cm.",
            "40.00 Ω.cm."
        ],
        "correctAnswer": "40.00 Ω.cm."
    },
    {
        "question": "Quy định về trách nhiệm của người chỉ huy trực tiếp khi tiến hành vệ sinh hotline ?",
        "answers": [
            "Trường hợp nhóm công tác vệ sinh hotline làm việc dưới sự giám sát của đơn vị quản lý vận hành thì không cần có người chỉ huy trực tiếp.",
            "Người chỉ huy trực tiếp phải giám sát đảm bảo an toàn cho những nhân viên làm việc trên cao và có thể phụ trách phần động lực trong quá trình tiến hành công việc.",
            "Khi phát sinh các vấn đề làm cản trở hoặc có khả năng mất an toàn thì người chỉ huy trực tiếp phải ra lệnh ngừng ngay công việc sau khi được sự cho phép của cấp có thẩm quyền.",
            "Người chỉ huy trực tiếp kiểm tra chuẩn bị nơi làm việc, kiểm tra các trang thiết bị, nguồn nước,...bảo đảm đủ các điều kiện an toàn, hướng dẫn đơn vị công tác những điều kiện cần thiết, chịu trách nhiệm về độ chính xác và đầy đủ khi tiến hành các biện pháp an toàn cần thiết phù hợp với đặc điểm của vị trí công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Người chỉ huy trực tiếp kiểm tra chuẩn bị nơi làm việc, kiểm tra các trang thiết bị, nguồn nước,...bảo đảm đủ các điều kiện an toàn, hướng dẫn đơn vị công tác những điều kiện cần thiết, chịu trách nhiệm về độ chính xác và đầy đủ khi tiến hành các biện pháp an toàn cần thiết phù hợp với đặc điểm của vị trí công tác."
    },
    {
        "question": "Theo quy trình vệ sinh hotline được các loại công việc sau ?",
        "answers": [
            "Vệ sinh cách điện đứng, vệ sinh chuỗi cách điện đỡ (chuỗi cách điện treo), vệ sinh chuỗi cách điện néo.",
            "Vệ sinh cách điện thiết bị trong trạm biến áp (trừ tủ hợp bộ, các loại tủ bảng khác).",
            "Vệ sinh cách điện thiết bị treo trên cột điện.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline cần phải ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Bảo đảm sức khỏe theo quy định.",
            "Ý 2 - Huấn luyện chuyên môn và cấp giấy chứng nhận cho người thực hiện công việc vệ sinh hotline",
            "Cả 2 ý trên (dưới) đều đúng.",
            "Cả 2 ý trên (dưới) đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 2 ý trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline phải đeo găng tay cách điện tối thiểu là ?",
        "answers": [
            "1000V.",
            "24kV.",
            "35kV.",
            "380V."
        ],
        "correctAnswer": "1000V."
    },
    {
        "question": "Người thực hiện vệ sinh hotline phải đi ủng cách điện tối thiểu là ?",
        "answers": [
            "10kV.",
            "22kV.",
            "35kV.",
            "110kV."
        ],
        "correctAnswer": "22kV."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh hotline với cấp điện áp 110kV các phần thiết bị kim loại (như xe ôtô, máy bơm, động cơ ...) phải được ?",
        "answers": [
            "Nối đất.",
            "Không cần nối đất.",
            "Đặt cách xa các thiết bị mang điện.",
            "Đặt cách 3,0m với các thiết bị mang điện."
        ],
        "correctAnswer": "Nối đất."
    },
    {
        "question": "Những ng­ười chịu trách nhiệm an toàn vệ sinh hotline bao gồm ?",
        "answers": [
            "Các chức danh trong Phiếu công tác.",
            "Người phê duyệt phương án công tác.",
            "Người chỉ huy trực tiếp có thể kiêm nhiệm vụ người giám sát’",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Giá trị dòng điện rò phụ thuộc váo yếu tố nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Cấp điện áp vận hành.",
            "Khoảng cách từ phần tử mang điện đến đầu vòi phun.",
            "Chất lượng cách điện của nước vệ sinh hotline.",
            "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Áp lực nước tại máy bơm và điện trở suất của nước khi tiến hành vệ sinh hotline có cấp điện áp đến 35kV ?",
        "answers": [
            "Áp lực nước tối thiểu 45 bar và điện trở suất tối thiểu 20 kΩ.cm.",
            "Áp lực nước tối thiểu 45 bar và điện trở suất tối thiểu 20 kΩ.cm.",
            "Áp lực nước tối thiểu 35 bar và điện trở suất tối thiểu 20 kΩ.cm.",
            "Áp lực nước tối thiểu 35 bar và điện trở suất tối thiểu 25 kΩ.cm."
        ],
        "correctAnswer": "Áp lực nước tối thiểu 35 bar và điện trở suất tối thiểu 20 kΩ.cm."
    },
    {
        "question": "Không được thực hiện vệ sinh cách điện hotline khi gặp trường hợp nào sau đây ?",
        "answers": [
            "Khi có gió cấp 4 trở lên.",
            "Khi có mưa phùn, mưa giông, sấm sét, sương mù.",
            "Khi môi trường có độ ẩm không khí lớn hơn 90%.",
            "Cả ba đáp án trên (dưới) đều đúng."
        ],
        "correctAnswer": "Cả ba đáp án trên (dưới) đều đúng."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline mà thấy xuất hiện các tia lửa điện vầng quang trên cách điện thì phải xử lý như thế nào ?",
        "answers": [
            "Ý 1 - Hướng tia nước vào điểm xuất hiện tia lửa để làm sạch và dập tắt vầng quang.",
            "Ý 2 - Ngừng ngay công việc vệ sinh cách điện và báo cho người chỉ huy trực tiếp.",
            "Ý 1, 2 đều đúng.",
            "Ý 1, 2 đều sai."
        ],
        "correctAnswer": "Ý 1 - Hướng tia nước vào điểm xuất hiện tia lửa để làm sạch và dập tắt vầng quang."
    },
    {
        "question": "Khi tiến hành vệ sinh cách điện hotline mà cách điện loại Polymer, Composite cần lưu ý ?",
        "answers": [
            "Tăng áp lực vòi phun so với khi vệ sinh cách điện thủy tinh hoặc sứ gốm.",
            "Giảm áp lực vòi phun khoảng 5 bar so với khi vệ sinh cách điện thủy tinh hoặc sứ gốm.",
            "Để áp lực vòi phun bằng với khi vệ sinh cách điện thủy tinh hoặc sứ gốm.",
            "Có thể thực hiện tất cả 3 cách trên (dưới)."
        ],
        "correctAnswer": "Có thể thực hiện tất cả 3 cách trên (dưới)."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh dao cách ly bắn nước trực tiếp vào vùng có má tiếp điểm dao cách ly ?",
        "answers": [
            "Không được bắn.",
            "Được bắn.",
            "Được bắn nhưng với áp lực nước nhỏ hơn 30 bar.",
            "Được bắn nhưng với áp lực nước lớn hơn 30 bar nhỏ hơn 35 bar."
        ],
        "correctAnswer": "Không được bắn."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cầu chì tự rơi (FCO) bắn nước trực tiếp vào ống chì tự rơi ?",
        "answers": [
            "Không được bắn.",
            "Được bắn.",
            "Được bắn nhưng với áp lực nước nhỏ hơn 20 bar.",
            "Được bắn nhưng với áp lực nước lớn hơn 20 bar nhỏ hơn 30 bar."
        ],
        "correctAnswer": "Không được bắn."
    },
    {
        "question": "Khi cách điện bị nhiễm bẩn nặng (đóng rêu, bám bụi xi măng, bụi than, bụi hóa chất,…) cần bắn nước ?",
        "answers": [
            "Ít nhất hai lần, mỗi lần cách nhau khoảng 5 đến 10 phút.",
            "Ít nhất hai lần, mỗi lần cách nhau khoảng 1 phút.",
            "Ít nhất một lần.",
            "Ít nhất ba lần, mỗi lần cách nhau khoảng 5 đến 10 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Ít nhất hai lần, mỗi lần cách nhau khoảng 5 đến 10 phút."
    },
    {
        "question": "Một đội công tác vệ sinh cách điện hotline tối thiểu phải có bao nhiêu người?",
        "answers": [
            "Ba",
            "Bốn",
            "Năm",
            "Sáu"
        ],
        "correctAnswer": "Bốn"
    },
    {
        "question": "Máy đo điện trở suất hoặc điện dẫn suất của nước phải được định kỳ kiểm chuẩn tại cơ quan có chức năng có thời hạn ?",
        "answers": [
            "14 tháng",
            "16 tháng",
            "12 tháng",
            "18 tháng"
        ],
        "correctAnswer": "12 tháng"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách nhỏ nhất khi di chuyển các dụng cụ hoặc các chi tiết kim loại lên cột đối với phần mang điện cấp điện áp đến 35kV là ?",
        "answers": [
            "2,0 m",
            "3,0 m",
            "4,0 m",
            "2,5 m"
        ],
        "correctAnswer": "2,0 m"
    },
    {
        "question": "Khoảng cách cho phép nhỏ nhất tại vùng làm việc với cấp điện áp đến 35 kV là ?",
        "answers": [
            "2,5 m",
            "3,0 m",
            "2,0 m",
            "3,5 m"
        ],
        "correctAnswer": "2,5 m"
    },
    {
        "question": "Biện pháp cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường ?",
        "answers": [
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn hai đầu công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường.",
            "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác."
        ],
        "correctAnswer": "Trước khi làm việc, nhóm công tác phải lập rào chắn xung quanh nơi công tác và cử người cảnh giới không cho người lạ mặt xe cộ vào khu vực công trường."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra những gì?",
        "answers": [
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống phanh và khởi động của xe gàu."
        ],
        "correctAnswer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, hằng ngày, nhân viên công tác trước khi làm việc trên cao phải tự kiểm tra dây đeo an toàn của mình bằng cách nào?",
        "answers": [
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở trên cao và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Đeo vào dây đeo 1 tải trọng 110kg rồi buộc treo dây trên cao xem dây có hiện tượng bất thường gì không.",
            "Dùng máy thử dây đeo thử tĩnh theo tải trong 225kg trong vòng 5 phút xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
        ],
        "correctAnswer": "Đeo vào người rồi buộc dây vào vật chắc chắn ở dưới đất và chụm chân lại ngả người ra phía sau xem dây có hiện tượng bất thường gì không."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nào không đúng theo quy định về kỹ thuật thử nghiệm dây đeo an toàn?",
        "answers": [
            "Phải được thử 03 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 250 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút.",
            "Sau khi thử dây đeo an toàn phải ghi ngày thử, trọng lượng thử và nhận xét tốt, xấu vào sổ theo dõi thử dây an toàn.",
            "Đánh dấu (dán tem) vào dây đã thử còn đạt tiêu chuẩn, chỉ dây nào đánh dấu mới được sử dụng. Những dây đeo an toàn không sử dụng được phải được lập biên bản và hủy bỏ.",
            "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
        ],
        "correctAnswer": "Phải được thử 06 tháng 01 lần, bằng cách treo trọng lượng hoặc thiết bị thử dây an toàn chuyên dùng. Trọng lượng thử đối với dây cũ là 225 kg, dây mới là 300 kg, thời gian thử 05 phút."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý dây đeo an toàn như thế nào?",
        "answers": [
            "Các nhân có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "ĐVQLVH có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn.",
            "NCHTT của đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị công tác có trách nhiệm quản lý chặt chẽ dây đeo an toàn và chịu trách nhiệm nếu xảy ra tai nạn do dây bị đứt, gẫy móc hoặc do không thử đúng kỳ hạn."
    },
    {
        "question": "Khi vệ sinh cách điện từ 35 kV trở xuống (đang mang điện) bằng dụng cụ chuyên dùng đã được kiểm tra và thử nghiệm định kỳ theo đúng quy định hiện hành, đơn vị công tác phải tuân thủ quy định nào?",
        "answers": [
            "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn theo quy định.",
            "Không phải có Phiếu công tác nhưng phải có Lệnh công tác.",
            "Không cần có Phiếu công tác hoặc Lệnh thao tác.",
            "Phải có tối thiểu 02 người, có bậc 2 an toàn điện trở lên."
        ],
        "correctAnswer": "Phải đảm bảo khoảng cách an toàn theo quy định."
    },
    {
        "question": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra những gì?",
        "answers": [
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu.",
            "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống phanh và khởi động của xe gàu."
        ],
        "correctAnswer": "Khi sử dụng xe gàu cách điện, công nhân thi công trên lưới điện đang mang điện phải kiểm tra hệ thống thủy lực sau khi hạ chân chống của xe gàu, phải chắc rằng không có sự rò rỉ ở các van."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, nội dung nhận diện mối nguy khi làm việc với thiết bị nâng ?",
        "answers": [
            "Điện giật, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Tai nạn giao thông.",
            "Đuối nước, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng.",
            "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
        ],
        "correctAnswer": "Vật nặng rơi, va đập trong quá trình nâng, di chuyển; Đổ, lật, nghiêng thiết bị nâng."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành thiết bị nâng, quy định cấm như thế nào?",
        "answers": [
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, trừ đứng dưới độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng khi dây chằng bị đứt. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe.",
            "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục,. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi không có người đang đứng trên thùng xe."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm người đứng dưới hoặc giữa tải và chướng ngại vật, bao gồm cả độ vươn của cần trục, trong bán kính quay của thiết bị nâng. Cấm nâng hạ tải trên thùng xe khi có người đang đứng trên thùng xe."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, thủ tục an toàn trước khi tiến hành công việc có sử dụng thiết bị nâng là gì?",
        "answers": [
            "Tiến hành lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc. Kiểm tra chất lượng thiết bị nâng.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc.",
            "Kiểm tra hồ sơ thiết bị nâng và lập phương án phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
        ],
        "correctAnswer": "Tiến hành đánh giá rủi ro các công việc nâng, hạ và lập phương án thi công, phương án đảm bảo an toàn trong quá trình làm việc."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, khi vận hành xe nâng người, điều cấm nào đúng?",
        "answers": [
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm đứng trên sàn thao tác khi xe đang nâng; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích.",
            "Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông.",
            "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
        ],
        "correctAnswer": "Cấm vận hành nơi có các phương tiện di động khác đang làm việc; Cấm rời khỏi sàn thao tác; Cấm sử dụng xe nâng người sai mục đích và chở người khi tiến hành di chuyển/tham gia giao thông."
    },
    {
        "question": "Theo Quy trình An toàn thủy, cơ, nhiệt, hóa, quy định về quản lý xe nâng người như thế nào?",
        "answers": [
            "Đơn vị sử dụng phải lập sổ theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải cử người theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng.",
            "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng sự cố của xe."
        ],
        "correctAnswer": "Đơn vị sử dụng phải lập nhật ký theo dõi tình trạng của xe, nhật trình sử dụng."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ thí nghiệm định kỳ sào thao tác cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng.",
            "15 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "12 tháng."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ thí nghiệm định kỳ găng tay cách điện hạ áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    },
    {
        "question": "Chu kỳ thí nghiệm định kỳ ủng cách điện cao áp là bao nhiêu?",
        "answers": [
            "3 tháng.",
            "6 tháng.",
            "9 tháng.",
            "12 tháng."
        ],
        "correctAnswer": "6 tháng."
    }
]